<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Blog de Montse | Datos, cultura e historia</title>
<link>https://lapanquecita.github.io/</link>
<atom:link href="https://lapanquecita.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Contamos historias que nadie más se atreve a contar.</description>
<generator>quarto-1.7.31</generator>
<lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>El Último Juego</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Hay pueblos que nacen rotos. Este, si alguna vez tuvo nombre, lo olvidaron los mapas y los muertos. Está clavado entre cerros secos, donde el viento arrastra tierra vieja, y la lluvia pasa de largo como si supiera que no vale la pena detenerse. Aquí no crece nada. Ni siquiera el tiempo.</p>
<p>Las casas están hechas de retazos, las puertas colgando de un clavo oxidado, los techos sostenidos por fe. Las calles no tienen nombre, solo surcos donde el polvo se hace lodo cuando cae el milagro de una tormenta. La iglesia lleva años sin campana, solo un Cristo torcido, con los ojos gastados por el sol.</p>
<p>La gente sobrevive. No vive: sobrevive. El hambre es vieja amiga, y la desesperación se hereda como el apellido. Ya no siembran. Las últimas mazorcas se pudrieron antes de nacer. El ganado se fue muriendo uno por uno, entre parásitos y sequía. Así aprendieron a volverse carroñeros. Aprendieron a escuchar la carretera.</p>
<p>Cada tanto, un camión pasa por la brecha equivocada. Allí, justo donde la curva se estrecha y la tierra parece temblar, los hombres del pueblo dejan trampas: clavos escondidos entre ramas secas, hoyos cavados con paciencia, aceite viejo derramado en la pendiente. Cuando el motor se estrella contra el suelo, cuando la carrocería gime y el silencio se rompe con el crujido de huesos y metal, ellos bajan. Como sombras. Como hormigas a un cadáver.</p>
<p>El saqueo es rápido. Nadie pregunta, nadie llora por los muertos. Se llevan todo lo que pueden: bidones, cables, lo que brille. Y si algo no sirve, se funde o se revende. Nadie los ha detenido jamás. Las autoridades no llegan tan lejos. No hay luz, no hay teléfono. Solo el sol, el polvo, y el olvido.</p>
<p>Una madrugada, el camión equivocado cae en la trampa.</p>
<p>El golpe fue seco, como si el cielo se partiera en dos. Salieron corriendo desde sus casas, machete en mano, con los ojos brillando de ansias. El conductor murió al instante. Medio cuerpo quedó atrapado entre el volante y la cabina destrozada. Nadie lo tocó. No por respeto, sino por asco.</p>
<p>El tráiler traía cajas selladas con símbolos extraños. Nadie entendía lo que decían. No importaba. Todo lo que pese, todo lo que sea fierro, sirve. Las arrastraron hasta el depósito común, entre costales de cal, motores rotos y trastos de otros saqueos. Algunas estaban rotas. De una de ellas, salía una cápsula metálica del tamaño de un brazo, pesada, con un cierre estropeado. Nadie preguntó. Nadie pensó.</p>
<p>Los niños fueron los primeros en curiosear. Revolvieron la pila de cacharros como si buscaran juguetes. Y lo encontraron. Dentro de la cápsula: pequeñas esferas metálicas, opacas, del tamaño de una canica, pero más pesadas. Frías al tacto. No brillaban, no tenían color, pero su superficie lisa y pulida parecía hecha para ser sostenida en la mano. No parecían peligrosas. Parecían… raras. Curiosas. Uno las metió en una caja de cerillos vacía. Otro se llevó una al bolsillo. Uno más la sostuvo entre los dientes solo para ver si alguien se atrevía a imitarlo.</p>
<p>Y por unos días, no pasó nada.</p>
<p>Luego vino la fiebre.</p>
<p>Primero en los niños. Ardían en las noches, sudaban frío. Les sangraban las encías. Vomitaban negro. Las madres pensaron que era un virus. Un castigo. Las ancianas rezaron. Se encendieron velas. Se mató una gallina. Pero no cesaba.</p>
<p>Las llagas aparecieron como flores podridas. Los dientes se aflojaban. A uno se le cayó la piel de la palma. Otro despertó sin párpados. El olor en las casas se volvió irrespirable. Como a carne cocida con orines.</p>
<p>El mal se extendía. Pasaba de niño a madre, de madre a marido, de casa en casa. Nadie entendía por qué. Algunos huían, otros se encerraban, pero todos estaban ya marcados. El polvo lo había llevado a cada rincón. Las esferas seguían rodando de mano en mano.</p>
<p>En otra parte del país, unos hombres llevaban días buscando algo que no debía haberse perdido. Desde el accidente, siguieron rumores, placas mal copiadas, desvíos sin reporte. Sabían que el cargamento no era común. Viejo, sí. Pero no inofensivo.</p>
<p>Cuando dieron con el pueblo, ya era tarde.</p>
<p>Cuando cruzaron el camino de tierra, el aire ya olía a muerte. Los perros estaban hinchados en las calles. Las gallinas se habían arrancado las plumas. Los vivos no hablaban: sólo respiraban con dificultad, temblaban, se escondían del sol. Muchos ya estaban en el suelo, envueltos en cobijas mojadas de sudor, con los huesos marcados en la piel como ramas.</p>
<p>En el centro del pueblo, había un niño. Sentado en cuclillas. Tenía los labios quemados. El pelo se le caía en mechones. Jugaba con algo entre los dedos. Una pequeña esfera metálica.</p>
<p>El resto fue silencio.</p>
<p>No salió en los periódicos. No hubo funerales. Ni luto. En los informes quedó como un “evento de contaminación localizada”. Un pueblo sin nombre. Una cápsula abierta. Una cadena de errores.</p>
<p>La zona fue sellada por hombres sin uniforme, cubiertos de pies a cabeza, como si temieran respirar el aire. No hablaron con nadie. Solo señalaron, midieron, quemaron. Demolieron las casas, pintaron las piedras con cal, enterraron lo que no pudieron mover. Nadie más volvió.</p>
<p>Algunos dicen que aún hay cosas ahí abajo. Que si caminas por la brecha en una noche sin luna, puedes ver algo brillar entre la tierra seca. Pequeñas luces opacas. Como ojos enterrados. Como esferas esperando ser tocadas.</p>
<p>Y quien las vea, no vivirá para contarlo.</p>
<p>Porque el mundo no castiga. El mundo no salva. El mundo simplemente es.</p>
<p>Y a veces —como esa cápsula abierta— lo que hay dentro no es maldad, ni justicia, ni lección.</p>
<p>Es solo muerte. Fría, muda, y perfectamente indiferente.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.html</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Orcos</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> CHINGADERA-911-ECATEPUNK<br>
<strong>FECHA:</strong> 21 de junio de 2025<br>
<strong>HORA:</strong> A la hora en que Dios se va de Ecatepec porque ya no puede con tanto<br>
<strong>LUGAR:</strong> Oxxo “La Última Esperanza”, Avenida Asáltame Despacio, Ecatepec, Edomex</p>
<hr>
<p><strong>RELATO DE LOS HECHOS (O CÓMO SE FUE TODO A LA MIERDA):</strong></p>
<p>A eso de la tarde, justo cuando el América pateaba cadáveres bajo el nombre de Necaxa, se activó el modo “apocalipsis cotidiano” en un Oxxo del Edomex. El aire ya olía a miseria, cerveza caliente y crimen sin imaginación.</p>
<p>Y como buen ritual futbolístico en tierras donde la ley es opcional, apareció el <strong><em>Brayan vulgaris</em></strong>, nombre científico del espécimen urbanoide local: agresivo, fosforescente y armado con cualquier cosa herrumbrosa que no esté clavada al piso.</p>
<p>Este cabrón, con el IQ de un encendedor sin gas, decidió que era buena idea asaltar el Oxxo armado con un cuchillo cebollero oxidado, probablemente sacado del cajón de su abuela o de un basurero. El pinche fierro estaba tan podrido que daba más miedo por el tétanos que por el filo.</p>
<p>El cajero, que ya ha visto más asaltos que Navidades, ni se inmutó. Solo suspiró con esa resignación de quien ya vive en modo “chingue su madre, a ver qué me toca hoy”. Mientras tanto, en la gloriosa patrulla municipal —esa caja de hojalata que solo avanza si la empujas con fe— venía un solo poli, solitario héroe del desmadre, que no llegó por valentía sino porque le tocaba la zona y ya no alcanzó a fingir diarrea. La sirena no sonó, pero no por táctica, sino porque esa chingadera dejó de funcionar desde el temblor del 2017.</p>
<p>El oficial desciende del vehículo, sin moral, y con un revólver tan vacío como su cuenta de banco. No pasó el pase de revista porque estaba echando la firma en el baño o ligando con una señora en el IMSS. Le apunta al Brayan directo a la mollera sumida llena de reguetón y garraspera, y le exige que se rinda. Pero el Brayan, con su cara de “nadie me manda”, ni lo pela. Le vale madres.</p>
<p>Y es aquí donde entra el momento histórico. El poli, al borde del colapso existencial, recuerda una técnica que vio en un foro de Warhammer mientras se hacía pendejo en la comandancia. Agita el fierro descargado y grita con más fe que puntería: <strong>“¡BAM!”</strong></p>
<p>Y cabrón… como si la palabra tuviera +10 de daño psíquico, el Brayan se desploma como poste de Telmex mal clavado. ¡Madres! Muerto. Sin disparo. Sin contacto. Caído por puro pinche poder narrativo. Se confirma: lo que sirve contra los orkos del Warhammer, también aniquila a los orcos del Edomex.</p>
<p>La escena queda en pausa por una hora porque el SEMEFO estaba viendo el partido y la patrulla de refuerzo estaba en los tacos. Spoiler: el América ganó con trampa, como todos los campeonatos que presume. Ya cuando termina el partido, llegan todos: forenses, prensa chismosa, y hasta un güey vendiendo pulseras de San Judas.</p>
<p>El poli, en vez de recibir medalla por milagro ofensivo, es llevado al MP por “uso excesivo de la palabra” y “posesión de arma simbólica”. Los licenciados no sabían si juzgarlo por homicidio o canonizarlo como santo patrono de los BAM.</p>
<hr>
<p><strong>EVIDENCIA DE ESTE CAGADERO:</strong></p>
<ul>
<li>Un cuchillo oxidado, más útil para pelar papas que para asaltar</li>
<li>Un revólver vacío que solo dispara sueños</li>
<li>Grabaciones de seguridad dignas de pixel art</li>
<li>Tres testigos en shock que solo pudieron decir “no mames” en loop</li>
<li>Un Brayan tieso en modo “GAME OVER”</li>
<li>Video viral en TikTok: “Oficial mata con BAM – brujería confirmada”</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>RECOMENDACIONES (SI ES QUE A ALGUIEN LE IMPORTA):</strong></p>
<ol type="1">
<li>Mandar a hacer una limpia al Oxxo, al cajero y a todo Ecatepec.</li>
<li>Incluir “gritar BAM con huevos” en el manual de uso legítimo de la fuerza.</li>
<li>Dotar de armas reales a los oficiales. O mínimo una resortera.</li>
<li>Capacitar a los criminales para que no se mueran con sustos.</li>
<li>Prohibir partidos del América en zonas de alto raterismo.</li>
<li>Estudiar científicamente si el BAM puede usarse contra políticos corruptos.</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>FIRMA:</strong><br>
Oficial Rigoberto “el BAM” Hernández<br>
<strong>Cargo:</strong> Operador táctico de conjuros urbanos<br>
<strong>Especialidad:</strong> Eliminación de amenazas con voz y fe</p>



 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.html</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Niño y la Foca</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Alex llegó al borde del mundo en primavera.<br>
El tren lo escupió entre bruma y matorrales, con una mochila rota y los ojos hundidos de quien no pidió irse.<br>
La casa de sus abuelos olía a humedad, a sopa agria y a cosas que no se tocan.<br>
Silencio.<br>
Horas lentas.<br>
El niño caminó hacia donde terminaba el bosque. Hacia el mar.</p>
<p>Y fue allí, entre piedras negras cubiertas de algas, donde la vio.<br>
Una cosa pálida, tibia, viva apenas.<br>
Una foca. Joven. Recién despegada del útero marino.<br>
Temblaba como un puñado de carne abierta al mundo.</p>
<p>Alex se detuvo.<br>
No huyó. No gritó.<br>
La foca tampoco. Solo lo miró. Con esos ojos negros, inmensos, vacíos.<br>
No había miedo. Solo espera.</p>
<p>El niño abrió su mochila y sacó lo único que quedaba de su almuerzo: una lata abollada de sardinas.<br>
Con dedos fríos la abrió.<br>
El olor era rancio, viscoso.<br>
Arrojó una.<br>
La foca la devoró. No con hambre, sino con necesidad. Como si no supiera hacer otra cosa.</p>
<p>Así empezó.</p>
<p>Cada tarde, a la misma hora, Alex volvía.<br>
Con restos, con despojos.<br>
Cabezas de pescado arrancadas del basurero del mercado. Vísceras blandas envueltas en papel de diario.<br>
A veces crudas. A veces ya en descomposición.</p>
<p>La foca lo esperaba. Siempre en el mismo sitio, entre las rocas.<br>
Siempre con los ojos fijos.<br>
Siempre muda.<br>
Había dejado de nadar mar adentro. Había dejado de buscar.<br>
Solo se arrastraba un poco, como una masa lenta de grasa tibia, hasta la orilla.</p>
<p>Pasaron las semanas.<br>
Pasaron los meses.<br>
El cielo cambió. Las olas se hicieron más pesadas.<br>
La carne de la foca se ablandó, su pelaje se cubrió de costras. Ya no era joven. Era una sombra untada en sal y espera.<br>
Un parásito sin dientes.<br>
Un cuerpo sin propósito.</p>
<p>Y un día, Alex no volvió.</p>
<p>No dejó nota. No prometió nada.<br>
Solo se fue.<br>
Quizás lo llamaron sus padres. O quizás se cansó.<br>
Da igual.<br>
Lo importante es que la foca esperó.</p>
<p>Día uno.<br>
Día dos.<br>
Día cinco.<br>
El estómago se cerró. El mundo se estrechó en un solo punto: el borde del agua.<br>
Ella no se fue.<br>
No porque no pudiera.<br>
Sino porque no sabía a dónde.<br>
Porque nunca aprendió a cazar. Nunca aprendió el sabor de una presa viva.<br>
Solo conocía el gesto de una mano humana lanzando algo muerto.</p>
<p>Día nueve.<br>
El cuerpo comenzó a comerse a sí mismo.<br>
Los músculos se aflojaron. La piel se pegó a los huesos.<br>
Las costillas se marcaron como cuchillas bajo una capa de piel gris y agrietada.<br>
La lengua se volvió negra.<br>
Los ojos, opacos.</p>
<p>Día trece.<br>
La foca ya no podía arrastrarse.<br>
El mar estaba a un metro. Pero era como si estuviera en otro mundo.<br>
Y entonces, algo se rompió.</p>
<p>No el corazón.<br>
No el alma.<br>
Algo más crudo: la carne.<br>
Se abrió por dentro. Un sonido húmedo, burbujeante.<br>
El cuerpo ya no resistía.<br>
Un hilo de sangre oscura se deslizó por la roca.<br>
Ella no gritó.<br>
Solo esperó.</p>
<p>Día catorce.<br>
Las gaviotas llegaron.<br>
Primero una.<br>
Después muchas.<br>
No esperaron a que muriera.<br>
Le picaron los ojos.<br>
Le arrancaron los párpados como si fueran piel de fruta.<br>
Le hurgaron el hocico, le partieron los labios con sus picos filosos como clavos.<br>
Ella no luchó. No se movió.<br>
Ni siquiera chilló.<br>
La carne ya no era suya.</p>
<p>El mar la tocó recién al anochecer.<br>
No para salvarla.<br>
Solo para llevársela.</p>
<p>Y cuando el agua subió, no quedaba rostro.<br>
No quedaba historia.</p>
<p>Solo la mancha.</p>
<hr>
<p><strong>Moraleja</strong>:<br>
Quien alimenta sin enseñar, condena.<br>
Quien da sin medir, destruye.<br>
El amor no basta.<br>
El instinto, si no se despierta, se pudre.<br>
Y el abandono no siempre es cruel.<br>
A veces, simplemente… ocurre.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.html</guid>
  <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Rollitos de Primavera</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="ingredientes-y-no-me-salgas-con-que-no-tengo-eso-pues-ve-y-cómpralo-huevón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ingredientes-y-no-me-salgas-con-que-no-tengo-eso-pues-ve-y-cómpralo-huevón">INGREDIENTES (y no me salgas con que “no tengo eso”, pues ve y cómpralo, huevón):</h3>
<ul>
<li><strong>12 hojas de arroz o pasta filo</strong> (no vengas a poner tortillas de harina, pendejo, esto no es un burro de la esquina).</li>
<li><strong>1 zanahoria rallada</strong> (no la de plástico que tienes en el refri desde hace seis semanas, cabrón).</li>
<li><strong>1 taza de col rallada</strong> (sí, la pinche bola verde esa, no confundir con lechuga, inútil).</li>
<li><strong>1 taza de germinado de soya</strong> (y si no sabes qué es, googléalo, no estoy aquí pa’ educar imbéciles).</li>
<li><strong>½ taza de cebolla picada</strong>, y que no te vea llorar porque te meto un zape.</li>
<li><strong>2 dientes de ajo</strong>, MACHACADOS, como tus esperanzas después del SAT.</li>
<li><strong>Salsa de soya al gusto</strong>, pero no seas un animal y le pongas media botella.</li>
<li><strong>Aceite chingón para freír</strong>, y que no huela a papas de hace un mes.</li>
</ul>
</section>
<section id="ahora-sí-hazte-útil-y-ponte-a-chambear" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ahora-sí-hazte-útil-y-ponte-a-chambear">AHORA SÍ, HAZTE ÚTIL Y PONTE A CHAMBEAR:</h3>
<ol type="1">
<li><p><strong>Calienta un sartén</strong>, pendejo. No esperes que las cosas se cocinen con la fuerza del Espíritu Santo. Un chorrito de aceite, fuego medio-alto, y a la verga.</p></li>
<li><p><strong>Echa toda la verdura como si odiaras a tu ex suegra.</strong> Cebolla, ajo, zanahoria, col, germinado… todo al sartén, revuelve con coraje, como si estuvieras madreando al SAT por cobrarte recargos. Sofríe unos minutos hasta que huela a gloria divina.</p></li>
<li><p><strong>Un chorrito de salsa de soya</strong>, el justo pa’ que sepa sabroso y no como si lamieras un bloque de sal. Revuelve esa madre y <strong>apaga el fuego</strong>, deja que se enfríe un poco. No seas bruto, no pongas relleno caliente sobre las hojas o vas a hacer una sopa de cagada.</p></li>
<li><p><strong>Ahora viene lo fino: RELLENAR.</strong> Pon una hoja sobre la mesa como si fueras a escribirle una carta a tu yo del pasado diciéndole que deje de ser tan pendejo. Le pones un poco de relleno (¡UN POCO! No le metas el kilo), lo doblas como condón de lujo: una vuelta, metes los lados, sigues enrollando, y lo sellas con agüita o clara de huevo. <strong>No lo dejes flojo, que no es abrazo de tía, es un pinche rollo de guerra.</strong></p></li>
<li><p><strong>Pon aceite en una olla</strong>, suficiente pa’ que naden, no pa’ que se ahoguen. Caliente pero no echando lumbre, no seas terrorista. Échalos a freír de a poquitos, <strong>NO TODOS A LA VERGA</strong>, que esto no es fiesta de XV años.</p></li>
<li><p>Sácalos cuando estén <strong>doraditos, crujientes y más sexys que tu crush en traje.</strong> Déjalos escurrir, porque sí, aunque seas un puerco, no está de más quitarles tantita grasa.</p></li>
</ol>
</section>
<section id="y-ahora-viene-lo-más-pinche-importante-la-salsa" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="y-ahora-viene-lo-más-pinche-importante-la-salsa">Y AHORA VIENE LO MÁS PINCHE IMPORTANTE: <strong>LA SALSA</strong></h3>
<p>Aquí es donde muchos la cagan monumentalmente. Te haces un rollito perrón y luego vas y le echas <strong>catsup con mayonesa</strong>, y en ese momento, <strong>Dios mata un panda</strong>. <strong>¡NO MAMES!</strong></p>
<p><strong>Estas sí, cabrón, no fallan:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Salsa agridulce</strong>, de esas rojas brillantes que saben a gloria: ácido, dulcecito, pegajosa como deuda con Coppel. Si puedes hacerla tú, mejor. Si no, cómprala, pero que no sepa a mermelada con vinagre.</li>
<li><strong>Salsa de chile dulce tailandesa</strong>, esa que viene con chilitos flotando y te hace pensar en pecar. Va con madre.</li>
<li><strong>Soya con chilito y ajo</strong>: prepárala tú como si fueras un sabio de las artes marciales, con trocitos de chile, ajo frito y un chorrito de limón. Suena mamón, pero sabe brutal.</li>
<li>¿Quieres ponerte loco? Un <strong>ponzu</strong> o <strong>sriracha con miel</strong> también rifan, pero con cuidado, pinche chef experimental.</li>
</ul>
<p><strong>Y estas NO, POR LO QUE MÁS QUIERAS:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Valentina o Cholula</strong>: no chingues. ¿Crees que estás comiendo papas o qué? Se pierde todo el sabor de la verdura y pareces amateur de tianguis.</li>
<li><strong>Salsa BBQ</strong>: vete a la verga con eso. ¿Qué te pasa? Esto no es costilla gringa.</li>
<li><strong>Mayonesa con chipotle</strong>: no, cabrón. A menos que estés haciendo una torta de milanesa con rollitos adentro (y aún así te parto tu madre).</li>
</ul>
<p>Sirve tus rollitos con respeto. No los apachurres, no los pongas todos encimados como lonche de secundaria. Dales espacio, un buen plato y su pinche salsa chingona.</p>
<p>Y si alguien se atreve a decir “mejor los pido por Uber Eats”, <strong>los agarras del cuello y los sacas de tu casa a patadas</strong>.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.html</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Quesadilla sin Queso</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> CH1NG4TUM4DR3-069<br>
<strong>FECHA:</strong> 15 de junio del 2025<br>
<strong>HORA:</strong> 20:13 hrs (hora del desvergue)<br>
<strong>LUGAR:</strong> Puesto de quesadillas “Doña Pelos la Chingona”, calle de los Pendejitos #666, Colonia Condesa, Ciudad de los Chairos con Dinero</p>
<hr>
<p><strong>RELATO DE LOS HECHOS:</strong></p>
<p>A ver cabrones, agárrense.</p>
<p>Siendo las pinches ocho de la noche con trece minutos de un sábado cualquiera, mientras la Condesa olía a mezcal, humedad y pretensión, se abrió el cielo (literalmente) y aterrizó una puta nave espacial del tamaño de un Oxxo premium. De ahí se bajó un pinche alien, todo galán, brilloso y con una actitud de “yo cago estrellas”. Bien propio el hijo de su galaxia.</p>
<p>Llega al puesto de Doña Pelos, institución culinaria de resistencia proletaria, y sin siquiera parpadear pide una <strong>quesadilla de flor de calabaza</strong>. Hasta ahí todo bonito, parecía que el turismo interplanetario por fin iba a dejar lana. Doña Pelos, con las manos llenas de masa y dignidad, le arma su quesadilla.</p>
<p>El wey le da la primer mordida y se caga… pero no de gusto, <strong>se emputa en idioma marciano</strong>. Se le ve la cara como si hubiera probado caca de Komodo. Y en chinga empieza a reclamar que “¡¿dónde vergas está el queso?!”</p>
<p>Doña Pelos, más curtida que su comal y con una voz que haría llorar a Chuck Norris, le dice sin pelos en la lengua: —“<strong>Aquí en la pinche CDMX el queso se pide, no se asume, pendejo</strong>.”</p>
<p>Y ahí explotó la bomba de los malentendidos intergalácticos.</p>
<p>El alien se le pone al pedo, empieza a emitir ruidos raros, como modem de Telmex en pleno orgasmo. Se arma el <strong>DESMADRAZO</strong>. La raza se amontona. Una morra intenta grabar pa’ subirlo a su Insta “Foodie Ancestral” y termina empanizada de aceite rancio. Un güey con poncho de cáñamo intenta calmar al alien con un canto navajo, pero le escupe encima.</p>
<p>Total, se arma la campal verbal: queso sí, queso no, tradición o modernidad, “pinches terrícolas son unos mamones”, “tu planeta está sobrevalorado”, etc.</p>
<p>Se solicita unidad. Llega la patrulla con los compas del sector, uno todavía masticando chicharrón prensado. Intentan razonar con el alien, pero está bien emperrado. Entonces, <strong>le aplican el protocolo máximo de contención emocional chingona: le ofrecen un bolillo pa’l susto.</strong></p>
<p>El alien lo agarra, lo huele, lo prueba… y se calma. Pinche pan mágico, debería estar en la ONU.</p>
<p>Después de reflexionar con la mirada al horizonte y una mueca de decepción universal, el alien se resigna, acepta que en esta ciudad las cosas se piden con huevos, y que <strong>si no dices “con queso”, te chingas</strong>.</p>
<p>Se sube a su nave diplomática, lanza un escupitajo intergaláctico en señal de desdén, y se larga del planeta no sin antes gritar algo como “¡Chinguen a su madre, capitalinos!” en idioma de burbujas y luces.</p>
<hr>
<p><strong>EVIDENCIA:</strong></p>
<ul>
<li>Video 4K grabado por la usuaria “<span class="citation" data-cites="queso">@queso</span>_fckrs” en TikTok (ya con 3M de vistas y subiendo).</li>
<li>Restos del bolillo (con saliva alienígena que huele a vainilla y tristeza).</li>
<li>Testimonio de Doña Pelos: “Pues yo qué chingados, que hablen claro, no estoy pa’ adivinar antojos cósmicos.”</li>
<li>Declaración del oficial Gómez: “Primera vez que calmo a un marciano con pan, la neta ya me siento terapeuta interplanetario.”</li>
<li>Reporte del INAH: el aceite del comal tiene rastros de tres civilizaciones extintas.</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>RECOMENDACIONES:</strong></p>
<ol type="1">
<li>Hacer campaña intergaláctica: “<strong>Pide el pinche queso, no seas imbécil</strong>.”</li>
<li>Declarar el bolillo patrimonio de la paz universal.</li>
<li>Incluir clases de usos y costumbres chilangos en el tratado de la Federación Galáctica.</li>
<li>Clausurar la Condesa y mandarla a chingar a su madre. Neta ya, demasiados cafés sin café, perros con carriolas y humanos que se creen plantas.</li>
<li>Condecorar a Doña Pelos por su aguante y su tortilla sin fronteras.</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>FIRMA:</strong><br>
Sargento “El Garras” Macías<br>
Unidad de Mamadas Interestelares (UMI)<br>
<em>“Por una ciudad sin queso, pero con huevos.”</em></p>



 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.html</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Torre de Babel</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empezó en un mundo culero, donde la humanidad todavía no estaba tan jodida por los influencers ni por el reguetón feminista, pero ya era una bola de cabrones necios con el ego inflado como nalgas de Yeri MUA.</p>
<p>Un día, uno de esos changos evolucionados dijo: —<strong>“¿Y si hacemos una chingadera bien gigante, hasta el cielo, para que Dios sepa que aquí manda la verga peluda del humano?”</strong></p>
<p>Y el otro cabrón le responde: —<strong>“¡Simón, wey! ¡Una torre mamalona! Con luces, elevador, escaleras eléctricas y un Oxxo en cada piso. ¡A chingarle, perros!”</strong></p>
<p>Y pos’ se arrancan. Como 3 mil nacos con alma de albañil y cerebro de TikToker, todos en chinga levantando tabiques, pegando mezcla como si fuera mazapán con Resistol. Mientras tanto, sonaba de fondo una mezcla culera entre <strong>cumbia satánica, reguetón sateluca</strong>, y <strong>corridos bien pinches alterados</strong> cantados por vatos que no saben leer pero traen cadenas de oro hasta en el pito.</p>
<p>Todo era un cagadero glorioso.</p>
<p>Y allá arriba, Dios, el patroncito del cielo —que ya estaba bien hasta la madre de los rezos fingidos, los domingos aburridos y los pecadores hipócritas— se asoma desde su nube VIP, con una chela bien helada, y dice:</p>
<p>—<strong>“¡No mamen! ¿Estos simios creen que me van a alcanzar? ¡JAJAJA! ¡A la verga, ya me encabroné!”</strong></p>
<p>Pero como Dios es creativo y tiene un humor más culero que el de Derbez, en vez de tirar rayos o abrir la tierra pa’ tragárselos, suelta esta joyita divina:</p>
<p>—<strong>“¡A cada grupito le voy a meter un género musical tan pinche, tan horrendo, tan escupible, que se odien entre ellos a nivel molecular!”</strong></p>
<p>¡Y bolas, cabrón! De un segundo a otro, se armó la pinche balacera musical más horrenda del universo:</p>
<ul>
<li>A unos les metió <strong>reguetón puerco de motel barato</strong>, de esos que suenan como gemidos de puerco en celo.</li>
<li>Otros se infectaron con <strong>corridos tumbados tan pendejos</strong> que parecen escritos por un niño de kínder con dislexia.</li>
<li>A un grupito bien salado les tocó <strong>cumbia tribal prehispánica con autotune</strong>, que sonaba como si Tlaloc y Bad Bunny tuvieran un hijo sordo.</li>
<li>Y otros terminaron cantando <strong>salsa-funk-feminista experimental</strong>, que sonaba como si estuvieras vomitando mientras te leen un manifiesto woke.</li>
</ul>
<p>Los albañiles ya no se entendían ni pa’ decir “pásame el pinche tabique”. Uno gritaba “¡que lo muevas, mami!” y el otro contestaba “¡arre con la tuba, viejo!”. Era como una peda en Ecatepec donde cada borracho trae su bocina JBL con diferentes rolas… y todos bien hasta el culo de Tonayán.</p>
<p>Y así, la torre se fue a la verga.</p>
<p>Unos se madrearon con palas, otros se echaron mal de ojo con letras culeras, y los que quedaban, se fueron esparciendo por el mundo como cucarachas con bocinas portátiles. Cada uno creyendo que su cagadero musical era el nuevo evangelio.</p>
<p>Y desde entonces, la humanidad está dividida. No por razas, ni por religión, sino por <strong>pinches géneros musicales nacos de mierda</strong>.</p>
<ul>
<li>Cada quinceañera se cree diva perreando hasta el piso.</li>
<li>Cada vato en troca cree que es narco por cantar tumbado.</li>
<li>Y cada señor en chanclas baila cumbia con tragos de Tonayán y olor a sobaco.</li>
</ul>
<p><strong>Y Dios allá arriba, cagado de risa, viendo el TikTok.</strong></p>
<hr>
<p><strong>MORALEJA, CABRÓN:</strong> No juegues a ser Dios si lo más alto que has construido es una story en Instagram. Y si vas a levantar una torre, que sea con música chida y no con pura pinche porquería auditiva que parece castigo divino. ¡Viva el desmadre y que chingue a su madre el autotune!</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.html</guid>
  <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Evolución de la precipitación anual en Chihuahua y Colima</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precipitacion/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Chihuahua"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precipitacion/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Chihuahua"></a></p>
<figcaption>Chihuahua</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¿¡Qué mierda está pasando con este pinche clima de los mil chingadazos!? ¡No se puede vivir así, carajo!</p>
<p>¡Chihuahua! ¡No mamen! ¿Qué vergas hicieron para que el cielo decidiera mearse encima del estado… pero con la puta verga seca? ¡Cuatro años seguidos con una pinche precipitación que no alcanza ni para mojar los talones, cabrón! ¿¡300 milímetros!? ¡Ni para un maldito ceviche alcanza eso! Seco, polvoso, como la lengua de un pinche perro muerto en el desierto. ¡No es sequía, es un genocidio hídrico a plena luz del día!</p>
<p>¡Y ahora vean a Colima, cabrones! ¡No sé qué clase de pacto hizo con los demonios acuáticos, pero desde el 2020 está llorando el cielo como si hubieran matado a Tláloc en plena fiesta! ¡Esa madre no es lluvia, es una cogidota de nubes en furia, un orgasmo meteorológico apoteósico encima del estado! ¡2,300 milímetros, chinga tu madre! ¡Eso es un putazo de agua directo a los hocicos de todos los pinches pronósticos climáticos!</p>
<p>¿Y quién vergas responde por esto? ¡Nadie! ¡Puros pinches políticos con sus gráficas todas culeras y su cara de “todo bien, nomás es el cambio climático”! ¡Cambio climático tus putas nalgas! ¡Esto es una emboscada del planeta, una traición humedad-seca que nos tiene hechos mierda!</p>
<p>¡Ya no es de “cuídame el planeta”, es de “sálvame, hijo de la chingada”! ¡A Chihuahua lo están deshidratando como a un maldito mango pasado, y a Colima lo están hundiendo como a un culo en fiesta de enanos!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Colima"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precipitacion/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Colima"></a></p>
<figcaption>Colima</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Estamos en la puta era de “o te mueres de sed o te ahogas en tu sala”, y nadie hace ni verga.</p>
<p>¿Qué sigue? ¿Lluvia de fuego? ¿Tormenta de caca? ¡Vale verga todo ya!</p>
<p>¡Ya basta, puta madre! ¡Me cago en cada nube que decide pasar de largo y en cada gotera que inunda un piso que no la necesita!</p>
<p>Y si el clima me está escuchando: <strong>¡Chingas a tu madre, pinche cielo culero!</strong></p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>chihuahua</category>
  <category>colima</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precipitacion/</guid>
  <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precipitacion/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Señor Presidente</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/senor-presidente.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Despierto a las cinco.<br>
No por costumbre ni voluntad. Solo ocurre.<br>
Dormir ya no es descanso. Es un privilegio que se me niega.</p>
<p>A mi lado, alguien que fue mi esposa.<br>
Ahora es solo una figura hostil con nombre.<br>
Nos hablamos poco, apenas lo inevitable.<br>
Compartimos la cama como dos rivales que ya no tienen fuerzas para luchar.<br>
A veces me mira esperando mi derrumbe.<br>
Yo también lo espero.</p>
<p>Voy al baño.<br>
El espejo no refleja, evade.<br>
Devuelve el rostro de alguien que olvidó por qué importaba tener uno.<br>
El agua cae. No limpia. No despierta.<br>
Yo también caigo.</p>
<p>Desayuno sin ganas.<br>
Café áspero, pan que cruje como un reproche, y la pastilla de siempre.<br>
No la tomo para sanar.<br>
La tomo para no temblar mientras firmo atrocidades.<br>
Para seguir reduciendo personas a cifras sin que me tiemble la mano.</p>
<p>No llegué al poder, me empujaron.<br>
Como quien entra a una morgue: con guantes, con desconfianza, sin esperanzas.<br>
No fui electo. Fui colocado.<br>
Una jugada vieja, con los mismos de siempre partiéndose el país como si fuera chatarra.<br>
El pueblo gritó “cambio”.<br>
Nosotros dimos espectáculo.<br>
Funcionó. Siempre funciona.<br>
El hambre no piensa. Solo vota.</p>
<p>A las nueve, el acto.<br>
Conferencia de prensa: preguntas pactadas, respuestas recicladas.<br>
Micrófonos hambrientos. Cámaras hipócritas.<br>
Hablo con firmeza sobre fantasmas: progreso, justicia, estabilidad.<br>
Palabras vacías que no pretenden convencer, solo rellenar.<br>
Miento con estilo.<br>
Ellos fingen creer.<br>
Es un contrato tácito. Nadie espera más.</p>
<p>Luego, la llamada con el norte.<br>
No escuchan. Ordenan.<br>
Yo asiento.<br>
La autonomía es una escenografía útil para los noticieros.<br>
Cada frase que recibo confirma quién manda.<br>
Obedezco. Sonrío.<br>
Firmo mi condena para conservar la silla.</p>
<p>Después, los de siempre.<br>
Banqueros, empresarios, herederos blindados.<br>
Traen cifras, informes, amenazas envueltas en cortesía.<br>
Yo entrego lo que ya no es mío: tierra, derechos, tiempo.<br>
Le dicen gobernar.<br>
Es administrar el saqueo sin perder la compostura.</p>
<p>Al caer la noche, llegan los que no aparecen en los diarios.<br>
No saludan. Ordenan.<br>
No gritan. Imponen.<br>
Yo firmo. Yo cedo.<br>
Soy el presidente, sí. Pero eso no significa nada.<br>
Ellos mandan. Yo pongo la cara. Y el cuerpo, si hace falta.</p>
<p>En la televisión, interpreto.<br>
Una sonrisa vacía.<br>
Promesas que ni yo entiendo.<br>
Frases que nadie recordará.<br>
Leo lo que otros escriben. Y finjo creerlo.</p>
<p>Después, los informes.<br>
Periodistas incómodos. Jueces ingenuos.<br>
Activistas que creen que la dignidad no es un lujo.<br>
Algunos se compran. Otros se callan.<br>
Y los que insisten, desaparecen.<br>
Sin ruido. Sin firma. Sin cuerpo.</p>
<p>Ceno solo.<br>
Por rutina. Por castigo. Por falta de otra cosa.<br>
La mesa es grande. El silencio, más.<br>
Mis hijos me esquivan. Mi esposa ya no disimula.<br>
No los culpo.<br>
Yo también me evitaría.</p>
<p>A veces, al caminar por los pasillos, imagino un disparo desde una ventana.<br>
Limpio. Silencioso.<br>
Pero no pasa.<br>
Ni siquiera tengo el consuelo de ser mártir.<br>
La muerte me ignora.<br>
Como si supiera que seguir vivo es peor castigo.</p>
<p>Antes de dormir, pienso en los que hoy cayeron.<br>
No los conocí. No los recordaré.<br>
Pero gracias a ellos, yo sigo aquí.<br>
Así funciona: uno muere, otro sobrevive.</p>
<p>Esto no es poder.<br>
Es una enfermedad.<br>
Y yo, el portador perfecto: sin culpa, fiel al engranaje.<br>
Nada cambia. Solo se oxida distinto.<br>
Cambiamos nombres, no el hedor.<br>
Aquí no manda quien manda.<br>
Manda quien obedece sin pestañear, con las manos limpias… de todo, menos de sangre.</p>
<p>Cierro los ojos.<br>
Y si sueño, es con cenizas.<br>
Y si despierto, despierto a las cinco.<br>
No por hábito.<br>
Solo ocurre.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/senor-presidente.html</guid>
  <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/senor-presidente.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Evolución del precio del Pollo</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precio-pollo/</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Aquí tienes el texto con <strong>capitalización correcta</strong> y <strong>correcciones ortográficas y gramaticales</strong>, respetando el tono expresivo y crítico del original, pero con una presentación más cuidada y fluida:</p>
<hr>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Boxplot"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precio-pollo/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Boxplot"></a></p>
<figcaption>Boxplot</figcaption>
</figure>
</div>
<p><strong>¡Hijos de la gran putísima verga, ya esto es el puto colmo!</strong> ¡Esta mierda del pollo ya no es un tema de economía, es un insulto visceral, una cogida colectiva a la clase trabajadora mexicana con la punta filosa del capitalismo metida hasta el fundillo!</p>
<p><strong>¿¡80.32% de aumento en el puto precio del pollo entero por kilo en cinco años!?</strong> ¡No mames! ¡No es un alza, es un vergazo en la cara con un palo de madera lleno de clavos y la punta ardiendo en gasolina! ¡Y que nadie salga con su mamada de “es la inflación”, porque la inflación general fue de 31.53%! ¿Entonces qué, *¿el pollo está hecho de oro derretido, culeros?! ¿Lo mataron en el Vaticano y lo bendijeron con agua bendita envejecida de 100 años?</p>
<p>¡Ya no es un alimento básico, es un lujo pasado de verga, una muestra de poder de un sistema que te ve a los ojos mientras te coge y te dice “gracias por consumir”!</p>
<p>Ese pinche gráfico… ¡Ah, ese gráfico, me cago en su puta madre! Está lleno de cajitas bien bonitas, colorcitos que parecen de feria, pero representan pura pinche miseria disfrazada de estadística. Cada caja es un mes más donde tu jefa llegó del mercado encabronada porque no alcanzó pa’l caldo. Cada línea es una lágrima de alguien que tuvo que cambiar el pollo por pinche soya con Knorr.</p>
<p><strong>¡Y el pinche pueblo, calladito, aguantando como pendejo, mientras el pollo se vuelve más inteligente, más inalcanzable, más hijo de su perra madre!</strong> Ahora tener pechugas en la mesa es símbolo de estatus, no de nutrición. Lo que antes era pa’ todos, ahora es pa’ los mismos de siempre, los que no saben lo que cuesta ganarse un puto peso.</p>
<p>El pollo ya no es parte de la dieta, es parte del sueño. —“¿Qué vas a comer hoy?” —“No sé, si se alinean los astros, tal vez consiga una pierna y la compartimos entre cuatro… con bolillo.”</p>
<p><strong>¡A chingar a su madre todo!</strong> ¡Los precios, los políticos, las pinches tiendas que venden pollo a precio de cocaína y la verga institucional que te dice que todo va mejorando!</p>
<p><strong>¡Estamos hasta la madre!</strong> ¡Hasta la puta madre de vivir en un país donde hasta el pinche pollo se pone mamón!</p>
<p><strong>¿Y sabes qué es lo más culero? Que no hay final feliz.</strong> No hay rebaja. No hay salvación. Solo hay resignación, coraje, y tripas rugiendo como leones encabronados en la panza vacía de un México roto.</p>
<p>💢🐔🔥💀 <strong>¡Que se vayan todos a la verga! Y al pollo, que le den por el culo con su pinche precio de princesa.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precio-pollo/</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/precio-pollo/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Alí Babá y los Cuarenta Ladrones</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/alibaba.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En un pinche pueblucho más olvidado que la carrera de Kalimba, vivía un cabrón flaco, feo y con cara de que lo parieron en una cruda: <strong>Alí Babá</strong>, un leñador más jodido que la economía del país. El güey vestía pura ropa de pacas con hoyos, chanclas con calcetas y una gorra de “Corona Extra” toda percudida.</p>
<p>Vivía de cortar ramas secas y venderlas a señoras huevonas para calentar el agua del baño porque ni gas tenían. Su vida era una mierda, literal: cagaba en un balde y lo vaciaba atrás del jacal.</p>
<p>Un día, mientras macheteaba troncos con un filero todo despuntado, escucha un ruido:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“¡RRAAAAAAAAAAHHHHHHHHH!”</strong></p>
</blockquote>
<p>Pinches <strong>motonetas tuneadas con más luces que una puta de antro</strong>, bajando del cerro como enjambre de cucarachas dopadas. Eran los famosísimos <strong>40 CHOLOS HIJOS DE LA CHINGADA</strong>, encabezados por el malandro más culey de toda la región: <strong>“El Comandante Dientón”</strong>, un pinche vato con la sonrisa más culera del mundo: <strong>pura muela de oro, sin encías, con aliento a Tonayán y patas</strong>.</p>
<p>Se estacionan en frente de una piedra más grande que el ego de un reguetonero, y Dientón grita con voz de sicario de TikTok:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>¡Ábrete, Sésamo, pinche piedra culeraaaaa!</strong></p>
</blockquote>
<p>¡Y zaz! Se abre como si le hubieran metido dos dedos. Todos se meten en fila con sus mochilas llenas de chingaderas que robaron en casas de infonavit, bardeadas con tabique y sin cable.</p>
<p>Pero lo que escondían no era oro ni joyas chingonas, ¡ni madres! Lo que había ahí adentro era <strong>el paraíso del naco aspiracional</strong>:</p>
<ul>
<li>Cinturones Buchón Deluxe con hebilla de escorpión.</li>
<li>Perfumes “Chanel del Mercado”.</li>
<li>Shorts Jordan con el logo mal hecho.</li>
<li>Bocinas bluetooth más falsas que las chichis de Sabrina Sabrok.</li>
<li>Gorras con logos de Ferrari… pero de plástico.</li>
<li>Botellas vacías de Buchanan’s rellenas con Tonayán de fresa.</li>
</ul>
<p>Desde el matorral, Alí Babá se los queda viendo con los ojos más abiertos que los de un güey en tacha. Espera a que se vayan, y se acerca. Grita con toda la furia de un desempleado con hambre:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>¡Ábrete, Sésamo, pinche perra de piedra!</strong></p>
</blockquote>
<p>Y pum, se abre de nuevo. El güey se mete como rata a la alacena, se empaca unas bocinas, un estéreo robado, tres cinturones y un perfume de “Dolce &amp; Cagalla”, y se va bien verga, con su carreta toda oxidadota y su cara de “ya chingué”.</p>
<p>Pero el pendejo de su carnal, <strong>Casimiro</strong>, un pinche gordo tragón con cerebro de calcetín mojado, le saca la sopa a punta de chantajes y caguamas.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>“Órale, pinche jodido, dime de dónde sacaste esa cadenita más falsa que tus dientes.”</strong></p>
</blockquote>
<p>Y ahí va el güey, con su panza sudada y una mochila de Dora la Exploradora, a robarle a los cholos. Entra a la cueva, dice la frase, agarra unos relojes “Rolex-Tepito Edition”, y cuando quiere salirse…</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>¡Ábrete, a la verga! ¡Ábrete, piedra pendeja! ¡Ábrete, ábrete, pinche roca idiota!</strong></p>
</blockquote>
<p>Pero nada. Se le olvidó la clave, porque el güey era más bruto que caca en congelador.</p>
<p>Y de pronto…</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“BRRRMMMMMMMMMM!!!”</strong></p>
</blockquote>
<p>¡Las motonetas! Regresan los cholos en bola, oliendo a resistol y culo. Entran a la cueva y ven al Casimiro todo sudado, abrazando un estéreo con luces.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>“¿Qué verga haces aquí, pinche gordinflón?”</strong></p>
</blockquote>
<p>No le dan ni chance de explicarse. Le meten unos cachazos, le rompen la madre, lo <strong>destazan como borrego</strong>, y lo tiran afuera de la cueva <strong>con un narcomensaje clavado en el pecho con un cuchillo de cocina que decía:</strong></p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“Así quedan los putos que no son del barrio. Att: Los 40 Motosicarios.”</strong></p>
</blockquote>
<p>Alí Babá encuentra a su carnal hecho caldo, con moscas en el culo y una bocina metida en el hocico. Se le revuelven las tripas, pero no llora. Llama a su mejor aliada: <strong>Brittany-Morgana</strong>, la perra de guerra, la sicaria caidota, <strong>la reina del penal de Santa Marta con tres ingresos, un escape y dos abortos sin registro</strong>.</p>
<p>Brittany-Morgana, con uñas acrílicas largas como machetes y cara de “te mato y me echo una selfie”, le dice:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—<strong>“Esos hijos de su puta madre no saben con quién se metieron, mi Baba.”</strong></p>
</blockquote>
<p>Entonces se arma la jugada.</p>
<p>Se disfraza de teibolera evangélica, llega con una carretilla de tinajas diciendo que trae tepache con mezcal y mango. Los cholos, calientes, briagos y pendejos, se meten a las tinajas creyendo que era orgía, y en la noche…</p>
<p><strong>¡ZAAAAAZ!</strong></p>
<p>Les echa aceite hirviendo mezclado con manteca de puerco, gasolina, ácido de baterías y restos de un pozole de 15 días. Se cuecen vivos. <strong>Chillan como chanchos con hemorroides.</strong> Uno intenta salir, pero Brittany le mete un picahielo en el cuello y lo vuelve fuente de sangre.</p>
<p>El último, El Dientón, sale arrastrándose, todo hervido, y Alí Babá <strong>le mete un putazo con una bocina JBL falsa que lo manda al cielo de los pendejos.</strong></p>
<hr>
<section id="y-el-gran-final" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="y-el-gran-final"><strong>Y el gran final…</strong></h2>
<p>Alí Babá y Brittany-Morgana se quedan con toda la mierda naca del botín: ponen un puesto de tianguis donde venden bocinas piratas, perfumes adulterados, y fundas de celular con luces.</p>
<p>Y la cueva… la sellan con concreto y pintan con aerosol:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“AQUÍ SE COCIERON LOS 40 PENDEJOS MÁS NACOS DEL CONTINENTE. NO TOCAR, HIJO DE TU PUTA MADRE.”</strong></p>
</blockquote>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/alibaba.html</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/alibaba.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Monstruo</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-monstruo.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>—¿Alguna vez estuviste en una operación secreta, abuelo?</p>
<p>Rogelio Ortega, coronel retirado, tragó saliva con esfuerzo. La enfermedad lo tenía atrapado en su propio cuerpo. La voz, debilitada por la esclerosis, apenas era un susurro. Desde la cama, giró la cabeza y miró al muchacho.</p>
<p>—¿Has oído del chupacabras?</p>
<p>—¿Ese monstruo que mataba animales?</p>
<p>Una risa áspera le sacudió el pecho. Tosió con violencia, manchando el pañuelo con sangre.</p>
<p>—Cómo hubiera deseado que fuera eso…</p>
<p>En ese entonces yo era Capitán Primero. Como cada lunes, nos reuníamos con el Mayor en el sector de operaciones. Ese día nos entregó una carpeta sellada.</p>
<p>—Reconocimiento. Rancho San Isidro, cincuenta kilómetros al norte del Paso del Silencio.</p>
<p>Abrí el expediente. Breve. Frío. “Múltiples ataques al ganado. Desapariciones recientes. Posible conflicto de tierras.”</p>
<p>—¿Disputas entre ganaderos?</p>
<p>—Probable. Las autoridades locales no colaboran. Hay presión de arriba. Forma dos escuadras. Ocho elementos. Informa.</p>
<p>Dos vehículos. Cuatro hombres en cada uno. El aire olía a polvo y a algo más que no sabíamos nombrar. Me reuní con el sargento Aguilar. Le di las órdenes, y salimos en menos de una hora.</p>
<p>Durante el trayecto, nadie hablaba. El tipo de silencio que no se rompe ni con música. Hasta que el Cabo Ramírez se atrevió.</p>
<p>—Mi capitán… ¿usted cree en el chupacabras?</p>
<p>Las risas vinieron rápidas. Forzadas.</p>
<p>—¿Otra vez con esa pendejada, Ramírez?</p>
<p>—Lo dicen los lugareños. Que el ganado aparece sin sangre, como si los vaciaran. Como si algo los drenara vivos.</p>
<p>—No existen los monstruos, Cabo. Solo hombres con más tiempo y menos alma.</p>
<p>Al llegar al rancho, el cielo estaba nublado. El polvo se quedaba en el aire, como si el mundo hubiera dejado de respirar. Bajamos con cautela. Solo el operador de radio se quedó en el segundo vehículo.</p>
<p>Desde la casona principal salieron dos figuras. Eduardo Castañón, dueño del rancho. Elegante. Demasiado para ese lugar. Junto a él, Sergio Ríos, el capataz. Silencioso. Duro. Ojos como piedra mojada.</p>
<p>—Qué bueno que llegaron —dijo Castañón—. Nos avisaron que vendrían a supervisar los avances.</p>
<p>No entendí a qué se refería, pero asentí.</p>
<p>—Así es. Adelante.</p>
<p>Nos ofreció bebidas. Rechacé. Los demás también. Comenzamos el recorrido. El ganado, a primera vista, se veía imponente. Musculoso. Cuellos gruesos. Pero algo no estaba bien. Algunos temblaban. Otros babeaban en exceso. Uno tenía los ojos inyectados en sangre y embestía sin razón. Lo derribaron con un dardo tranquilizante. Nadie reaccionó. Como si fuera normal.</p>
<p>—Estamos usando una hormona especial, de última generación —dijo Castañón, sonriendo—. Desarrollo conjunto con laboratorios del extranjero. Aceleración metabólica. Mayor masa muscular en la mitad del tiempo.</p>
<p>Vi una res con hinchazón en las articulaciones. Otra con la lengua morada. Un becerro caminaba en círculos, sin saber dónde estaba. Era como ver una colección de errores.</p>
<p>—Algunos efectos secundarios, claro —intervino el capataz—. El cuerpo se adapta… y los que no, terminan desechados en el monte.</p>
<p>Seguimos hasta una estructura apartada, al fondo del terreno. Vieja por fuera. Moderna por dentro.</p>
<p>—¿Qué es esto?</p>
<p>—Nuestro establo experimental —respondió Castañón, con una sonrisa que no me gustó—. Aunque, la verdad… hace semanas que dejamos de usarlo.</p>
<p>Abrieron la puerta. El olor nos golpeó primero. Una mezcla de heces, químicos y algo metálico. Entramos armados.</p>
<p>No era un establo. Era un laboratorio.</p>
<p>Luces frías. Paredes blancas manchadas de rojo. Jaulas metálicas. Bolsas intravenosas. Restos de animales sobre mesas quirúrgicas. Había vacas abiertas de par en par, como libros horribles. Una con la columna vertebral fuera del cuerpo. Otra con los pulmones expandidos como globos rotos.</p>
<p>Había especímenes vivos. Uno con el cráneo deformado. Otro sin piel en el rostro, respirando por tubos. Movían las extremidades como si fueran marionetas colgando de nervios rotos. Uno emitía un gemido constante, como un niño ahogándose.</p>
<p>—Queremos ir más allá de la ganadería —decía Castañón, emocionado como un predicador—. Estamos construyendo algo más… ambicioso. Carne obediente. Carne sin conciencia. El futuro es para quien lo tome con las manos.</p>
<p>El Cabo Reyes se apartó. Vomitó. Nadie se rió.</p>
<p>Entonces, Castañón habló. Su voz rebotó entre las paredes manchadas.</p>
<p>—¿Saben? Para hacer un omelette… hay que romper algunos huevos.</p>
<p>Lo dijo como si hablara de una cosecha mal lograda. Como si nada de eso —las jaulas, la sangre, los cuerpos— lo tocara en lo más mínimo.</p>
<p>Señalamos la puerta del fondo. Doble seguro. Metal reforzado.</p>
<p>—¿Y ahí? —pregunté.</p>
<p>Castañón sonrió. Una sonrisa lenta, repulsiva.</p>
<p>—Ahí está el omelette.</p>
<p>Ríos se adelantó, sacó una llave, abrió la cerradura… y se apartó.</p>
<p>Nos acercamos a la puerta.</p>
<p>Y lo que vimos ahí…</p>
<p>Era lo que rompía la mente.</p>
<p>Adentro, el calor era distinto. No el de afuera, seco y polvoso. Este era espeso, como el que sale del hocico de un animal herido. Olía a metal, a carne vieja, a mierda, a hospital podrido.</p>
<p>Había dos camillas.</p>
<p>El primero… ya estaba muerto. Era un niño. Tal vez ocho años. Flaco como palo, pero el estómago inflado como tambor, lleno de líquido o quién sabe qué. Tenía la cara deforme, como si le hubieran jalado la mandíbula hacia afuera a la fuerza. Un ojo estaba cubierto por una costra negra, el otro… vacío. Tenía puntos en el pecho, cosido con lo que parecía alambre de gallinero. La pierna derecha era más larga que la otra, torcida, casi como de caballo.</p>
<p>El segundo… aún respiraba.</p>
<p>Lo notabas por el ruido que hacía, como un sapo al que están aplastando. Tenía la piel toda parchada, con pedazos duros como conchas y otras partes tan delgadas que se le veían las venas reventadas por debajo. Un brazo era hueso envuelto en carne cruda, con clavos mal puestos. El ojo derecho lo tenía salido, como si se le hubiera podrido por dentro, y en la cabeza… tenía cables. Literal, cables pegados al cráneo con cinta quirúrgica vieja.</p>
<p>No hablaba. Solo hacía sonidos. Como un llanto, pero mal hecho. Como si lo hubiera oído antes y lo estuviera copiando.</p>
<p>Ramírez se fue de hocico y vomitó contra la pared. Galván se orinó encima. Aguilar se hincó, sacó su rosario y no paraba de repetir el Padre Nuestro. Y yo… yo solo me quedé viendo. No podía moverme.</p>
<p>Y entonces, desde atrás, oímos al ganadero. Como si estuviera orgulloso.</p>
<p>—¿Vieron? Esta es la nueva carne de guerra. Este se llama Pedro. Lo encontramos en un basurero, allá por Chihuahua. Nadie lo iba a extrañar. Era flaco, débil, asustado. Y mírenlo ahora…</p>
<p>Se acercó y le puso la mano en la frente. El niño… bueno, esa cosa, ni se inmutó.</p>
<p>—Crecimiento acelerado. Resistencia al dolor. Heridas que cierran más rápido. Todo gracias a nuestra hormona. Es un milagro. ¿Para qué esperar quince años a que crezca un soldado, si en diez ya lo tienes listo pa’ matar?</p>
<p>Lo dijo como si fuera un vendedor de tractores. Así, tranquilo, casi sonriente.</p>
<p>—Y lo mejor: sin papás, sin historia. No te hacen preguntas. Obedecen. Siempre.</p>
<p>Salí del laboratorio con el estómago hecho nudo. Caminé hasta el vehículo sin decir palabra. Me subí, le pedí al operador que me dejara solo y encendí la radio.</p>
<p>—Mayor… necesita oír esto. No es ganado. Son niños. Están vivos. Están… hechos mierda.</p>
<p>Un silencio de plomo. Luego:</p>
<p>—¿Qué está diciendo, capitán?</p>
<p>—Experimentos. Humanos. Deformes. Respirando por tubos, con cables en la cabeza. Como si alguien los hubiera cosido con odio.</p>
<p>Me temblaba la mano. Me la miré: sangre seca en los nudillos.</p>
<p>—Uno… no tenía cara, señor. El otro… parecía rezar, pero solo hacía ruido. Como si imitara el llanto.</p>
<p>Otro silencio. Eterno. El tipo de silencio que cae cuando todo ha sido dicho y nada puede arreglarse. Luego, la voz del Mayor. Quebrada. Como si el mundo colapsara frente a él.</p>
<p>—Rogelio… ¿confías en mí?</p>
<p>Esa pregunta. Tan simple. Tan jodida.</p>
<p>—Sí, señor.</p>
<p>—Entonces escucha con mucha atención.</p>
<p>Ya sabía lo que iba a decir. Lo supe desde que respondí.</p>
<p>—Elimina a todos los testigos. Destruye toda la evidencia. Y que Dios nos perdone.</p>
<p>No respondí de inmediato. Solo cerré los ojos.</p>
<p>—Entendido.</p>
<p>Apagué la radio. Me quedé en la oscuridad. Y ahí, finalmente, me dejé romper.</p>
<p>Me eché hacia adelante, apoyé la frente contra el volante y lloré. Como no había llorado desde que enterré a mi hermano. Como no se llora en el ejército. Como un niño que se entera de golpe que el mundo es más sucio de lo que puede imaginar.</p>
<p>No sé cuánto tiempo pasó. Tal vez tres minutos. Tal vez veinte.</p>
<p>Hasta que ya no salieron más lágrimas.</p>
<p>Me limpié la cara. Respiré hondo. Tomé mi arma. Me bajé del vehículo.</p>
<p>Castañón estaba esperándome, con un puro en la boca y esa sonrisa de mierda.</p>
<p>—¿Y bien? ¿Tus jefes están interesados? Podemos hacer trato. Hay más material esperando…</p>
<p>Lo miré. No como se mira a un hombre. Como se mira a una enfermedad.</p>
<p>Apunté.</p>
<p>Nunca antes había disparado contra alguien desarmado.</p>
<p>No era justicia, pero tampoco venganza. Solo un antídoto.</p>
<p>Disparé. Uno al pecho. Otro al cuello. Cayó con los ojos abiertos, sin alcanzar a entender que ya estaba muerto.</p>
<p>El capataz intentó correr. No llegó lejos. Aguilar le disparó sin pensarlo dos veces.</p>
<p>Cayó de cara al polvo. No se movió más.</p>
<p>—Puto demonio —escupió Aguilar, bajando el arma con los ojos llenos de algo que no era rabia… era asco.</p>
<p>Los soldados me miraban. No dijeron nada. Pero ya sabían.</p>
<p>Yo solo asentí.</p>
<p>—Quemen todo. Laboratorio, archivos, animales. Nadie más ve esto. Este rancho no existió.</p>
<p>—¿Y los… niños?</p>
<p>Bajé la mirada. La voz me salió como un eco seco.</p>
<p>—Todo.</p>
<p>El fuego subió como si lo hubiera estado esperando. El cielo se puso rojo, el humo olía a pecado.</p>
<p>Cuando llegaron los refuerzos, no hubo preguntas. Solo más manos. Más bidones. Más silencio.</p>
<p>Después, los informes oficiales dirían que fue un incendio forestal. Sequía, descuido, alguna chispa. Nadie preguntó más. Nadie quiso saber más.</p>
<p>Los noticieros hablaron del chupacabras. Que si fue una plaga, que si fue fanatismo. Lo que fuera.</p>
<p>Porque era más fácil contarle al país una leyenda… que decirle la verdad.</p>
<p>Porque la verdad… es peor.</p>
<p>No hay monstruos con colmillos y ojos rojos que se esconden en la oscuridad.</p>
<p>Solo hombres sin humanidad.</p>
<p>Hombres que cortan, cosen y moldean como si la vida fuera arcilla. Hombres que no sienten culpa, porque hace tiempo se vaciaron por dentro.</p>
<p>La historia intenta advertirnos. Nos pone el horror en la cara una y otra vez.</p>
<p>Pero no aprendemos.</p>
<p>Porque el monstruo… siempre somos nosotros.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-monstruo.html</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-monstruo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Deportado</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-deportado.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>No me gusta mi trabajo, pero me gusta menos tener hambre. Y esa es razón suficiente para seguir aquí, cada lunes a las seis en punto, esperando en el patio trasero del Instituto Nacional de Migración, delegación norte. El camión llega puntual, como una maldición reciclada: pintura descascarada, placas oxidadas, y ese hedor inconfundible de piel seca, metal caliente y derrota.</p>
<p>Del otro lado, el oficial americano baja con su habitual sonrisa plástica. No sé su nombre. Nunca lo he querido saber. Le hago la misma pregunta de siempre, aunque sé la respuesta.</p>
<p>—¿Todos mexicanos esta vez?</p>
<p>Él se ríe, como si le hiciera gracia mi insistencia.</p>
<p>—Ahora es problema tuyo —dice, y se da la vuelta. Nunca mira atrás.</p>
<p>Bajan los deportados. Treinta y tres esta vez. Casi todos mexicanos. Dos chapines demacrados. Y uno… diferente.</p>
<p>No habla español. No habla nada reconocible. Tiene la mirada vacía pero firme. Su ropa parece sacada de otro siglo, como si alguien lo hubiera vestido con los restos de un sueño indígena mal contado. Aun así, se forma con los demás. No pregunta, no exige. Solo se deja arrastrar por la marea.</p>
<p>En la fila para el servicio médico, todo marcha como siempre. Nombres, pulso, ojos vidriosos. Hasta que el doctor me llama.</p>
<p>—Tienes que ver esto, Ramiro.</p>
<p>El extraño —porque ya no tenía otro nombre— tiene marcas en la espalda. No tatuajes. No cicatrices de castigo o prisión. Son incisiones perfectamente curvadas, como grabadas con herramientas de precisión. Tres líneas que convergen en el centro de la espalda, formando una figura… no sé. ¿Un ojo? ¿Una constelación? ¿Una advertencia?</p>
<p>Intentamos preguntarle, pero él solo nos observa. No entiende. O no quiere.</p>
<p>Llamo a un intérprete de lenguas indígenas. Mientras llega, el doctor y yo revisamos sus pertenencias.</p>
<p>Saca un billete de diez pesos. Pero no es un billete que exista. Ni siquiera en la época de nuestros abuelos.</p>
<p>No está Zapata. Hay otro hombre. De rostro cubierto, de mirada impenetrable. No hay fechas, ni números de serie. El papel es rugoso, extraño al tacto. Huele a humedad vieja, como si hubiera estado guardado por mucho tiempo… o en un lugar donde el tiempo no importa.</p>
<p>Las monedas también son raras. No tienen águila ni serpiente. Tienen grabados irregulares, figuras geométricas sin significado claro. No parecen falsificaciones. Parecen… algo más viejo. O más ajeno.</p>
<p>También lleva un retazo de tela. Está bordado a mano, con símbolos que ninguno de los dos reconoce. No son letras, ni glifos mayas, ni nada que se parezca a algo archivado. El doctor lo examina con una lupa.</p>
<p>—No es artesanal. Pero tampoco es industrial —dice, sin saber bien qué está diciendo.</p>
<p>Llega el intérprete. Es un hombre mayor, tsotsil. Lo hemos llamado antes para casos complicados. Tiene paciencia, y eso ya es mucho.</p>
<p>Se sienta frente al extraño. Intenta hablarle en varias lenguas. Tsotsil. Náhuatl. Chol. El otro apenas reacciona. Cuando finalmente contesta, su voz suena pausada, ronca, como si estuviera leyendo desde dentro de un pozo.</p>
<p>El intérprete lo escucha con atención. Y luego niega con la cabeza, serio.</p>
<p>—Eso que habla no es una lengua viva —dice, bajando la voz—. Suena como náhuatl… pero no lo es. Tiene cosas que se le parecen, pero están torcidas. Como un eco mal aprendido. Como una copia gastada.</p>
<p>—¿Entonces?</p>
<p>—No sé. Tal vez aprendió algo muy viejo. O muy aislado. Algo que no se enseña ya. O algo que nadie quiso recordar.</p>
<p>Lo deja ahí. No pregunta más. No quiere.</p>
<p>Le tomo una foto a las marcas. Le damos sopa. Lo llevo al albergue. Le dejo cobijas, comida, agua. Le digo que descanse. Me observa. Y por un segundo… siento que me entiende mejor que cualquiera.</p>
<p>Por la tarde, le cuento todo a Ríos, el único en la oficina que todavía conserva algo de humanidad. Le mando la foto.</p>
<p>—¿Qué chingados es eso, Ramiro?</p>
<p>—Ni puta idea —le digo—. Pero pronto dejará de ser mi problema.</p>
<p>Me voy a casa. Abro una cerveza. Me dejo caer en el sillón. Por un segundo creo que todo quedó atrás.</p>
<p>Pero el teléfono suena. Emergencia.</p>
<p>Disturbios en el albergue.</p>
<p>Cuando llego, el caos ya está instalado: patrullas, ambulancias, paramédicos. Gritos. Luces estroboscópicas. Alguien está vomitando. Otro reza.</p>
<p>—Los deportados… algo les pasó —me dice un paramédico, temblando—. Empezaron a gritar, a golpearse entre ellos. Algunos se arrancaban la ropa. Otros se daban contra las paredes. No sabíamos qué hacer.</p>
<p>Entro. Solo uno sigue en su catre. Quieto. Calmado. El extraño.</p>
<p>Intento hablarle. Nada.</p>
<p>La madrugada es eterna. El papeleo, una pesadilla. Nadie sabe qué poner en los informes. Nadie quiere firmar.</p>
<p>Al amanecer, uno de mis compañeros entra con los ojos abiertos como platos.</p>
<p>—Ramiro… tienes que ver esto.</p>
<p>Afuera, estacionada junto al portón, hay una camioneta vieja, de esas que ya casi no se ven, con la pintura comida por el sol y las ventanas empañadas por dentro.</p>
<p>Bajan cuatro personas. Parecen normales: un tipo con camisa de cuadros, una mujer con falda larga, un joven con mochila, una señora mayor de paso lento. Ninguno habla. Pero todos llevan el mismo collar de oro, sencillo, con un emblema que no reconozco: un círculo roto por dentro, como una espiral mal trazada.</p>
<p>No muestran credenciales. No hacen preguntas. Caminan directo hacia el pabellón. Nadie los detiene. Nadie parece saber si deberían hacerlo.</p>
<p>El extraño los ve llegar, y se levanta sin que nadie lo invite. Camina hacia ellos como si los estuviera esperando.</p>
<p>Justo antes de salir, se detiene.</p>
<p>Me mira. Y sonríe.</p>
<p>Y esa sonrisa… No tiene nada de humana. No es amable, ni cruel. Es como si me viera entero, por dentro, y no le sorprendiera nada. Me incomoda más de lo que estoy dispuesto a admitir. Doy un paso atrás sin querer.</p>
<p>—¿Con qué autoridad se lo llevan? —les grito—. ¡Está bajo nuestra custodia!</p>
<p>Uno de ellos se detiene. El tipo de la camisa de cuadros. Se me acerca con una calma que se siente… prestada.</p>
<p>Su voz no encaja. Es como si viniera de alguien más.</p>
<p>—Podríamos explicarte —dice—, pero nosotros tampoco lo entendemos.</p>
<p>Y se va.</p>
<p>Suben al extraño a la camioneta. Se alejan sin prisa, sin mirar atrás.</p>
<p>Me quedo ahí. Solo. Sin respuestas. Con el sol golpeando como un testigo indiferente.</p>
<p>Cinco minutos después, suena mi teléfono. Es Ríos.</p>
<p>—Ramiro, le mostré la imagen a mi hermano. El astrónomo. Dice que… reconoce la figura.</p>
<p>—¿Cómo que la reconoce?</p>
<p>—Dice que es una constelación. Pero no una de ahora. Es una formación que… según las simulaciones, se verá desde la Tierra dentro de dos mil años. Dos mil.</p>
<p>Silencio.</p>
<p>Silencio.</p>
<p>—Ramiro… ¿dónde está el tipo?</p>
<p>Enciendo un cigarro. Lo miro consumirse en mis dedos.</p>
<p>—Como te dije, Ríos… ya no es mi problema.</p>
<p>Cuelgo.</p>
<p>Y entonces levanto la vista. El cielo sigue ahí, inmenso, sereno y distante. Y no sé si soy yo quien lo mira… o si es el cielo el que me está mirando a mí.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-deportado.html</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-deportado.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Elecciones del Poder Judicial (Suprema Corte, 2025)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/elecciones-poder-judicial/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Mapa choropleth"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/elecciones-poder-judicial/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Mapa choropleth"></a></p>
<figcaption>Mapa choropleth</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Esta pinche “elección” fue la mamada más monumental que ha parido el sistema en décadas. ¡Una pinche tomadura de pelo envuelta en papel de baño usado! ¿13% de participación? ¡NO MAMEN! Eso no es una elección, es una mentada de madre colectiva. ¡Un GRITO silenciado que dice: “Váyanse a chingar a su reputísima madre con todo y sus urnas vacías”!</p>
<p>Nos quisieron ver la cara, como siempre, pero esta vez el pueblo les escupió en la jeta con abstención. <em>¡Y qué bueno, cabrones!</em> Porque esta farsa no merece ni un pinche segundo de nuestra atención, mucho menos nuestra participación. ¿Quién verga se tragó la idea de que votar por jueces es “empoderamiento del pueblo”? ¡Háganme el puto favor! ¡No seas mamón! ¡Nomás faltó que nos pidieran votar por el clima!</p>
<p>Esto fue un puto show armado por la misma bola de culeros de siempre, para lavarse la cara y decir “¡miren qué democrático todo!”, cuando ya tenían todo cocinado entre pasillos oscuros, whisky caro y risas de pinche élite podrida. ¡Nos querían de comparsa! De público pendejo aplaudiendo mientras se cogen la Constitución con un puto disfraz de civismo.</p>
<p>¡Y ni así juntaron gente, cabrones! ¡Ni regalando café en las casillas! ¡Ni con toda la maquinaria mediática a su favor! ¡Pinche fracaso épico! ¿Guanajuato? 6.66%… ¡JAJAJA! ¡Se los metieron doblado y sin saliva! ¿Y Jalisco, 7%? ¡No mames, eso no es abstención, es una pinche revolución silenciosa, hijos de la chingada!</p>
<p>Pero claro, van a salir los pendejos de siempre con su discurso moralino de “la democracia se construye con la participación”. ¡CHINGUEN A SU PUTÍSIMA MADRE! La verdadera democracia se construye con verdad, con justicia, con instituciones que no den asco y con procesos que no huelan a mierda desde kilómetros. <em>NO CON PINCHES OBRAS DE TEATRO MAL ACTUADAS</em>.</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Gráfica de barras"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/elecciones-poder-judicial/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica de barras"></a></p>
<figcaption>Gráfica de barras</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡El abstencionismo no es huevonada, es rabia pura, es hartazgo encabronado! Es una mentada de madre con todas sus letras: <em>“NO ME REPRESENTAN, PINCHES RATAS VESTIDAS DE DEMÓCRATAS.”</em> Participar en esta mierda es como echarle perfume a un cadáver y decir que está vivo. ¡Nel! Aquí no nos prestamos. Aquí no jugamos su juego. Aquí ya les vimos el truco y les escupimos en la cara su pinche espectáculo.</p>
<p>¡Que se metan su pinche elección por donde no les dé el sol, junto con sus boletas, sus spots, su INE vendido y su falsa narrativa de pueblo empoderado! ¡Aquí no hay pueblo pendejo! ¡Aquí hay dignidad, coraje y mucha madre! Y si eso les duele, ¡pues que les arda hasta el alma, cabrones!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>elecciones</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/elecciones-poder-judicial/</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/elecciones-poder-judicial/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Chiles en Nogada</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/chiles-nogada.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="antes-de-empezar" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="antes-de-empezar"><strong>ANTES DE EMPEZAR:</strong></h3>
<p>Mira, pinche inútil. Esto <strong>no es enchílame otra</strong>, ni pinche sopa instantánea. <em>Esto es un acto de fe, sudor y lágrimas</em>. Vas a pelar, picar, asar, llorar y probablemente mentar madres hasta que tu cocina huela a la puta Independencia de México. ¿Que no te gusta pelar nueces? ¡A chingar a su madre! Mejor ni sigas leyendo, ve a calentar una maruchan, pinche flojo.</p>
<hr>
</section>
<section id="los-ingredientes-de-la-chinga-suprema" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="los-ingredientes-de-la-chinga-suprema"><strong>LOS INGREDIENTES DE LA CHINGA SUPREMA:</strong></h3>
<section id="pa-los-chiles" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="pa-los-chiles"><strong>Pa’ los chiles:</strong></h4>
<ul>
<li>6 chiles poblanos bien mamalones. No esos pinches culos que venden tiesos y tristes.</li>
<li>Aceite. El que sea. Tú échale.</li>
<li>Tus ganas de vivir. Porque se van a ir evaporando.</li>
</ul>
</section>
<section id="pa-el-pinche-picadillo-que-vale-más-que-tu-ex" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="pa-el-pinche-picadillo-que-vale-más-que-tu-ex"><strong>Pa’ el pinche picadillo que vale más que tu ex:</strong></h4>
<ul>
<li>500g de carne molida de res, cerdo, o mezcla. Chido si es recién molida, no esa pinche basura con color de embalsamado.</li>
<li>1 plátano macho madurito (sí, ese que parece morado y ya huele medio feo, ese sirve).</li>
<li>2 manzanas, 1 pera, 2 duraznos. Que estén chingones, no aguados ni pasados a la verga.</li>
<li>1/2 taza de pasas, y si no te gustan, te las comes y te callas.</li>
<li>1/4 taza de almendras peladas. ¿No tienes? Pues ve y cómpralas, no estés de llorón.</li>
<li>Ajo, cebolla, sal, pimienta, canela, clavo, y tu alma. Todo eso va pa’ dentro.</li>
<li>Un chorrito de lo que tengas: jerez, vino, coñac, mezcal… lo que te haga sentir <em>vergas</em>.</li>
</ul>
</section>
<section id="la-nogada-aka-el-semen-celestial-de-los-ángeles-patrios" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="la-nogada-aka-el-semen-celestial-de-los-ángeles-patrios"><strong>La nogada, AKA el semen celestial de los ángeles patrios:</strong></h4>
<ul>
<li>200g de nuez de castilla, pelada a mano, como Diosito manda. Y si no quieres pelarlas, ya vete, que estás muerto por dentro.</li>
<li>1/2 taza de crema espesa, pero de la buena, no esas mamadas bajas en grasa.</li>
<li>100g de queso de cabra o fresco. Si usas Philadelphia te reviento, cabrón.</li>
<li>Un chorrito de jerez. Si no tienes, te tragas tu orgullo y usas tequila, lo que sea, pero échale pinche espíritu.</li>
<li>Leche, sal, y tu paciencia molida.</li>
</ul>
</section>
<section id="pa-decorar-el-desmadre-patriótico" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="pa-decorar-el-desmadre-patriótico"><strong>Pa’ decorar el desmadre patriótico:</strong></h4>
<ul>
<li>Granada roja como la sangre del cura Hidalgo.</li>
<li>Perejil bien picadito, pa’ que no se diga que no tienes clase.</li>
</ul>
<hr>
</section>
</section>
<section id="ahora-sí-vámonos-a-la-verga-con-la-preparación" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ahora-sí-vámonos-a-la-verga-con-la-preparación"><strong>AHORA SÍ, ¡VÁMONOS A LA VERGA CON LA PREPARACIÓN!</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p><strong>ASA LOS CHILES, PERO CON HUEVOS.</strong> Échalos al comal hasta que se les reviente la piel como pecadores en el infierno. Mételos en una bolsa, que suden como tú en el metro a las 3pm, y luego pélalos sin romperlos, pinche animal.</p></li>
<li><p><strong>HAZ EL PICADILLO, Y NO TE HAGAS PENDEJO.</strong> Fríe el ajo y cebolla hasta que huelan como el cielo. Luego mete la carne y revuélvela como si debieras dinero. Agrega las frutas, pasas, almendras, y todo lo demás hasta que parezca que estás cocinando el pinche Edén.</p></li>
<li><p><strong>AHORA LA NOGADA, EL NÉCTAR DEL OLIMPO.</strong> Todo a la licuadora, cabrón. Que quede espesa, blanca y sabrosa. Si la haces líquida, neta me das pena ajena. <em>¿Que no pelaste la nuez? Pues qué huevos tienes, cabrón. Te mereces un castigo eterno.</em></p></li>
<li><p><strong>RELLENA LOS CHILES CON CUIDADO, HIJO DE LA VERGA.</strong> Como si fueran la última esperanza de la patria. No los trates como tamales, cabrón, trátalos como lo que son: <em>joyas nacionales</em>.</p></li>
<li><p><strong>BAÑA ESA MADRE.</strong> Que la nogada caiga como lluvia de bendiciones, que se vea porno. Que quien lo vea diga: “verga, esto no es comida, esto es arte erótico patriótico.”</p></li>
<li><p><strong>DECORA.</strong> Granada roja como tu hígado y perejil verde como tu envidia. Que parezca que te vas a tragar la pinche bandera, cabrón.</p></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="últimas-palabras-antes-de-que-te-me-desmayes" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="últimas-palabras-antes-de-que-te-me-desmayes"><strong>ÚLTIMAS PALABRAS, ANTES DE QUE TE ME DESMAYES:</strong></h3>
<p>Si llegaste hasta aquí sin rendirte, sin aventar la licuadora por la ventana ni llorar como pinche influencer sin likes, te mereces una medalla, cabrón. Le rendiste homenaje a la patria como Dios manda.</p>
<p><strong>Peeeeeero…</strong></p>
<p>🚨 <strong>¡ALERTA DE PENDEJADA!</strong> 🚨 Si después de todo este pedo, de toda esta obra de arte culinaria, tú —<em>sí, tú, alma en pena sin redención</em>— vas y dices:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><em>“¿Y no lo vas a capear?”</em></p>
</blockquote>
<p><strong>¡NO MAMES! ¡CHINGA TU MADRE CON TODO Y BATIDORA, PINCHE HEREJE DE LA COCINA!</strong></p>
<p>¿Capeado? ¿CAPEADO? ¿¡Vas a agarrar un chile en nogada y lo vas a embarrar con huevo como si fuera una puta milanesa triste de fonda con cucaracha?! ¿Neta quieres meter al cielo en aceite hirviendo y luego ahogarlo en crema como pinche gordita deprimida?</p>
<p>¡NO, CABRÓN! <strong>¡ESO ES UNA MALDITA BLASFEMIA CULINARIA!</strong></p>
<p>El chile en nogada <strong>NO se capa</strong>, se respeta. Se muestra al desnudo, orgulloso, como un dios azteca bañado en gloria blanca y granada de guerra. Capearlo es como ponerle condón a una pinche obra de arte: inútil, triste y sin sabor. Es como ponerle calzones a la Venus de Milo. ¿No te gusta el chile sin capa? Pues chíngate unos nuggets del Oxxo, pinche cavernícola sin paladar.</p>
<p>¡El que capa su chile en nogada <strong>le escupe a la patria</strong> y se merece una mordida de tlacuache rabioso en la ingle!</p>
<hr>
<p><strong>¡Viva México, cabrones!</strong> Y que viva el chile en nogada, <strong>pelón, firme, orgulloso y sin pinche huevo de por medio</strong>.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/chiles-nogada.html</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/chiles-nogada.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Ocupación penitenciaria en México (abril 2025)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/ocupacion-penitenciaria/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Gráfica de barras"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/ocupacion-penitenciaria/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica de barras"></a></p>
<figcaption>Gráfica de barras</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡NO MAMEN, HIJOS DE LA CHINGADÍSIMA VERGA! ¿¡Qué puto pinche desmadre es esta pinche gráfica de la ocupación penitenciaria en México!? ¡ESTÁN JODIDAMENTE REBASADOS, CULEROS! ¿Cómo verga es posible que el Estado de México esté al <strong>233.7%</strong>? ¡¡NO ES UNA CÁRCEL, ES UN PINCHE INFIERNO ENLATADO!! ¡¡Eso no es sobrepoblación, es una puta carnicería humana donde ya ni cagan sentados!!</p>
<p>¡¿Quién mierda está a cargo de esta cagada monumental?! Porque neta, deberían colgarlos de los huevos en el Zócalo por incompetentes. ¡¡Ni con una piedra en el hocico entienden que esto está hasta la puta madre de colapsado!!</p>
<p>Y luego ves Nayarit, Quintana Roo, Tabasco, Sonora… ¡Todos superando el 130%, cabrón! ¿QUÉ NO TIENEN CEREBRO, PENDEJOS? ¿¡O SE LOS METIERON EN FORMOL DESDE QUE ENTRARON AL GOBIERNO!? ¡Les vale pito la dignidad humana! Nomás ven números y dicen “Ah, pos que se acomoden como puedan, total, son delincuentes, ¿no?” ¡A CHINGAR A SU MADRE CON ESA MENTALIDAD DE MIERDA!</p>
<p>Y NO ACABA AHÍ, eh. Porque del otro lado del país hay cárceles a menos del 70%, como en Colima y Campeche. ¡¡¡PERO A ESOS PUTOS SE LES OCURRE MEJOR HACER NUEVOS RECLUSORIOS EN VEZ DE USAR LOS QUE YA EXISTEN!!! ¡¡SÚPER INTELIGENTES LOS CAGADITOS DEL GOBIERNO, PINCHE GENTE PENDEJA CON DIPLOMA!!</p>
<p>Y luego preguntan que por qué hay motines, por qué se fugan, por qué hay masacres… ¡PUES PORQUE TIENEN A LA BANDA ENCERRADA COMO PUTOS ANIMALES, SIN AGUA, SIN ESPACIO Y SIN NI UN GRAMO DE HUMANIDAD! ¡¡TODO POR SU MALDITA INEPTITUD, RATAS CULERAS!!</p>
<p>Y ni se diga del presupuesto: ¡se lo tragan con cucharón y ni una puta piedra ponen en los penales! ¡¡PURO ROBO DESCARADO Y PANTALLAZO PA’ LAS NOTICIAS, PERO LA REALIDAD ESTÁ HECHA MIERDA!!</p>
<p>Total nacional: <strong>106.8%</strong>. ¿Qué significa eso? Que estamos metiendo más gente de la que podemos manejar porque este sistema está construido sobre caca seca desde hace décadas. ¡Y les vale madre! ¡¡LES VALE VERGA!! Y luego quieren que creamos en “rehabilitación” y “justicia social”. ¡¡CHUPENME UN HUEVO CON ESO, NO MAMEN!!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>seguridad pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/ocupacion-penitenciaria/</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/ocupacion-penitenciaria/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Ricitos de Oro</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ricitos-oro.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Ricitos de Oro, o como se hacía llamar en redes, “Golden Queen”, era una pinche influencer mamona, de esas que no cagan si no es en baño de mármol con luz de neón y velas de lavanda importadas. Se creía la gran verga porque tenía miles de seguidores, hacía lives llorando por el Amazonas y tomaba café orgánico de 180 pesos la taza, pero jamás había pisado más allá del periférico si no era para ir al aeropuerto.</p>
<p>Un día se le ocurrió la idea más pendeja del mundo: ir a “documentar la vida real”. Así, sin más, como si el mundo fuera su set de grabación y la gente, extras sin sueldo. Agarró su celular carísimo, se maquilló hasta parecer estatua de cera, se puso una chamarra de diseñador que decía “POBRE PERO SEXY” y se lanzó a Ecatepec. Según ella, “a vivir la experiencia del México profundo”. Chingas a tu madre, Golden Queen.</p>
<p>Llegó con su séquito: el maquillista jotito, la amiga que nada más decía “wey” y un cabrón que cargaba la luz ring. Obvio pidió que la dejaran unas calles antes, porque “quería caminar como la banda”. La banda mis huevos: iba grabando cada pinche esquina como si estuviera en Jurassic Park. Que si los puestos de garnachas eran arte urbano, que si los niños jugando con una llanta eran “resiliencia viva”, que si el calor olía a lucha social.</p>
<p>Y de repente ve una casa con la puerta abierta. Una pinche casa normal, de esas con paredes de bloc, una tele de las de culo y un altar con la Virgen. Cualquier persona normal se asoma con respeto o le saca la vuelta. Pero no esta cabrona. No.&nbsp;Esta se mete como si fuera Airbnb.</p>
<p>Adentro no había nadie. La cocina tenía tres platos de pozole en la mesa. Uno bien picoso, uno tranqui y otro sin chile. Y esta pendeja, con su voz de fresita fingida, agarra la cuchara y empieza a probar. Se chingó el segundo plato completo, sorbiendo como puerquita, diciendo que “sabía a lucha”, que “esto es México puro”, que “esto sí es real food, wey”.</p>
<p>Luego empezó a grabar la sala. Que la cobija del tigre, que el cuadro de San Judas, que el florero hecho con un bote de Cloralex. Todo lo narraba como si estuviera en una puta expedición de National Geographic: “oh my god, esto es tan crudo, tan hermoso…”.</p>
<p>Se metió al baño y ahí se puso una mascarilla de las suyas, se sentó en el excusado y grabó un TikTok diciendo: “Skincare de barrio, sin filtros, sin lujos, solo yo y el alma de México”. La muy cabrona se creyó Frida Kahlo con WiFi.</p>
<p>Después se metió a una de las habitaciones. Tres camas: una con sábanas del América, otra con cobija San Marcos de lobo y otra de Hello Kitty. Obvio eligió la de Kitty, porque “es más cute para mis stories”. Se acostó, se acomodó el aro de luz y se puso a grabar un video diciendo: “Estoy aquí vibrando bajito, rodeada de historia y esfuerzo”.</p>
<p>Y mocos. Se quedó dormida. Como si fuera su casa. Como si no estuviera invadiendo la pinche privacidad de una familia que seguro andaba en chinga buscando ganarse el pan.</p>
<p>La despertó un gruñido. Frente a ella, el puto Loki: un perro criollo, feo como su puta madre, lleno de garrapatas, con la lengua de fuera y cara de “¿quién verga eres tú, pinche blanca ridícula?”. Ricitos, que solo conocía perros de raza con cuenta de TikTok, se cagó. Literal. Gritó como si la estuvieran matando. Se subió a la cama, se tapó con la cobija y empezó a decir que le iba a dar rabia.</p>
<p>Pero Loki nomás la olió, se cagó en su bolsa Chanel y se acostó a un lado como si nada. Rey. Leyenda. Jefe del barrio.</p>
<p>En eso, llegan los dueños. Don Güicho, un señor con cara de que parte madres con la pura mirada. Doña Pelos, una doña chaparra pero con los ovarios bien puestos. Y Kevin, el morro de secundaria con peinado de hongo y short de fútbol.</p>
<p>—¡¿Qué chingados haces en mi casa, pinche metiche?! —gritó Doña Pelos con la chancla ya volando.</p>
<p>Ricitos, todavía con mascarilla puesta, se quiso hacer la víctima.</p>
<p>—¡No, wey, espérenme! Es contenido social. ¡Estoy visibilizando su lucha! ¡Soy aliada!</p>
<p>—¡Aliada tus pinches huevos! —le contestó Kevin mientras grababa todo en su cel pa’ subirlo a X.</p>
<p>Don Güicho amenazó con hablarle a la patrulla. Y así fue. A los cinco minutos llegaron los polis. Al ver el desmadre —la casa patas pa’ arriba, el pozole desaparecido, Loki tirado roncando— preguntaron qué pedo.</p>
<p>—Se metió sin permiso —dijo Doña Pelos—. Tragó como pendeja, se acostó en mi cama y me grabó todo.</p>
<p>Ricitos intentó hablar bonito, pero nadie le creyó. Se la llevaron por allanamiento de morada. En la patrulla lloró, intentó streamear su arresto, pero el poli le quitó el cel y le dijo: “Aquí no vengas con tus mamadas, influencer de cagada”.</p>
<p>La llevaron a Santa Marta Acatitla. Estuvo ahí 48 horas. Sin maquillaje, sin likes, sin su leche de almendra. La metieron con tres doñas que vendían tamales y una buchona que le preguntó si quería que le tatuaran una flor en la nalga. No comió. No cagó. No durmió. Loki le salió hasta en los sueños.</p>
<p>Al salir, intentó hacer un video diciendo que “todo fue parte de un experimento social”. Pero ya nadie le creyó. La cancelaron en chinga. Le quitaron los patrocinios, la bloquearon sus marcas, y la quemaron en redes con hashtags como #LadyPozole, #LadyLoki y #NoToquenAlPerro.</p>
<p>Loki, mientras tanto, se volvió famoso. Le hicieron un mural, lo entrevistaron en un podcast de perritos y ahora sale en comerciales de croquetas con el eslogan: “Come como en tu casa… o como en la de una pinche intrusa”.</p>
<p>Y así, mis compas, es como una güera pendeja aprendió que el barrio no es decorado, que el pozole no se graba, y que si te metes donde no te llaman, mínimo sales con el hocico meado por un perro criollo y con antecedentes penales.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ricitos-oro.html</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ricitos-oro.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Mejor Brujo</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<blockquote class="blockquote">
<p>—¿Te acuerdas de Don Melquiades?</p>
<p>—¿El del mercado?</p>
<p>—Sí… El que mataba sin tocar a nadie.</p>
</blockquote>
<hr>
<p>Lo conocí en 2003. Nunca me miró a los ojos.</p>
<p>Era un anciano huesudo, con dedos largos como garfios secos y una voz rasposa que parecía salir de un pozo. Su local en el Mercado de Sonora olía a copal, a sangre seca, a tierra revuelta. Veladoras negras, santos sin rostro, un cráneo humano sobre una mesa cubierta con tela roja. Y detrás de todo, él: Don Melquiades.</p>
<p>Vendía amuletos, limpias, protecciones, yerbas para el susto… Pero entre susurros, la gente hablaba de otra cosa. Un servicio secreto. Prohibido. Letal. Decían que, si tenías suficiente dinero, Don Melquiades podía desaparecer a alguien de tu vida. Literalmente.</p>
<p>Primero pensé que era el folclore popular. Un mito más entre tantos. Pero luego empezaron los muertos.</p>
<hr>
<p>Cada caso parecía aislado. Sin conexión entre ellos. Pero todos tenían algo extraño. Algo… torcido.</p>
<p><strong>Ernesto Luján — Empresario constructor</strong> Muerto por electrocución en su alberca. <strong>Conclusión:</strong> “Accidente por mal mantenimiento.” <strong>Pero su esposa había sido vista saliendo del mercado de Sonora con una bolsa negra y los ojos hinchados de llorar.</strong></p>
<p><strong>Silvia Galván — Locutora</strong> Cayó desde el séptimo piso. <strong>Conclusión:</strong> “Suicidio por depresión.” <strong>Pero Silvia iba a hacer pública una denuncia contra un senador. Y esa semana, alguien compró una figura de la Santa Muerte en el local de Melquiades.</strong></p>
<p><strong>Rodrigo Montes — Regidor</strong> Calcinado en su coche. <strong>Conclusión:</strong> “Falla eléctrica.” <strong>Un testigo recordó que el coche había sido “bendecido” días antes. Por Melquiades. Para que lo protegiera del mal de ojo.</strong></p>
<p><strong>Mariana Peñaloza — Empresaria</strong> Muerta por sobredosis en su penthouse. <strong>Conclusión:</strong> “Mezcla letal de somníferos.” <strong>Pero Mariana no tomaba pastillas. Su madre lo juró entre sollozos. En su mesa había un paquete abierto de incienso de sándalo, como el que vendía Melquiades.</strong></p>
<p><strong>Sergio Román — Ex policía</strong> Amigo mío. Murió en un choque absurdo. Su coche derrapó solo. <strong>Conclusión:</strong> “Dormido al volante.” <strong>Pero Sergio era maniático con su coche. Y había hecho una broma sobre Melquiades días antes. Una broma que alguien escuchó.</strong></p>
<hr>
<p>Era como si la muerte caminara por la ciudad obedeciendo sus rezos. Nadie veía armas, ni sicarios, ni amenazas. Solo el humo de su local. Las oraciones murmuradas. Y los cuerpos caídos.</p>
<p>Algunos colegas empezaron a creer de verdad que era un brujo. Otros, como yo, sabíamos que la verdad tenía que ser más sucia.</p>
<p>Así que lo empezamos a vigilar.</p>
<p>Durante meses, rastreamos sus movimientos. Iba a los panteones a buscar tierra de tumbas recientes. Visitaba rastros y compraba animales vivos. Tenía una red de clientela de políticos, empresarios, actores… gente que podía pagar lo que fuera con tal de que alguien “desapareciera”. Pero cada vez que investigábamos, no encontrábamos nada concreto. Nada. El viejo estaba limpio.</p>
<p>Hasta que un día notamos algo raro.</p>
<p>Tenía un coche viejo, un Spirit gris. Pensábamos que lo usaba él, pero muchas veces el coche se movía sin que él estuviera cerca. Una noche, el coche apareció estacionado frente a una fábrica abandonada en Iztapalapa. Al día siguiente, un accidente “fortuito” ocurrió a dos cuadras. Otra noche lo vimos salir de una zona industrial de Naucalpan, y a la mañana siguiente, un periodista amaneció muerto por “causas naturales” en su cama.</p>
<p>Empezamos a seguir el coche.</p>
<p>Fue entonces cuando lo vimos. <strong>No era Melquiades el que lo conducía.</strong></p>
<p>Era otro hombre. Más joven. Más frío. Ropa común, rostro anodino, sin expresión. No sabíamos su nombre aún, pero lo apodamos <em>el repartidor</em>. Siempre iba solo. Siempre entraba por la puerta trasera. Nunca se quedaba mucho tiempo. Cuando desaparecía, poco después alguien moría.</p>
<p>Lo seguimos durante semanas. Y una noche, lo atrapamos dejando una libreta negra en una taquería. No lo hizo por torpeza. Lo hizo porque alguien lo esperaba. Dentro de esa libreta estaban las fechas, los nombres codificados, los lugares. Coincidían con cada uno de los casos cerrados. Al fondo de cada página, una letra escrita con tinta roja: <strong>M</strong>.</p>
<p>Fue cuestión de días. Un operativo limpio. Coordinado. Lo atrapamos saliendo de un motel con una mochila llena de jeringas, pinzas, cuchillas quirúrgicas, y un frasco de veneno. Todo estéril. Todo sin huellas.</p>
<p>Su nombre era <strong>Aarón Santana</strong>.</p>
<p>Y era el asesino más preciso que habíamos visto en nuestras carreras. Silencioso. Invisible. Perfecto. Melquiades no mataba con hechizos. <strong>Él cobraba, y Santana ejecutaba.</strong></p>
<hr>
<p>Cuando arrestamos a Don Melquiades, ya nos esperaba. Estaba rodeado de veladoras encendidas, murmurando algo que nunca supimos si era un rezo… o una advertencia.</p>
<p>No opuso resistencia.</p>
<p>Solo dijo:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—Yo solo abro la puerta. El que la cruza, lo hace con su alma.</p>
</blockquote>
<p>Nunca confesó. Tampoco lo necesitábamos. La libreta, los movimientos bancarios, los rastros de sus clientes, todo apuntaba a su complicidad.</p>
<p>Los encerraron juntos. Nunca hablaron. Nunca cruzaron miradas. Dos figuras detenidas en el tiempo. Uno, un brujo sin magia. El otro, la muerte con manos.</p>
<p>Y sin embargo, hasta el día de hoy, cada primero de noviembre, alguien deja una veladora negra afuera del penal. Sin nombre. Sin oración.</p>
<p>A veces, cuando paso por ahí, la veo encendida. Y no sé si me da más miedo que esté… o que no se apague con el viento.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—¿Tú crees que era magia?</p>
<p>—No.&nbsp;La magia no deja cadáveres tan bien acomodados.</p>
</blockquote>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.html</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gasto anual del Gobierno Federal de México en vacunación</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Precios corrientes"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Precios corrientes"></a></p>
<figcaption>Precios corrientes</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡¿¡Cómo putas es posible que te den 14 mil millones de varos y te sientes a pelarte la riata sin mover un dedo!? ¡¡No mames!! ¡Estos culeros tienen el dinero en las manos, y lo dejan pudrirse en el pinche presupuesto como si fuera cacahuate rancio!</p>
<p>¡2022, 2023 y 2024 son una pinche catedral de la inep-ti-tud! ¡Aprobaron 30 mil millones en 2022 y los pendejazos gastaron solo el 25%… ¡Veinticinco porciento, no mames! ¡Ni en una borrachera de funcionarios se malgasta tanto potencial!</p>
<p>¡Pero no! ¡No se malgasta, se <em>no</em> usa! ¡Se deja guardado mientras la gente se va a la mierda sin vacunas, sin logística, sin nada, porque a estos hijos de la verga les vale tres kilos de pito!</p>
<p>¿Qué son, pinches funcionarios o decoración de oficina? ¡¡Si no van a usar el pinche dinero, que se larguen a la verga!! ¡¡Vayan a vender tlayudas o a poner un Oxxo, pero no estén chingando en la administración pública con su pinche mediocridad de cuarta!!</p>
<p>¡Y luego se atreven a presumir austeridad! ¡Váyanse a la recontra verga con su austeridad de mierda! ¡Eso no es austeridad, es abandono, es incompetencia envuelta en palabrería politiquera barata!</p>
<p>¡Es un pinche crimen no usar ese dinero! ¡Es una hijaputez que debería meterlos a todos en el bote! ¡Cada maldita vacuna que no se compró, cada madre de familia que tuvo que pagar de su bolsillo, cada abuelo que no llegó al refuerzo, todo eso es culpa de ustedes, cabrones!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Precios constantes"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Precios constantes"></a></p>
<figcaption>Precios constantes</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Que no se hagan pendejos! ¡No son fallos técnicos, no es falta de tiempo, es pura huevonería y desprecio por el pueblo!</p>
<p>¡¡¡Váyanse a la verga con su subejercicio de mierda!!! ¡¡Métanselo por donde les quepa y no vuelvan a decir que “están trabajando” porque no hacen ni mierda!!</p>
<p>¡¡Hijos de la rechingadísima puta madre!!!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>cuenta pública</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Pípila</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Pinche día culero, cabrón. El cielo gris como sobaco de burro y el aire cargado de mentadas de madre, pólvora y olor a venganza. Los gachupines estaban encerrados en la Alhóndiga de Granaditas, cagados de miedo, como pinches ratas en tapanco de leña, cuidando sus costales de maíz y su pinche oro robado. Y ahí, entre el desmadre y los gritos, aparece <strong>él</strong>… ese hijo de la gran chingada que todos recuerdan como el Pípila.</p>
<p>Y yo… yo soy la losa, <strong>la pinche piedra perra</strong> que cargó en la espalda mientras se metía como kamikaze indígena al corazón del infierno. No cualquier pinche piedra, no señor. <strong>Yo vengo de linaje de obsidiana, del pedernal sagrado.</strong> Mi bisabuela fue la que partió el cráneo del primer pinche teporocho que quiso robarse un templo en Teotihuacán.</p>
<p>Entonces llega este cabrón, me amarra con un mecate bien pedorro, y me pone en su lomo como si yo fuera su pinche mochila escolar. Yo al chile pensé: “Este güey está loco o es un pinche dios, no hay de otra.” Y nos vamos. Balazos por todos lados, plomo más denso que caldo de frijol. Y el Pípila ni se agacha, güey. Yo recibiendo plomazos, sintiendo el calor, el madrazo, y este güey gritando: <strong>“¡Váyanse a la verga, gachupines culeros!”</strong></p>
<p>Llega a la puerta, prende la pinche antorcha y ¡pum!, que se arma el cagadero. Llamas, humo, chillidos de españoles cagándose en sus calzones de lino fino. La puerta cruje, se abre y <strong>entramos al hocico del diablo</strong>.</p>
<p>Y entonces, cabrón… entonces pasó lo que ni en las crónicas de Sahagún se atrevieron a escribir: entre la ceniza, la sangre y el cagadero, el Pípila ve <strong>algo imposible</strong>. En medio del caos, iluminado por las llamas, está un pinche exoesqueleto ancestral, <strong>negro como la chingada y verde como el jade de un dios encabronado</strong>. Una pinche armadura mexica, de esas que mis abuelos piedra ya me habían contado en susurros cuando estaba en la cantera: <strong>“Hijo, algún día un cabrón encontrará la armadura que los mexicas usaban para partirle su madre a los quetzalcoatlus.”</strong></p>
<p>Sí, güey. <strong>Quetzalcoatlus.</strong> Unos dragones de la prehistoria, unas bestias aladas tan pasadas de verga que hacían ver a un águila real como pinche perico. Y los mexicas no se rajaban: se trepaban estas armaduras de obsidiana mágica, alimentadas por el poder de sus dioses, y <strong>volaban a chingarse esas bestias en pleno cielo</strong>.</p>
<p>Y ese día, esa pinche leyenda se volvió carne. Porque el Pípila, <strong>con su sangre indígena corriendo como lava volcánica</strong>, se acercó a la armadura y esa madre <strong>reaccionó. Lo reconoció.</strong> Dijo: “¡Este güey es de los nuestros, es del pinche linaje!” Y en un parpadeo, <strong>la chingadera se le trepa, se le encaja, lo viste como si fuera el puto Huitzilopochtli con esteroides.</strong></p>
<p>Y en ese momento, el Pípila dice: “<strong>¡A la verga la losa, chinga tu madre piedra pendeja!</strong>” ¡Y me avienta! ¡Así nomás! Yo rodando por el piso como si fuera pinche escombro cualquiera. ¡Culerísimo! “¡No mames, hijo de tu chingada madre! ¡Después de que me rifé contigo como escudo humano, me lanzas como si fuera pinche ladrillo barato del tianguis!” Estaba <strong>emputadísima</strong>, güey. Quería partirle su madre, pero pos… soy piedra.</p>
<p>Y mientras yo berreaba en silencio como piedra despechada, el Pípila convertido en pinche mecha mexica empieza a <strong>desmadrar gachupines como si fueran piñatas de cráneo frágil</strong>. Cada madrazo era un grito ancestral, una deuda cobrada, una patada en los huevos al virreinato. Los españoles lloraban, chillaban, se orinaban mientras volaban por el aire. Una puta masacre épica.</p>
<p>Y yo, rota, llena de polvo y coraje, veía todo pensando: “Este cabrón se convirtió en leyenda… pero qué poca madre.”</p>
<p>Cuando todo quedó en silencio, el Pípila miró sus manos, sus pies de obsidiana, su pecho de jade, y algo en su mirada cambió. Como si escuchara a los abuelos mexicas susurrando desde el Mictlán: <strong>“Este poder no es para los hombres… otra vez no.”</strong></p>
<p>Se quitó el exoesqueleto, lo guardó en una cámara secreta bajo la Alhóndiga, <strong>sellado con sangre, sal y mentadas de madre</strong>, y juró que <strong>nadie más lo usaría</strong>.</p>
<p>Y yo… ahí me quedé. Toda puteada, abandonada, pero con una historia que ningún historiador con bata blanca y modales finos te va a contar.</p>
<p>Porque ese día, <strong>el Pípila no solo prendió fuego a la historia… también le mentó la madre, le rompió la madre, y la vistió con jade y obsidiana para hacerla eterna.</strong></p>
<p>Y yo, la pinche losa… fui testigo, escudo, y luego basura. <strong>¡Pero qué historia, cabrón! ¡Qué pinche historia!</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.html</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Colmena</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Durante un largo verano, las abejas de la llanura vivieron como siempre lo habían hecho: en orden sagrado, bajo la sombra fértil de su Reina.</p>
<p>Ella no era solo madre. <strong>Era el corazón.</strong> Todo latía a su alrededor: el calor de la cera, el ritmo de las alas, el lenguaje mudo de la danza. Mientras ella viviera, habría ciclo, habría colmena.</p>
<p>Pero la muerte bajó del cielo.</p>
<p>Una tarde insoportablemente calurosa, las avispas llegaron desde el bosque. Eran depredadoras, carroñeras, de abdomen afilado y hambre sin fin. No recolectaban: saqueaban. No trabajaban: asesinaban.</p>
<p>Rompieron la entrada del panal con violencia. Despedazaron nodrizas. Saquearon las celdas. Y en el corazón del enjambre, encontraron a la Reina.</p>
<p>La Reina, obesa, inmóvil, recién puesta sobre una cama de miel tibia.</p>
<p><strong>Le arrancaron la cabeza.</strong> Una de ellas voló con su cráneo brillante entre las mandíbulas. Las demás se rieron. Y se marcharon con la miel.</p>
<p>Lo que quedó fue silencio.</p>
<p>Las abejas no lloraron: no conocen el llanto. Pero algo profundo, algo primitivo, se quebró.</p>
<p>Sin Reina, no habría cría. Sin cría, no habría futuro. Y sin futuro… solo quedaba <strong>el fuego de la venganza.</strong></p>
<p>Esa noche, no salieron a por flores. Sellaron las celdas vacías. Las pocas larvas que quedaban, heridas o expuestas, no sobrevivieron al frío. Toda la energía de la colmena se dirigió a una sola tarea: <strong>aniquilación.</strong></p>
<p>Al amanecer, partieron en masa. No como recolectoras, sino como asesinas. No fue una expedición. Fue una <strong>ofensiva suicida.</strong></p>
<p>Las avispas no estaban preparadas.</p>
<p>Las abejas atacaron con precisión y rabia. Interceptaban a cada avispa que salía del nido, y la envolvían en una esfera de cuerpos vibrantes. Se aferraban a ella con garras y mandíbulas, y empezaban a temblar. <strong>El calor aumentaba.</strong> El aire entre los cuerpos se volvía sofocante, como el aliento de un horno cerrado. El ardor crecía hasta que los músculos de la avispa se rendían. Sus órganos se derretían en silencio. <strong>Moría cocida dentro de un infierno de cera y furia.</strong></p>
<p>Una por una, las cazaban. Las sujetaban. Las picaban. Les arrancaban las alas, las antenas, los ojos.</p>
<p>A la Reina de las avispas no la mataron con calor.</p>
<p><strong>La despedazaron viva.</strong> Pata por pata. Trozo por trozo. Hasta que solo quedó su tórax temblando entre los restos de su cría muerta.</p>
<p>Cuando todo terminó, el panal de las avispas era una fosa abierta. Pero la colmena de las abejas… también había muerto. Sin Reina. Sin huevos. Sin néctar. Solo quedaban unas pocas obreras, arrastrándose sobre cuerpos quemados, esperando un fin sin flor ni miel.</p>
<hr>
<section id="moral" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="moral"><strong>Moral:</strong></h3>
<p><strong>Nada florece. Nada perdura. La muerte no castiga ni redime: solo ocurre. Y cuando ya no queda nadie para recordar, ni siquiera importa quién venció.</strong></p>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.html</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
