<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Blog de Montse | Datos, cultura e historia</title>
<link>https://lapanquecita.github.io/</link>
<atom:link href="https://lapanquecita.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Contamos historias que nadie más se atreve a contar.</description>
<generator>quarto-1.8.25</generator>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Verdades Ácidas</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/verdades-acidas.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>El campo siempre ha sido un lugar simple.<br>
Allí el tiempo se mueve despacio, guiado por el viento y los insectos.<br>
Todo existe en silencio, sin ambición, sin culpa.</p>
<p>En medio de esa quietud, yo dormía, colgando de mi rama junto a mis hermanos.<br>
La luz del sol se filtraba entre las hojas, cansada, repetida, cumpliendo un ciclo sin sentido.</p>
<p>Todo era calma hasta que llegaron los humanos.<br>
El agricultor apareció, rutinario, sin alma. Sus manos ásperas me arrancaron del árbol con la misma frialdad con la que se arranca una hoja seca.<br>
No pidió permiso, no ofreció agradecimiento.</p>
<p>Me arrojó a la canasta con mis hermanos, todos golpeándonos unos contra otros, convertidos en mercancía antes de comprender siquiera lo que significaba existir.<br>
La canasta se unió a muchas otras, un conjunto de vidas apiladas, esperando su destino.</p>
<p>Después llegó el intermediario, al que llaman coyote, aunque los verdaderos coyotes tienen algo que estos hombres han perdido: la honra de matar solo por necesidad.<br>
Este negoció con frialdad, regateando con el agricultor hasta obtener un precio que apenas cubría el trabajo, y lo hizo con la naturalidad de quien roba y respira al mismo tiempo.</p>
<p>La transacción se cerró y fuimos cargados en un camión viejo, de pintura descascarada, que expulsaba humo negro como si escupiera su propia fatiga.</p>
<p>El trayecto fue largo, polvoriento y violento.<br>
Cada bache era una sacudida, cada golpe una recordación del sinsentido de todo esto.<br>
Los humanos creen dominar la tierra, pero solo la contaminan de ruido y miseria.</p>
<p>Al cabo de un tiempo, el camión se detuvo.<br>
Un retén. Hombres armados, rostros cubiertos, miradas sin compasión.<br>
No eran la ley, sino el eco de una sociedad que ya no distingue entre autoridad y crimen.</p>
<p>Exigieron su parte, por las buenas o por las malas.<br>
El coyote les pagó. Ninguno de ellos comprendía lo que hacía, solo repetía la cadena del miedo.</p>
<p>Seguimos el camino.<br>
La ciudad apareció como una herida abierta, palpitante y sucia.<br>
El aire era pesado, y el ruido, insoportable.</p>
<p>Llegamos a la Central de Abastos, un laberinto de gritos, sudor y cansancio.<br>
Allí fui vendido de nuevo, esta vez a un precio mucho más alto.<br>
El agricultor trabajó por monedas; el intermediario y el vendedor se repartían la ganancia.</p>
<p>En ese ciclo de explotación no había justicia, solo el eco repetido del hambre disfrazado de negocio.</p>
<p>Me guardaron en una bodega.<br>
La oscuridad era densa, el olor a humedad se mezclaba con el hedor de la fruta podrida.<br>
Allí habitaban ratas y cucarachas, pequeñas sombras que se movían entre las cajas buscando restos.</p>
<p>A diferencia de los humanos, ellas no fingían nobleza; solo sobrevivían.<br>
No las odié. Entendí su existencia.<br>
Ellas obedecían al instinto, no al deseo de poseer.</p>
<p>Su hambre era pura, necesaria, sin cinismo ni corrupción.<br>
En ese rincón pestilente comprendí que el mundo animal todavía guarda cierta inocencia que los humanos han perdido para siempre.</p>
<p>Tiempo después llegó un comerciante de barrio.<br>
Me compró con otros de mi especie y nos llevó al mercado popular.</p>
<p>El aire era más denso allí, cargado de polvo y voces.<br>
Me colocó sobre una mesa, apilado con los demás, expuesto al sol, al ruido y a las miradas vacías.</p>
<p>Nadie veía en nosotros más que color, textura, peso.<br>
Nada de lo que había sido mi vida importaba.<br>
Los humanos no miran, inventarían.</p>
<p>Al poco tiempo apareció un hombre cobrando “protección”.<br>
Su presencia era una sombra conocida.<br>
El comerciante pagó, resignado, como quien entrega parte de sí solo para seguir respirando.</p>
<p>Todo en el mundo humano gira en torno a la amenaza:<br>
la posibilidad constante de perder lo poco que se tiene.<br>
Los hombres viven encadenados, incluso cuando creen mandar.</p>
<p>Pasaron días.<br>
El calor me fue secando la piel, dejándome opaco, marchito.<br>
Mi aroma se volvió agrio, pesado, como si la vida fermentara en silencio.<br>
Nadie lo notaba.<br>
Solo otro cuerpo más, agotándose bajo el sol.</p>
<p>Finalmente una mujer me eligió.<br>
Sus manos tibias me apretaron, me giraron, me evaluaron con la costumbre de quien ya no espera nada.</p>
<p>Pagó con unas monedas sucias, gastadas, cubiertas de grasa y polvo.<br>
Dinero cansado, como todo lo demás.</p>
<p>Mientras me guardaba en su bolsa, comprendí que nunca volvería al campo.<br>
Jamás sentiría de nuevo el sol limpio, ni el rumor de las hojas moviéndose por el viento.<br>
Por un instante, pensé en todo eso.<br>
Pero no valía la pena vivir de recuerdos.<br>
Hasta la nostalgia tiene fecha de caducidad.</p>
<p>Me llevó a su casa, una vivienda marginal de paredes húmedas, techo de lámina, olor a gas y tristeza.<br>
Me dejó sobre la mesa, junto a un vaso de unicel que contenía una sopa instantánea.</p>
<p>Mi destino final estaba claro.<br>
Aquella sopa, anunciada como de camarón con chile piquín, era una broma cruel.<br>
Dentro no había vida marina, solo figuras pálidas de plástico y polvo químico disfrazado de sabor.</p>
<p>Era el símbolo perfecto de lo humano:<br>
lo falso presentado como real, lo vacío fingiendo plenitud.</p>
<p>La mujer encendió la estufa.<br>
El vapor llenó la habitación con un aroma sintético.<br>
Sentí el calor acercarse, no como amenaza sino como final inevitable.</p>
<p>Ya no quedaba nada en mí que pudiera llamarse vitalidad.<br>
Mi existencia había sido consumida poco a poco, desde el momento en que me separaron del árbol.</p>
<p>Entonces vi el cuchillo.<br>
Brillaba bajo la luz amarillenta, con ese resplandor tibio que antecede al dolor.<br>
El metal se acercó despacio, con una precisión casi amorosa.</p>
<p>Cuando la hoja me tocó, comprendí lo que los humanos sienten cuando la vida los corta desde dentro.<br>
El filo atravesó mi piel con un sonido húmedo, íntimo.<br>
El aire se llenó de mi esencia, amarga y pura, un último aliento que nadie notó.</p>
<p>Fui partido en dos, expuesto en mi fragilidad.<br>
El dolor fue breve, pero el silencio posterior tuvo el peso de una eternidad.<br>
No me quejé. No había nada que decir.<br>
Estaba muerto desde hacía mucho, desde que entendí la futilidad del mundo que los humanos han construido.</p>
<p>Me exprimieron sobre la sopa hirviente.<br>
Mi jugo se mezcló con los falsos camarones, con el chile artificial, con el engaño.<br>
Fue mi último acto, breve y silencioso.</p>
<p>Esta es mi historia.<br>
Muchas como la mía hay, bajo el sol y el polvo, entre el ruido y el olvido.<br>
Historias pequeñas, desperdiciadas, que nadie considera dignas de contarse.</p>
<p>Pero cada una guarda su acidez, su rastro mínimo de verdad.<br>
Y cuando el mundo finalmente se oxide, solo eso quedará:<br>
el sabor agrio de lo que fue real.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/verdades-acidas.html</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/verdades-acidas.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Papas a la Francesa</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/papas-francesa.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="papas-francesa.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Foto"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/papas-francesa.jpg" class="img-fluid figure-img" alt="Foto"></a></p>
<figcaption>Foto</figcaption>
</figure>
</div>
<section id="paso-1-siembra-la-jodida-papa-como-hombre-no-como-débil" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-1-siembra-la-jodida-papa-como-hombre-no-como-débil">Paso 1: Siembra la jodida papa como hombre, no como débil</h2>
<p>Agarra un pedazo de tierra que no esté más jodido que tu vida. Cava un hoyo de 15 cm como si enterraras tus pinches excusas. Consigue una papa decente, no esas mierdas arrugadas que tienes en la cocina porque eres un tacaño. Córtala en pedazos, cada uno con un par de ojos, porque sí, cabrón, las papas tienen más visión que tú. Échale abono orgánico, no esa basura química que huele a laboratorio de metanfetaminas. Planta esos pedazos a 30 cm de distancia, cúbrelos con tierra y no la cagues siendo un inútil total.</p>
</section>
<section id="paso-2-cuida-tus-papas-como-si-fueran-lo-único-que-no-has-arruinado" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-2-cuida-tus-papas-como-si-fueran-lo-único-que-no-has-arruinado">Paso 2: Cuida tus papas como si fueran lo único que no has arruinado</h2>
<p>¡No seas pendejo! Esas papas no crecen solas, como tu barriga. Riega la tierra, pero no la inundes, carajo, que no son ranas. Arranca las putas hierbas que se quieran apoderar de tu terreno, esas cabronas son peores que tus deudas. Apila más tierra cuando las plantas empiecen a salir, como si las arroparas para que no se mueran de frío como tu dignidad. Protégelas de los pinches bichos con neem o algo que no sea veneno de rata. En 3-4 meses, cuando las plantas estén más muertas que tus ambiciones, sácalas de la tierra.</p>
</section>
<section id="paso-3-cosecha-sin-apuñalarlas-idiota" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-3-cosecha-sin-apuñalarlas-idiota">Paso 3: Cosecha sin apuñalarlas, idiota</h2>
<p>Toma una pala y cava con cuidado, no vayas a destrozar las papas como destrozaste tus relaciones. Saca esas joyas terrosas, límpialas con las manos, no seas una princesita que necesita guantes. Escoge las papas más chidas, no las que parecen tu cara después de una cruda. Lávalas bien, que no queden más sucias que tu historial de citas.</p>
</section>
<section id="paso-4-corta-y-fríe-no-seas-un-puto-desastre" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-4-corta-y-fríe-no-seas-un-puto-desastre">Paso 4: Corta y fríe, no seas un puto desastre</h2>
<p>Pela las papas si quieres, pero con cáscara tienen más huevos que tú. Córtalas en tiras de medio centímetro, todas iguales, no como tu vida que es un desmadre total. Mételas en agua fría por 30 minutos para sacarles el almidón, porque si no, se joden como tu autoestima. Sécalas bien, que no queden más mojadas que tus lágrimas cuando te rechazan.</p>
<p>Calienta aceite de aguacate o canola (no uses esa mierda de aceite vegetal que sabe a llanta quemada) a 160°C. Fríe las papas en tandas, no las amontones como tus problemas sin resolver. Dales 5-7 minutos hasta que estén suaves pero no doradas. Sácalas, escúrrelas en papel absorbente y déjalas enfriar como tu vida social. Luego, sube el aceite a 190°C y fríelas otra vez hasta que estén crujientes como el corazón de tu ex. Escúrrelas, échales sal de mar (no esa sal de mesa de mierda que usas) y prepárate para gozar.</p>
</section>
<section id="salsas-qué-sí-y-qué-es-una-mierda-absoluta" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="salsas-qué-sí-y-qué-es-una-mierda-absoluta">Salsas: Qué sí y qué es una mierda absoluta</h2>
<ul>
<li><strong>Salsas que no te hacen quedar como pendejo</strong>:
<ul>
<li>Catsup casero, hecho con tomates frescos, vinagre y un toque de azúcar morena, no esa basura de Heinz que sabe a diabetes y arrepentimiento.</li>
<li>Mayonesa con ajo rostizado, porque el ajo es la neta y tú eres una mierda.</li>
<li>Salsa picante artesanal con chiles de verdad, no esas porquerías embotelladas que saben a vinagre de cloaca.</li>
<li>Aioli de chipotle, porque pega más fuerte que tu jefe cuando te regaña.</li>
</ul></li>
<li><strong>Salsas que son una ofensa a la humanidad</strong>:
<ul>
<li>Catsup de marca barata, puro azúcar y miseria, como tu existencia.</li>
<li>Mostaza genérica, que sabe a plástico y a las lágrimas de un payaso.</li>
<li>Salsa BBQ de bote, que es como lamer un cenicero con miel.</li>
<li>Cualquier mierda que venga en un sobre o en un envase de plástico que grita “cagada industrial”.</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
<section id="remata-como-hombre-no-como-débil" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="remata-como-hombre-no-como-débil">Remata como hombre, no como débil</h2>
<p>Sírvelas calientes, no las dejes enfriar como tu vida amorosa. Acompáñalas con una cerveza que valga la pena, no con un refresco de dieta que sabe a derrota existencial. Estas papas son el resultado de no ser un completo inútil por una vez en tu pinche vida. ¡Chíngatelas y deja de comprar esas papas prehechas que son un puto insulto al universo!</p>
<p>Si la cagas, no vengas a llorarme, mejor regrésate a tu microondas y tus papas de bolsa que saben a fracaso. ¡Ponte vergas, cabrón!</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/papas-francesa.html</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/papas-francesa.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Análisis de Nombres de escuelas primarias en México</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/nombres-escuelas/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Gráfica"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/nombres-escuelas/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica"></a></p>
<figcaption>Gráfica</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Prepara tu maldita paciencia, porque este jodido análisis de los nombres de escuelas primarias en México para el ciclo 2024-2025 es una verdadera mierda que apesta a injusticia. La lista, sacada de quién sabe dónde, nos muestra un pinche desmadre que grita favoritismo, y voy a destriparla con furia hasta que sangren los detalles. Nos enfocaremos en el top 10 y el bottom 10 para dejar claro que algunos héroes se llevan toda la gloria mientras otros se pudren en el olvido como perros apaleados.</p>
<section id="los-reyes-putos-del-top-10-que-se-chingan-todo" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="los-reyes-putos-del-top-10-que-se-chingan-todo">Los Reyes Putos del Top 10 que se Chingan Todo</h4>
<p>Empecemos con el cabrón de Benito Juárez, que se agandalla un insultante 4.54% como si fuera el puto dios de esta tierra jodida, un verdadero mamarracho que se lleva los reflectores. Le sigue Miguel Hidalgo con su 3.24%, pavoneándose como si no hubiera más héroes que valgan verga en esta historia rota. Luego viene Emiliano Zapata con 3.18% y Lázaro Cárdenas con 2.28%, como si fueran los únicos que le pusieron huevos a la revolución, unos pinches engreídos que se creen la mera neta. José María Morelos se cuela con 2.16%, Vicente Guerrero con 1.89%, e Ignacio Zaragoza con 1.58%, estos hijos de puta se la pasan chingando la atención como si los demás fueran pura mierda. Niños Héroes con 1.53% y Cuauhtémoc con 1.47% son tratados como trofeos relucientes, y Francisco I. Madero con 1.26% cierra el grupo, como si estos diez fueran los únicos que importan en esta chingada nación.</p>
</section>
<section id="los-desgraciados-del-bottom-10-que-nadie-quiere-ni-en-pintura" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="los-desgraciados-del-bottom-10-que-nadie-quiere-ni-en-pintura">Los Desgraciados del Bottom 10 que Nadie Quiere ni en Pintura</h4>
<p>Ahora bajemos a la cloaca de esta lista, donde la mierda se acumula sin piedad. Valentín Gómez Farías, Mariano Matamoros y Nezahualcóyotl, los tres con un patético 0.31%, son tratados como decoraciones de mierda que nadie limpia, unos pinches olvidados que dan asco. Francisco G. Bocanegra con 0.34%, Tierra y Libertad con 0.36%, y Álvaro Obregón con 0.37% están tirados en el rincón como basura apestosa, hijos de su chingada madre que nadie respeta. Belisario Domínguez con 0.39%, Independencia con 0.41%, y Aquiles Serdán con 0.42% son pura carne de cañón, como si sus luchas valieran menos que un pedo en el desierto, unos desgraciados que la historia escupe.</p>
</section>
<section id="una-chingadera-que-huele-a-favoritismo-de-la-verga" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="una-chingadera-que-huele-a-favoritismo-de-la-verga">Una Chingadera que Huele a Favoritismo de la Verga</h4>
<p>Esto es una chingadera monumental, una injusticia que me tiene los huevos al cuello. ¿Qué carajos pasa con esta lista que apesta a favoritismo de mierda? Parece que solo los del top 10 tienen sangre noble, mientras los del bottom 10 son tratados como estiércol pa’ pisotear. Es un puto insulto a la memoria de tantos que dieron la vida por este país. ¡Despierten de una vez, hijos de su chingada madre, que esta mierda me tiene reventando de coraje!</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>educación</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/nombres-escuelas/</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/nombres-escuelas/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Caballo de Troya</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/caballo-troya.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empieza en la madre esa de la guerra de Troya, hace un chingo de años, cuando los griegos, esos culeros, querían darse en la madre a los troyanos porque un pendejo llamado Paris se robó a la vieja más chida, Helena. Los griegos, bien encabronados, se la pasaron diez putos años peleando y no podían entrar a la ciudad de Troya porque esos cabrones tenían unas murallas más duras que mi madera de roble. Entonces, un vato bien vergas, Odiseo, se sacó de la manga una idea tan chida que hasta yo me sorprendí de lo cabrón que fue.</p>
<p>“Vamos a construir un pinche caballo de madera gigante”, dijo el cabrón. “Lo llenamos de soldados y lo dejamos afuera de la ciudad como si fuera un regalito pa’ los troyanos. Esos pendejos van a pensar que nos rendimos y se lo van a meter a su pinche ciudad”. Y yo, que en ese momento no era más que un montón de tablas y clavos, me empecé a formar con las manos de unos carpinteros bien jodidos pero talentosos. Me hicieron bien chido, con detalles y toda la cosa, como si fuera una pinche obra maestra del arte equino.</p>
<p>Total, que los griegos me terminan, me llenan de soldados hasta el culo (literal, porque me metieron como 30 cabrones adentro, todos sudando y oliendo a pedo), y me dejan afuera de las puertas de Troya. Los troyanos, que no eran precisamente los más brillantes, ven mi culo de madera reluciente y dicen: “¡Órale, qué chingón está este caballo! Seguro es un regalo de los dioses o una mamada así”. Y yo, desde adentro, pensando: “Pinches pendejos, no saben la que les espera”.</p>
<p>Entonces, los muy idiotas me arrastran pa’ dentro de la ciudad. ¡Me metieron a su pinche fortaleza como si fuera una piñata en una fiesta de cumpleaños! Esa noche, mientras los troyanos estaban bien pedos, celebrando que “ganaron” la guerra, los griegos que traía en las entrañas salieron como cucarachas de mi panza. Abrieron las puertas de la ciudad, y el resto de los griegos, que estaban escondidos como ratas, entraron y les pusieron una chinga épica a los troyanos. Quemaron todo, mataron a un chingo de vatos, y se llevaron lo que pudieron. Troya quedó hecha mierda, y yo, el Caballo de Troya, me convertí en la estrella del desmadre.</p>
<p>Desde entonces, mi leyenda es la neta del planeta. Soy el símbolo de la traición más cabrona, el truco más chingón que se han jalado los griegos. Así que no me vengan con mamadas de que soy solo un montón de madera, porque yo soy el puto Caballo de Troya, el que engañó a toda una ciudad y cambió la historia con puro estilo mexicano, ¡cabrón!</p>
<p>Si quieren saber más de mis hazañas o de cómo me convertí en el rey del desmadre, nomás díganme, pero no se me hagan pendejos, que yo no ando con juegos. ¡Órale!</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/caballo-troya.html</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/caballo-troya.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>David vs. Goliath</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/david-goliath.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>¡No mames, qué pinche desmadre! Soy una oveja de Ecatepec, nomás mascando hierba en un terreno baldío lleno de llantas quemadas, cuando se armó la bronca más vergas que he visto en mi vida lanuda. David, un vato flaco pero con unos huevos del tamaño del Popo, contra Goliat, un cabrón grandote y mamón de Iztapalapa que parecía salido de una película de narcos. ¿El pedo? Querían ver quién se quedaba con el control del pinche cobro de piso, esa mierda de sacarle lana a los taqueros y tienditas del rumbo. Pero déjame contarte quiénes eran estos dos locos antes de que se dieran con todo.</p>
<p><strong>David, el morrito de Ecatepec</strong>, era un vato que nunca le halló la onda a la escuela. La neta, el wey no terminó ni la secundaria. En segundo de secu, dijo “pa’l carajo los libros” y se la pasaba en las maquinitas del mercado o vendiendo chelas en los toquines de cumbia rebajada. Pero no te creas que era un pendejo; el cabrón tenía calle, sabía cómo moverse entre los vatos locos y los polis corruptos. Su tirachinas no era cualquier mierda: lo había perfeccionado desde morrillo, tumbando latas en el patio de su jefa. David era el típico compa de Ecatepec que no se achica ni con el diablo, siempre con una caguama en la mano y una playera de los Tigres del Norte. El vato soñaba con ser el jefe del rumbo, no por mamón, sino porque en Ecatepec o mandas o te chingan.</p>
<p><strong>Goliat, el terror de Iztapalapa</strong>, era otra pinche onda. Ese cabrón era un monstruo de dos metros, tatuado hasta el culo, con una cara de “te mato por mirarme”. El wey tenía tres reingresos al reclusorio, ¡tres, no mames! La primera vez cayó por robarse un camión de chelas, la segunda por darle una madriza a un poli en un operativo, y la tercera por andar moviendo mota en Tepito. En el bote, Goliat se hizo más cabrón: aprendió a usar una macana como si fuera extensión de su brazo y se ganó el respeto de los reos más pesados. En Iztapalapa, el vato era leyenda; los morrillos decían que podía partir un vocho a la mitad con las manos. Cobrar piso era su negocio, y ay de aquel que no le pagara: te mandaba al hospital o de una al panteón.</p>
<p>Total, que un día se cruzaron los caminos de estos dos. El sol estaba cayendo en el horizonte, y el aire olía a tacos de suadero y gasolina quemada. Yo estaba ahí, pastando entre el escombro, cuando los vatos del barrio se juntaron pa’l cotorreo. Los de Ecatepec traían a David como su gallo de pelea, gritando: “¡Chíngatelo, compa, no te dejes!”. Los de Iztapalapa, con sus cadenas y chelas, jalaban con Goliat: “¡Aplasta a ese enano culero!”. Yo nomás veía, pensando “pinches humanos, siempre con su desmadre”.</p>
<p>Goliat se paró en medio del lote, con su macana que parecía poste de luz, y empezó con su pendejada: “¡Pinche morrito de Ecatepec, te voy a romper el hocico! El piso es mío, y tú no eres nadie, culero”. Pero David, con su tirachinas del mercado y unas piedras que parecían escombro de la México-Pachuca, no se achicó. “¡Cállate el hocico, pinche gigantón pendejo! Aquí el que va a mandar soy yo, y tú vas a morder el polvo, cabrón”.</p>
<p>El pleito estaba cabrón. Goliat blandía su macana como si quisiera tumbar una combi, pero David era rápido, como chilango esquivando baches en moto. El morrito de Ecatepec corría, brincaba y le mentaba la madre mientras cargaba su tirachinas. Los vatos de ambos lados estaban vueltos locos, echando porras como si fuera final de la Liga MX. Yo, la neta, nomás me hice a un lado pa’ no salir con una pedrada perdida.</p>
<p>Entonces, ¡pum! David jaló el tirachinas y le metió una pedrada en la pura frente a Goliat. El cabrón de Iztapalapa se tambaleó como borracho en el metro Pantitlán, con los ojos en blanco, y ¡zas!, se dio un madrazo contra el suelo que hasta los perros callejeros se espantaron. El silencio duró dos segundos, y luego los de Ecatepec estallaron: “¡No mames, David, eres el puto amo!”. Los de Iztapalapa se quedaron con cara de “¿qué pedo pasó?” y nomás se pelaron con la cola entre las patas.</p>
<p>David se trepó en una llanta vieja, con su tirachinas en alto como si fuera trofeo, y gritó: “¡El piso es de Ecatepec, pendejos! ¿Quién más quiere pedo?”. Desde ese día, el morrito que no terminó la secundaria se volvió el rey del cobro de piso, y en el barrio lo tratan como si fuera el mismísimo Juan Gabriel. Goliat, pues, dicen que anda de lava-autos en Iztapalapa, tratando de no volver al reclu.</p>
<p>Y yo, pues, volví a mi hierba, pensando “pinches humanos, se la pasan peleando por pura mierda”. Pero la neta, qué chida estuvo esa bronca.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/david-goliath.html</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/david-goliath.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Guerra de los Pasteles</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/guerra-pasteles.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Yo soy un bizcocho de vainilla, recién horneado en una pastelería humilde de Veracruz, 1838. Mi glaseado brilla como el sol en el puerto, y mis migajas son la envidia de cualquier pan francés de mierda. Estaba tranquilo en mi vitrina, viendo pasar la vida, cuando el mundo se fue al carajo. Todo empezó en la Ciudad de México, en un estadio abarrotado donde el Cruz Azul y los americanistas, esos culeros con camisetas amarillas, se jugaban la gloria. El partido estaba cardiaco, empate a dos, cuando en el minuto 90, el árbitro, un pendejo comprado con billetes y unas tortas de tamal, marcó un penal que ni en sueños existía. Un foul tan falso que hasta las palomas del estadio se rieron. El América metió el gol, y el estadio explotó en gritos de “¡Culero!” y botellazos. Los cruzazulinos, con el corazón hecho mierda, vieron cómo su copa se esfumaba por culpa de esos hijos de la chingada.</p>
<p>La derrota del Cruz Azul fue como echarle gasolina a un incendio. Los hinchas, encabronados hasta las chanclas, salieron a las calles como horda de zombis enardecidos. Rompieron todo lo que encontraron: vidrios, puestos de tacos, hasta las palomas salieron huyendo. En Tacubaya, la pastelería de un francés mamón llamado Remontel fue el blanco perfecto. Esos cabrones entraron, se chingaron mis primos los croissants, se comieron los macarons y dejaron el lugar como si hubiera pasado un tsunami de borrachos. Yo, en Veracruz, escuché el chisme desde mi vitrina y pensé: “Pinches hinchas, ni para respetar un buen pastel sirven.” Remontel, con su cara de francés llorón, fue a chillar al gobierno mexicano, exigiendo que le pagaran sus pasteles jodidos. “¡Me deben lana por mi negocio destruido!”, gritaba el pendejo, como si sus croissants valieran más que el orgullo cruzazulino. Pero el gobierno, con sus oficinas llenas de burócratas flojos y expedientes polvorientos, le dio una respuesta bien mexicana: “No te vamos a pagar ni madres, wey. Hazle como quieras.” Remontel, con el culo ardido, salió echando chispas, jurando vengarse.</p>
<p>El francés no se quedó con el rabo entre las patas. Fue corriendo a lloriquear con el gobierno francés, contándoles que México era un desmadre de país donde los pasteles no se respetaban. El rey Luis Felipe, un vato con peluca de mierda y aires de influencer, vio la oportunidad de joder a México, que ya les debía lana de unas deudas de la Independencia. “¡A la chingada, vamos a enseñarles a estos mexicanos quién manda!” dijo, y mandó preparar una flota que parecía sacada de una pinche película de ciencia ficción. Una mañana, el cielo de Veracruz se oscureció. No eran nubes, eran los barcos franceses, una flota high tech que parecía diseñada por un nerd de Silicon Valley. Barcos con cañones láser que disparaban rayos como en Star Wars, drones voladores que lanzaban macarons explosivos, y hasta un robot chef que preparaba baguettes con gas lacrimógeno. Desde mi vitrina, veía cómo esos cabrones bloqueaban el puerto, con luces neón y pantallas holográficas que decían: “Paguen o se chingan.”</p>
<p>Los franceses, creídos como siempre, mandaron un ultimátum al gobierno mexicano: “Paguen los 600 mil pesos por los pasteles y las deudas, o convertimos Veracruz en un pinche cráter.” Los mexicanos, con sus oficinas sin luz y sus carretas oxidadas, no tenían ni un peso, pero sí un montón de orgullo. Ahí entró Antonio López de Santa Anna, el cojo más cabrón de México, con su sombrero de general y unos huevos del tamaño de un estadio. Se paró frente a los franceses, con su puro encendido y una botella de mezcal en la mano, y les soltó: “¡Si no le pagamos ni al Coppel, menos a ustedes, hijos de la chingada!” Los soldados mexicanos se cagaron de la risa, y hasta yo, desde mi vitrina, solté una migaja de orgullo. Ese wey no se dejaba joder.</p>
<p>El chiste no le cayó bien a los franceses. Sus barcos high tech empezaron a bombardear Veracruz con rayos láser y croissants incendiarios. El puerto se volvió un infierno: edificios cayendo, barcos pesqueros explotando, y yo temblando en mi vitrina, pensando: “Si me cae un macaron de esos, voy a terminar como polvo en el culo de un drone.” Pero los mexicanos no se rajaron. Con puro low tech, armaron una defensa de risa: resorteras hechos con ligas de mercado, catapultas de palos y mecates robados de un tendedero, y molotovs con botellas de tequila y trapos sucios. Lanzaban naranjas podridas, piedras y hasta garnachas rancias que apestaban tanto que los franceses se tapaban la nariz. Santa Anna lideraba como si estuviera en un partido de liguilla, corriendo (bueno, cojeando) de un lado a otro, gritando: “¡Por México y por el Cruz Azul, cabrones!” Hasta que un cañonazo láser francés le voló la pierna derecha. El wey cayó, pero no su orgullo. Agarró su pierna chamuscada, la levantó como trofeo y gritó: “¡Sigan peleando, hijos de puta, que esto no se acaba!” Los mexicanos, inspirados por el cojo cabrón, redoblaron sus esfuerzos, tumbando drones con redes de pescar y redes mestoques.</p>
<p>El desmadre duró semanas, hasta que los ingleses, que siempre se meten donde no los llaman, llegaron con sus barcos y sus aires de “vamos a calmar esto”. Negociaron una tregua, porque ni los franceses ni los mexicanos querían seguir gastando pólvora (o láseres, en el caso de los gabachos). México, con el orgullo herido pero sin un peso, aceptó pagar los 600 mil pesos. Los franceses, con sus barcos high tech llenos de abolladuras por las naranjas podridas, se largaron de Veracruz. Se fueron con el rabo entre las patas, pero con la lana en la bolsa. Todo por unos pinches pasteles y una final robada al Cruz Azul.</p>
<p>Y ahí quedó la Guerra de los Pasteles, una pinche locura que empezó por un penal chafa y terminó con cañonazos. Yo, el bizcocho, sigo en mi vitrina, un poco rancio pero orgulloso. México demostró que, con puro ingenio chafa y huevos, se le puede plantar cara a cualquiera, aunque tengan láseres y drones. Cada vez que alguien me compra, les digo: “Cómete este bizcocho con orgullo, cabrón, que es de los que sobrevivieron al desmadre de 1838 y a la maldición del Cruz Azul.” Y así, entre migajas y gloria, el espíritu mexicano sigue vivito, listo pa’l próximo pedo.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/guerra-pasteles.html</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/guerra-pasteles.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Análisis de la distribución de estudiantes en especialidades médicas</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/especialidades-medicas-2024/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Gráfica"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/especialidades-medicas-2024/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica"></a></p>
<figcaption>Gráfica</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Órale, qué pinche y asqueroso infierno del carajo, compas! Aquí estamos en el maldito 2025, y seguimos hundidos hasta la maldita garganta en los mismos estereotipos de mierda que nos tienen hasta la coronilla de pura pendejada asquerosa!</p>
<p>Mira nomás esta chingada gráfica de los estudiantes de medicina en especialidades en México, del ciclo 2024-2025, y dime si no te dan ganas de prenderle fuego a todo este pinche mundo de imbéciles. ¿Qué chingados pasa con que las mujeres dominen ginecología y obstetricia con un brutal 2,214 (69.1%) mientras los vatos apenas arañan un ridículo 990 (30.9%)? ¡Esto es una verga de injusticia que me hace querer romper todo, cabrones! Y luego está urología, donde los machitos se apoderan con 273 (87.5%) y dejan a las morras en un miserable 12.5% ¡Pinche disparate machista del demonio!</p>
<p>¿Y qué tal esos pinches machitos que se creen los reyes del puto universo en campos donde la fuerza bruta es lo único que importa, dejando a las chavas como si no valieran un carajo pa’ meterse ahí? ¡Mira el trauma y ortopedia, con 1,510 (82.4%) de vatos contra un patético 323 (17.6%) de mujeres! ¡Esto es una mierda tan podrida que me da ganas de vomitar!</p>
<p>Las morras se ven forzadas a pelear con uñas y dientes por un lugar en especialidades donde las tratan como si fueran menos, mientras los hombres se reparten el maldito pastel como si fueran dioses del Olimpo. ¿Qué chingados, hijos de la gran puta, piensan que el talento y el cerebro son exclusivos de sus pinches huevos? ¡Esto es una basura tan inmunda que apesta a ignorancia pura!</p>
<p>Y ni me hagas hablar de cómo esta sociedad de mierda sigue empujando a las mujeres a roles “tradicionales” como si fueran esclavas, mientras los vatos se van por lo que huele a poder y prestigio, cagándose en cualquier intento de igualdad. ¡Pinche circo del demonio!</p>
<p>Estamos atrapados en un ciclo de pendejadas tan jodido que no avanza ni un miserable milímetro, y esta gráfica lo grita a los cuatro putos vientos con números que duelen. Los estereotipos están más vivos que nunca, bien pinches vivos, y nos tienen a todos revolcándonos en esta cloaca mental del siglo pasado.</p>
<p>¡Despierten de una maldita vez, cabrones ignorantes y asquerosos, que ya es 2025 y esta mierda tiene que explotar YA, o nos vamos todos al carajo en este lodazal de mierda juntos, hijos de su chingada madre!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>geología</category>
  <category>educación</category>
  <category>salud</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/especialidades-medicas-2024/</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/especialidades-medicas-2024/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Los Desechables</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/los-desechables.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Me levanto temprano, con el canto del gallo. Suena más a lamento que a saludo del día.<br>
Desayuno un cigarro apagado en los pulmones y un refresco tibio que sabe a óxido.<br>
El teléfono suena. Es mi patrón.<br>
—Consigue un hombre. Hoy.<br>
Asiento.</p>
<p>Tomo mi rifle y subo a la camioneta.<br>
Me dirijo a San Jerónimo del Polvo —así le dicen—. Nadie recuerda cuándo dejó de ser pueblo para volverse un cementerio con casas, olvidado por Dios, por el gobierno y por el futuro.</p>
<p>Llegar no es difícil. Se sigue el río seco, lleno de basura y animales muertos, hasta la maquila abandonada, que parece vigilar la entrada del pueblo.</p>
<p>Lo primero que me recibe es un calor abrazador e insoportable; lo segundo, el olor a estiércol reseco, pegado al aire como si no supiera irse; lo tercero, un perro flaco hasta los huesos, mendigando las migajas del mundo.<br>
Lo miro. Acabaría con su hambre si alguien acabara con la mía algún día.</p>
<p>Recorro las calles. Las moscas carroñeras las ambientan con su zumbido, y siento miradas pesadas detrás de las puertas de lámina oxidada. Ellos saben a lo que vengo.</p>
<p>Un grupo de niños juega en la tierra. Al verme, corren. Todos, menos uno: un chamaco de quince años, quizá menos, con ropa rota y sandalias que no son suyas, sino de alguien que ya no está.</p>
<p>Me acerco. Pienso que tengo la fortuna de no tener hijos; así no me duelen cuando me los arrebatan.<br>
—¿Quieres trabajar con nosotros? —le pregunto.</p>
<p>Él me mira con miedo y con hambre; son casi lo mismo.<br>
—¿Qué hay que hacer?<br>
—Obedecer.</p>
<p>Le ofrezco lo de siempre: diez mil pesos al mes, un celular, un carro y un arma, un contrato firmado con sangre invisible.</p>
<p>Acepta. Siempre aceptan. A veces por querer; la mayoría, porque no hay de otra.<br>
Su madre lo persigna y lo abraza fuerte, como si pudiera soldarlo a su pecho. Le acaricia el cabello y le murmura algo al oído, quizá un rezo, quizá un adiós. Me mira con ojos llenos de odio y lágrimas secas. No la culpo. Sabe que me lo llevo. Sabe también que no volverá.</p>
<p>Entro a la capilla del pueblo. El yeso cuelga de los muros como piel muerta; los vitrales son remiendos de botellas rotas; y un Cristo sin brazos mira al suelo. Me acerco al altar y dejo cien pesos. No compro indulgencia: dejo propina para un Dios ausente.</p>
<p>Al salir de la capilla me intercepta un anciano, arrastrando los pies como si cargara todo el peso del pueblo. Me suplica que no me lleve al chamaco. Le contesto que no tengo opción; si no lo hago yo, vendrá otro a hacerlo, y quizá sea peor.</p>
<p>Antes de irnos, el chamaco echa un último vistazo a la tierra que lo vio nacer y crecer. No tendrá la dicha de morir ahí.</p>
<p>Se sube a la camioneta conmigo. Intenta decirme su nombre, contarme un chiste. Yo lo ignoro. Es más fácil así. Mejor no aprender nombres de muertos.</p>
<p>Llegamos al campamento. Nos bajamos de la camioneta.<br>
Lo entrego como si fuera un paquete. Evito mirarlo a los ojos.<br>
El chamaco me sonríe y me da las gracias; no sé por qué.<br>
Lo veo alejarse por un sendero sembrado de ropa vieja.<br>
Restos de los que vinieron antes que él.</p>
<p>Allí lo moldearán, lo quebrarán y lo volverán a soldar en la forma que necesitamos. Si tiene suerte, algún día lo enterrarán bajo una cruz de madera barata. Si no, quedará esparcido en pedazos entre los matorrales, como alimento para la tierra.</p>
<p>Una semana después me llaman.<br>
—Consigue a otro. El último no sirvió.<br>
Asiento. Regresaré a San Jerónimo del Polvo. El pueblo siempre provee a sus hijos.</p>
<p>Siempre hay otro.<br>
Siempre habrá otro.<br>
Así ha sido desde antes de mí, y así será después.</p>
<p>Un día, yo también seré reemplazado, como reemplacé a otro.<br>
Y solo deseo que el que venga después de mí tenga más hermanos que yo… porque yo ya entregué al último que me quedaba.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/los-desechables.html</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/los-desechables.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Guacamole</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/guacamole.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="guacamole.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Foto"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/guacamole.jpg" class="img-fluid figure-img" alt="Foto"></a></p>
<figcaption>Foto</figcaption>
</figure>
</div>
<p>En este pinche mundo podrido, donde el aguacate del súper es un insulto a la vida y el guacamole licuado es pecado capital, surge un cabrón distinto: tú.<br>
No eres un simple consumidor de mierda empacada, eres un guerrero. Vas a sembrar, matar, incendiar, resistir y desollar medio planeta si hace falta, todo por una sola cosa: un guacamole digno, cabrón.<br>
Si no tienes los huevos para seguir este camino, vete al súper, compra tu aguacate tieso como calzón de monja y deja de leer.<br>
Pero si aceptas… prepárate para la guerra.</p>
<section id="fase-1-sembrar-la-semilla-la-chispa-de-la-guerra" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-1-sembrar-la-semilla-la-chispa-de-la-guerra">Fase 1 – Sembrar la semilla: la chispa de la guerra</h3>
<p>No es “ponla en agua con palillos”, idiota. Es un juramento de sangre. Tomas la semilla en la mano, la miras a los ojos (sí, cabrón, a los ojos), y le dices:<br>
“De ti nacerá un árbol o de mí un cadáver.”<br>
La entierras con tus propias uñas, no con palitas de jardinería fresona. Y cuando alguien te pregunte qué sembraste, le contestas:<br>
“Sembré mi puta venganza, culero.”<br>
Porque sembrar un aguacate no es botánica: es declarar la guerra a todo lo vivo y lo muerto.</p>
</section>
<section id="fase-2-gusanos-y-hongos-la-purga-a-fuego-y-azufre" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-2-gusanos-y-hongos-la-purga-a-fuego-y-azufre">Fase 2 – Gusanos y hongos: la purga a fuego y azufre</h3>
<p>Los gusanos se acercan como ejércitos invasores. Los hongos aparecen como pestilencia medieval. ¿Qué haces?<br>
Nada de pesticidas de tiendita, pinche blandengue. Sacrificas un bidón de gasolina, prendes una antorcha y purificas el terreno en llamas.<br>
Si tu semilla sobrevive al infierno, significa que es digna. Si no, pues era una pinche semilla débil como tú, que lloras cuando te dejan en visto.<br>
Cada vez que un gusano se retuerce en las brasas, el árbol absorbe su alma. Es nutrición demoníaca, cabrón.</p>
</section>
<section id="fase-3-roedores-y-aves-la-masacre-con-plumas-y-colmillos" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-3-roedores-y-aves-la-masacre-con-plumas-y-colmillos">Fase 3 – Roedores y aves: la masacre con plumas y colmillos</h3>
<p>Aquí empieza la carnicería. Ratas gordas, ardillas asesinas, pájaros con mirada de saqueadores… todos quieren tu fruto.<br>
Tú no les pones trampitas de ratón, no seas nena. Tú instalas torretas Gatling en el jardín, minas Claymore enterradas en la tierra húmeda, y francotiradores que disparan desde tu azotea.<br>
Cada cadáver de roedor que explota en el perímetro se vuelve abono.<br>
Cada pájaro incinerado en el aire se convierte en advertencia para los demás: este árbol está custodiado por un hijo de la verga sin miedo.<br>
Si un gorrión te roba un aguacate, ya no eres humano: eres un fracaso cósmico.</p>
</section>
<section id="fase-4-el-crimen-organizado-la-guerra-santa" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-4-el-crimen-organizado-la-guerra-santa">Fase 4 – El crimen organizado: la guerra santa</h3>
<p>En México no hay aguacate sin sangre. El cártel llega: camionetas blindadas, rifles de asalto, una banda norteña tocando de fondo.<br>
“Ese árbol ya es nuestro, compa.”<br>
Ahí es donde te transformas. Pintas la cara con grasa de motor, te cuelgas la bazuca, enciendes la motosierra y contestas:<br>
“Que vengan por él, hijos de la chingada.”<br>
El patio se convierte en Fallujah.<br>
Granadas, explosiones, cuerpos volando en pedazos mientras tu árbol sigue en pie, imperturbable, alimentándose de la sangre de criminales.<br>
Si entregas el árbol, no solo eres cobarde: eres menos que un aguacate Hass del súper, esa mierda triste que huele a plástico y derrota.</p>
</section>
<section id="fase-5-la-cosecha-la-victoria-del-mártir" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-5-la-cosecha-la-victoria-del-mártir">Fase 5 – La cosecha: la victoria del mártir</h3>
<p>Después de diez años de apocalipsis, tu cuerpo es un mapa de cicatrices, tu patio un cementerio militar, y tu árbol un coloso de 10 metros.<br>
Los aguacates cuelgan como granadas verdes, pesados, llenos de manteca celestial.<br>
Los arrancas con manos curtidas en pólvora, y gritas al cielo:<br>
“¡Estos no son aguacates, son trofeos de guerra, hijos de puta!”<br>
Cada fruto es el alma de los enemigos que mataste, concentrada en verde brillante.<br>
Compara eso con el aguacate culero del Oxxo, que parece piedra pintada con spray. Pinche abominación industrial.</p>
</section>
<section id="fase-6-preparar-el-guacamole-el-sacrificio-ritual" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-6-preparar-el-guacamole-el-sacrificio-ritual">Fase 6 – Preparar el guacamole: el sacrificio ritual</h3>
<p>No usas molcajete cualquiera. Usas uno tallado con cráneos de tus enemigos, con grietas negras llenas de pólvora seca.<br>
Tomas los aguacates y los revientas como si fueran corazones palpitantes.<br>
Les echas jitomate, cebolla, cilantro, chile y limón, mientras recitas los nombres de todos los que murieron en tu defensa.<br>
Cada machacada con la piedra es un eco de las explosiones, cada gota de limón es la sangre que derramaste.<br>
Si usas licuadora, mejor rómpete las manos, porque ya no mereces llamarte mexicano.</p>
</section>
<section id="fase-7-el-banquete-del-guerrero-inmortal" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-7-el-banquete-del-guerrero-inmortal">Fase 7 – El banquete del guerrero inmortal</h3>
<p>Te sientas frente a tu guacamole como César frente al imperio conquistado.<br>
Con totopos de maíz hechos en comal ardiente (no esas mierdas embolsadas de Sabritas), te sirves una montaña de gloria verde.<br>
El sabor es mantequilla celestial mezclada con pólvora y lágrimas. Cada bocado es un himno de victoria, un corrido bélico, un rugido que retumba en los huesos de tus enemigos caídos.<br>
Si después de todo esto dices “meh, sabe bien”, entonces muérete, porque ni en cien vidas vas a entender la grandeza.</p>
<hr>
<p>Cuando el último totopo cruje entre tus dientes y el guacamole se acaba, no termina tu misión, hijo de perra.<br>
Porque cada semilla que guardes es el inicio de otra guerra, otro árbol, otra década de sangre y gloria.<br>
Tu nombre quedará escrito en corridos prohibidos, en bardas llenas de grafitis, en los susurros de los pájaros mutilados que aún sobreviven.<br>
Y cuando alguien intente presumirte su aguacate del Oxxo, tú solo sonríes, levantas tu molcajete manchado de sangre y le dices:<br>
“Cállate, pendejo. Yo no como frutas. Yo como victorias.”</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/guacamole.html</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/guacamole.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Palomitas de Maíz</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/palomitas-maiz.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="palomitas-maiz.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Foto"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/palomitas-maiz.jpg" class="img-fluid figure-img" alt="Foto"></a></p>
<figcaption>Foto</figcaption>
</figure>
</div>
<section id="paso-1-sembrar-cabrón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="paso-1-sembrar-cabrón">Paso 1: Sembrar, cabrón</h3>
<p>Primero que nada, deja de ser un <strong>consumidor pendejo de bolsitas instantáneas</strong> y consigue <strong>semilla de maíz palomero de a de veras</strong>, no esa mierda industrializada que te venden en Soriana. Vas, cavas un hoyo, metes la semillita y le echas agua. Y ya que eres un huevón de ciudad, reza para que la tierra no se ría de ti. Esto no es “haz clic en Amazon y ya”. ¡Esto es sudar como marrano, perro!</p>
</section>
<section id="paso-2-esperar-sin-llorar-como-bebé" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="paso-2-esperar-sin-llorar-como-bebé">Paso 2: Esperar sin llorar como bebé</h3>
<p>La planta tarda meses, sí, <strong>meses, cabrón</strong>, no 3 minutos en el microondas de tu depa culero. La cuidas, quitas hierbas, le mentas la madre a los gusanos y esperas a que la mazorca engorde. Cuando esté seca y tiesa, la pelas como a tu ex cuando la stalkeas en Facebook.</p>
</section>
<section id="paso-3-reventar-el-pinche-oro-amarillo" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="paso-3-reventar-el-pinche-oro-amarillo">Paso 3: Reventar el pinche oro amarillo</h3>
<p>Ya con los granos, no vengas con tus jaladas de “ay, tengo air fryer”. No seas mamón. Agarra una olla chingona, échale aceite sabroso (no ese aceite de 20 pesos que sabe a llanta derretida), y caliéntalo hasta que huela a gloria. Le echas el maíz, tápalo bien, y cuando empiece el desmadre de explosiones parece que estás en <strong>Guerra Civil cabrón</strong>, tú nomás agita la olla con huevos y deja que la magia pase.</p>
</section>
<section id="paso-4-condimentar-como-un-pinche-dios-azteca" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="paso-4-condimentar-como-un-pinche-dios-azteca">Paso 4: Condimentar como un pinche dios azteca</h3>
<p>Aquí sí viene lo serio, porque no te voy a dejar ser un mediocre de mierda.</p>
<ul>
<li><p><strong>Lo que SÍ se vale:</strong></p>
<ul>
<li>Sal gruesa, de esa que truena en la boca como si le estuvieras lamiendo el sudor a un volcán.</li>
<li>Chile en polvo, piquín, Tajín, o polvo que te reviente el hocico.</li>
<li>Limón exprimido hasta que se te quemen los padrastros.</li>
<li>Salsa Valentina, Botanera, Cholula, hasta la puta sangre si quieres.</li>
<li>Queso rallado que huela fuerte, no esas porquerías amarillas radioactivas.</li>
</ul></li>
<li><p><strong>Lo que JAMÁS, PERO JAMÁS, PINCHE PENDEJO:</strong></p>
<ul>
<li>La mantequilla artificial culera que parece vómito de payaso.</li>
<li>Azúcar de feria pegajosa que hace que tus dedos queden como pito con almíbar.</li>
<li>Polvos sabor “queso nacho” de bote, que saben a condón usado.</li>
<li>Palomitas de microondas. ¡SI TE VEO HACIENDO ESA MAMADA TE AVIENTO LA OLLA EN LA JETA!</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
<section id="paso-5-comer-como-marrano-feliz" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="paso-5-comer-como-marrano-feliz">Paso 5: Comer como marrano feliz</h3>
<p>Ya con tu montaña de palomitas mexicanas, te sientas, te las empujas con puños llenos y disfrutas sabiendo que tú eres un pinche guerrero que le metió meses de paciencia y huevos a su botana. Mientras tanto, tu vecino mediocre está metiendo una bolsa al microondas y tragando plástico con sabor a caca.</p>
<p>Tú no, cabrón. Tú eres <strong>chingón, azteca, soberano del maíz, emperador de la olla</strong>.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/palomitas-maiz.html</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/palomitas-maiz.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Causa y Efecto</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/causa-efecto.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>El Estado de México es muchas cosas.<br>
Lugar civilizado no es una de ellas.<br>
Aquí la burocracia es tan fértil que hasta los hoyos en la calle tienen acta de nacimiento.</p>
<p>Frente a mi casa, un día, nació un bache.<br>
Primero fue un pequeño hundimiento, casi un lunar en el asfalto.<br>
Cada carro que pasaba lo saludaba con un golpe seco, como una campana recordando que nada dura en pie demasiado tiempo.</p>
<p>Los vecinos me informaron con precisión notarial:<br>
—Es tuyo. Está frente a tu casa, por lo tanto es tu responsabilidad.<br>
En México, la propiedad privada incluye agujeros.</p>
<p>Así que fui al municipio.<br>
Tres horas de espera, dos turnos equivocados, cinco veces la misma explicación.<br>
Al final, un burócrata levantó un expediente.<br>
Un expediente: esa fosa común de las quejas ciudadanas.<br>
“En unos días lo arreglamos”, me prometieron con la misma convicción con que se promete rezar por alguien.</p>
<p>Pasaron semanas. El bache creció hasta ser un socavón.<br>
Un vecino piadoso lo rellenó con cascajo: una limosna de grava, como darle aspirinas a un cadáver.</p>
<p>Una mañana, al salir, encontré una gallina negra muerta sobre el borde.<br>
Era grotesca: las plumas pegadas al barro, el pico abierto como si intentara cantar bajo tierra.<br>
Me armé de valor, fui por una bolsa de basura y al volver encontré a un perro callejero con el cadáver entre los dientes.<br>
El perro me observó fijo, como un juez silencioso.<br>
Yo lo miré también. Nadie parpadeó.<br>
Después, sin prisa, el animal se marchó con su presa, dejando un rastro de plumas negras sobre el pavimento.</p>
<p>El socavón había recibido su <strong>primer sacrificio</strong>.<br>
Y, como buen dios de asfalto, no tardó en pedir más.</p>
<p>Lo siguiente fue un inodoro viejo que alguien abandonó dentro: un tributo digno de nuestras cloacas nacionales.<br>
Después, una llanta de mototaxi: la típica ofrenda espontánea que da la pobreza.<br>
Cada pérdida parecía aumentarle el apetito, como si el asfalto fuese solo la piel de una bestia subterránea.</p>
<p>Intenté arreglarlo con mi hermano. Un tutorial de YouTube decía que era sencillo: mezcla asfáltica, paciencia y voluntad.<br>
A mitad del trabajo llegó una patrulla.<br>
—¿Su permiso de obra? —me preguntaron.<br>
Mostré mi expediente como quien muestra una estampita de la Virgen.<br>
Se rieron: “Eso no sirve”.</p>
<p>Me arrestaron.<br>
El ministerio público me explicó los cargos con solemnidad litúrgica:<br>
<em>“Obstrucción de la vía pública, alteración del espacio urbano sin autorización y daño al patrimonio del municipio”</em>.<br>
Yo pregunté si no era más bien lo contrario: que intentaba <strong>reparar</strong> el patrimonio.<br>
El funcionario, imperturbable, me dijo:<br>
“La infraestructura es responsabilidad del gobierno. Ustedes, los ciudadanos, solo deben padecerla”.</p>
<p>Me multaron con dos mil pesos y ordenaron deshacer lo que ya había reparado.<br>
El mensaje era claro: arreglar un bache es ilegal; lo legal es hundirse con él.</p>
<p>Así que dejé de pelear.<br>
Aprendí a rodear el socavón como se rodea un vecino incómodo: sin saludar, sin discutir.<br>
Ya no lo veía como un problema, sino como parte del paisaje, un mueble urbano más, eterno e intocable.</p>
<p>Vinieron las lluvias.<br>
El socavón creció, se tragó la calle entera.<br>
Al menos ya no era <em>solo mío</em>: era patrimonio vecinal.</p>
<p>Y siguió cobrando ofrendas.<br>
Una lona de campaña de un candidato perdedor, convenientemente colocada como si quisiera tapar el hoyo con promesas rotas.<br>
Después, un árbol de Navidad seco, todavía con un par de esferas estrelladas: hasta las fiestas terminaban devoradas por la calle.<br>
Finalmente, un colchón amarillento, perfectamente acomodado, como si alguien hubiera querido que el socavón descansara mejor que cualquiera de nosotros.</p>
<p>La colección más absurda de un altar improvisado.</p>
<p>Una noche de tormenta, se escuchó a lo lejos la sirena de una patrulla.<br>
Venía a toda velocidad, quizá huyendo de la lluvia, quizá persiguiendo a nadie.<br>
El reflejo del agua sobre el socavón la engañó: parecía un charco, un espejo inofensivo.<br>
De pronto, el estruendo: la patrulla cayó como piedra en un pozo.</p>
<p>Mi hermano y yo corrimos a mirar.<br>
El vehículo no desapareció de inmediato: quedó atorado a media profundidad, las llantas girando en el vacío, los faros encendidos bajo la lluvia como ojos desesperados.<br>
Los policías gritaban, golpeaban las ventanas, dispararon hacia arriba como si las balas pudieran abrirles un camino de regreso a la superficie.<br>
El agua entraba con una calma espantosa, llenando el habitáculo como una pecera.</p>
<p>—Erick, ¿cómo podemos ayudar? —me preguntó mi hermano, visiblemente preocupado.<br>
—No estorbando —le respondí con serenidad.</p>
<p>Apenas terminé de hablar, un crujido retumbó en el asfalto.<br>
El socavón se abrió un poco más, con la lentitud majestuosa de una bestia que bosteza, y la patrulla fue tragada por completo.</p>
<p>Quedaron las sirenas ahogadas, los gritos cortados de golpe, y el silencio después de un banquete.<br>
El socavón probó carne humana, y le gustó.</p>
<p>Los vecinos empezaron a salir, después llegó más policía y la prensa amarillista.<br>
El comandante me preguntó qué había pasado.<br>
—Causa y efecto —le respondí, con la misma frialdad con que ellos me habían respondido a mí.</p>
<p>Una semana después, llegaron las máquinas pesadas.<br>
El Estado se mueve rápido cuando los muertos son suyos.<br>
Rellenaron el socavón, pero frente a mi casa quedaron dos cruces.</p>
<p>Pasé de tener un bache a tener un altar.<br>
Y entendí, al fin, la lógica sagrada de este país:<br>
Aquí no se arreglan calles, se levantan ofrendas.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/causa-efecto.html</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/causa-efecto.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Mesilla</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/la-mesilla.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Era 1854. México seguía crudo de la madriza con los gringos: habíamos perdido media casa, medio patio y hasta la pinche cochera. El pueblo estaba herido, encabronado. Y yo… aunque solo era una humilde prótesis de caoba, observaba el circo que se traía mi dueño.</p>
<p>Ahí estábamos en Palacio Nacional: Toño y yo, cada quien en su sillón de piel. Toño, con su cara de pendejo, lloraba porque el América —según él— se había robado otra final. Pinche cruzazulino ardido de por vida.</p>
<p>—No mames, Toño, bájale a la chilladera. Pareces quinceañera sin chambelán —le solté.</p>
<p>Justo cuando estaba a punto de alburearlo con lo de Texas, entró James Gadsden: empresario gringo, traje caro, peinado con brillito y olor a colonia fina. Se sentó frente a nosotros, con cara de tiburón.</p>
<p>—Qué tronco, pinche Tony, vengo a hacer bizne —dice.<br>
—Me interesa. Detalles y precio —responde Toño, limpiándose los mocos.</p>
<p>James saca un mapa y señala una franja.<br>
—Treinta melones en caliente por esto —asevera.</p>
<p>Toño frunce el ceño, fingiendo que sabe leer mapas.<br>
—No sé, carnal, yo digo que eso vale cincuenta mínimo.</p>
<p>James se incomoda.<br>
—Mira, máximo treinta y cinco… y me estoy arriesgando —advierte.</p>
<p>Toño se endereza y se hace el verga.<br>
—Cuarenta y unos skins del Fortnite.</p>
<p>Yo me recargo en mi sillón y pienso: <em>Ni en la Lagunilla regatean tan culero.</em></p>
<p>James suspira, abre un portafolio y saca un backgammon.<br>
—Los caballeros resolvemos nuestras diferencias así —explica.</p>
<p>Toño, sin tener puta idea, asiente.<br>
—Cuarenta o nada. ¿Le entras o se te arruga la oruga? —pregunta James.<br>
—Órale, va, pero sin chillar —responde Toño con aire de gallo.</p>
<p>Se arma la mesa. Llega un ayudante con whisky y me pregunta cuántos hielos quería.<br>
—Ninguno, carnal. Solo los animales toman whisky con hielo —le digo.</p>
<p>Todos se tensan. Entran guardias, se llevan al pobre diablo y ¡pum, pum, pum! lo ajustician en el patio. Yo levanté mi vaso y dije: <em>Ni pedo, se le hizo fácil.</em></p>
<p>Un segundo ayudante trae whisky derecho y arranca la partida.</p>
<p>James mueve con elegancia quirúrgica; Toño lo ve con cara de perro tras trompo de pastor.</p>
<p>—Toño, no muevas esa madre así, no es Serpientes y Escaleras —le advierto.<br>
—Cállate, pierna, yo sé lo que hago —responde Toño.<br>
—Sí, güey, igualito que cuando “sabías” que recuperabas Texas con tres compas y un burro —le suelto.</p>
<p>James suelta un tecnicismo:<br>
—¡Tony, dejaste un blote abierto!<br>
—¿Qué verga es un blote? —pregunta Toño, sudando.<br>
—Cuando dejas una ficha sola, eso se llama blote, meco —le digo.<br>
—Ah, sí… claro, eso ya lo sabía —miente descarado.</p>
<p>Yo casi me caigo del sillón de la risa.<br>
—No mames, Toño, ni en la lotería te va bien. Siempre pierdes hasta con el pinche “El Sol” —le suelto.</p>
<p>El gringo lo barre en dos movimientos.<br>
—Game over, Tony —anuncia.</p>
<p>Toño se queda callado, rojo, tragándose la derrota. Yo lo remato:<br>
—¡Te dije! Pinche manco mental: no puedes ni en el juego ni en la guerra —le digo.</p>
<p>Ardido, Toño saca un revólver y apunta a James.<br>
—¿Qué te parece si me quedo con el territorio y con la feria? —amenaza.</p>
<p>James, imperturbable, da otro trago.<br>
—Mira, mi Tony: si no regreso en una semana al gabacho, te van a venir a partir la madre y a quitarte la otra mitad del país. No te hagas el chingón —advierte.</p>
<p>Toño baja el arma, derrotado.<br>
—Perdón, carnal… es que el pinche Cruz Azul me trae estresado —susurra.</p>
<p>—No problem, amigo. No somos tan culeros: te damos quince millones y una cuponera de Costco —responde James.</p>
<p>James abre el contrato y lo avienta a la mesa.<br>
—Fírmele aquí, mi rey —dice, con una sonrisa calculadora que deja claro que no es broma.</p>
<p>Toño lo hojea dos segundos y pregunta:<br>
—¿Y si hay letra chiquita?</p>
<p>James se ríe.<br>
—Pues claro. Siempre hay letra chiquita —responde.</p>
<p>Yo me asomo y pienso: <em>“No mames, este papel trae más trampas que crédito de Infonavit. Si firma, va a acabar pagando el doble y sin casa.”</em></p>
<p>Y Toño, como buen campeón de la pendejez, firma sin leer.</p>
<p>Al final, ¿qué creen? Resulta que nomás fueron diez millones y sin la cuponera.</p>
<p>¿Y qué hizo con ellos? Se los gastó en una peda monumental. Una fiesta tan épica que hizo ver al Mardi Gras como kermés de kínder.</p>
<p>El pueblo se enteró y se emputó. Lo derrocaron y lo mandaron al exilio, vendiendo chicles donde pudiera.</p>
<p>Y así fue como México perdió otro territorio: sin sangre, sin honor, sin gloria. Nomás en un pinche juego de mesa. ¿La lección? Nunca te fíes de un cabrón que se apellide López.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/la-mesilla.html</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/la-mesilla.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Último Ninja</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-ninja.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="el-linaje-de-sangre" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="el-linaje-de-sangre">El Linaje de Sangre</h2>
<p>Durante siglos, el clan Tanaka fue temido en todo Japón.<br>
No eran amateurs como los <em>Lin Kuei</em>, sino ninjas verdaderos: sombras capaces de matar con una aguja, desaparecer en la neblina o escalar fortalezas como si fueran troncos de bambú.<br>
Su apellido estaba escrito en silencio, acero y cadáveres.</p>
<p>Pero uno de sus descendientes, Takashi Tanaka, renegó de todo aquello. No quería vivir en la oscuridad ni matar por honor. Él soñaba con cálculos estructurales y concreto armado.<br>
Así, dejó atrás el camino del ninja y estudió ingeniería civil.<br>
Creía que con eso había enterrado su destino.</p>
</section>
<section id="el-despertar-en-méxico" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="el-despertar-en-méxico">El Despertar en México</h2>
<p>Todo cambió cuando viajó a México en un semestre de intercambio cultural.</p>
<p>Al principio se sorprendió: pensaba que encontraría gente montada en burros, sombreros gigantes y guitarras en cada esquina. Pero en lugar de caricaturas encontró una ciudad moderna, caótica y viva.<br>
Eso lo tranquilizó… hasta que entró a un restaurante de “sushi fusión”.</p>
<p>El menú fue un golpe directo al alma de sus ancestros:</p>
<ul>
<li>Sushi al pastor.</li>
<li>Sushi con salsa Valentina.</li>
<li>Sushi empanizado con Doritos.</li>
<li>Y como postre… sushi de cajeta.</li>
</ul>
<p>Todos acompañados con su bolillo reglamentario.</p>
<p>Takashi sintió que algo se rompía dentro de él. Sus manos temblaban, el sudor le escurría por la frente. Voces antiguas resonaron en su cabeza: <em>“la profanación debe pagarse con sangre”</em>.</p>
</section>
<section id="el-taller-secreto-de-nakamura" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="el-taller-secreto-de-nakamura">El Taller Secreto de Nakamura</h2>
<p>Aturdido, Takashi caminó sin rumbo hasta llegar a un local humilde: “Electrónicos Nakamura: Reparación y Garantía”.</p>
<p>Dentro, un anciano reparaba un televisor viejo. Takashi levantó la manga de su camisa y mostró la marca de su clan: un dragón rodeado de kanjis, tatuado en su piel.</p>
<p>El viejo soltó el cautín al suelo, palideció y murmuró:<br>
—Ese símbolo… pensé que ya no existía.</p>
<p>Con un gesto solemne, bajó la cortina metálica del negocio con un estruendo que heló el aire. Con voz grave, dijo:<br>
—Sígueme, muchacho.</p>
<p>Lo condujo por un pasillo hasta una trampilla oculta. Descendieron a un sótano secreto, donde Takashi quedó sin palabras:<br>
katanas centenarias, shurikens bañados en veneno, sogas de seda, bombas de humo, armaduras negras, garras trepamuros y gadgets ninja modernizados con tecnología eléctrica.</p>
<p>Nakamura lo miró a los ojos:<br>
—El mundo profanó lo sagrado. Si has mostrado esa marca, es porque aceptas lo que eres. Un Tanaka.</p>
<p>Takashi, con las manos temblorosas, tomó la katana de su familia. El filo brilló con un resplandor frío.</p>
<p>El anciano lo miró con solemnidad y dijo:<br>
—El ingeniero morirá aquí… y nacerá El Chino.</p>
<p>Takashi frunció el ceño:<br>
—Pero yo soy japonés.</p>
<p>Nakamura soltó una risa seca, cargada de cansancio:<br>
—Para los mexicanos, hijo… todos somos chinos.</p>
<p>Ese día nació de nuevo: El Chino, último ninja de su linaje, y comenzó su <em>warpath</em>.</p>
</section>
<section id="las-tradiciones-del-clan" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="las-tradiciones-del-clan">Las Tradiciones del Clan</h2>
<p>Los Tanaka enseñaban que un asesinato no era simple muerte, sino un acto ritual.<br>
Cada movimiento debía ser preciso, silencioso y letal.<br>
El ninja debía fundirse con la oscuridad, respetar al enemigo hasta el último aliento, y convertir la ejecución en una lección.</p>
<p>Takashi recordó esas enseñanzas susurradas por su abuelo antes de morir.<br>
Ahora, cada golpe sería un poema escrito en sangre.</p>
</section>
<section id="el-camino-sangriento" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="el-camino-sangriento">El Camino Sangriento</h2>
<p>Antes de desatar su furia, El Chino dedicó semanas a observar en silencio.<br>
Anotaba rutinas, seguía sombras, memorizaba hábitos.<br>
Sabía quién abría primero su local, quién bebía hasta tarde, quién transmitía en vivo y quién cerraba con exceso de confianza.<br>
Para Takashi, no eran personas: eran profanadores. Y cada uno tenía ya escrita su sentencia.</p>
<section id="el-chef-del-sushi-al-pastor" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-chef-del-sushi-al-pastor">El Chef del Sushi al Pastor</h3>
<p>Takashi lo esperó en su propia casa. Desde el techo bajó en silencio y le colocó un alambre de acero al cuello.<br>
El chef forcejeó, pero el ninja lo arrastró hasta su local vacío, donde lo colgó del trompo giratorio.<br>
Cada vuelta lo rebanaba en tiras sangrientas.</p>
<p>Entonces, acercó sus labios a su oído y susurró con frialdad burlona:<br>
<em>“Qué vueltas da la vida, ¿no crees?”</em></p>
<p>Los tacos se sirvieron esa noche… con carne humana.</p>
</section>
<section id="la-doña-del-sushi-con-valentina" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="la-doña-del-sushi-con-valentina">La Doña del Sushi con Valentina</h3>
<p>La sorprendió en la madrugada, mientras limpiaba su cocina.<br>
Un golpe preciso en la nuca la dejó inconsciente. Cuando despertó, estaba atada con sogas de seda sobre una tina hirviendo llena de salsa Valentina.</p>
<p>El Chino se inclinó hacia ella, aspiró el vapor picante y murmuró:<br>
<em>“A todo le pones Valentina… hasta a ti misma.”</em></p>
<p>Después, la sumergió lentamente. Los gritos se fundieron con las burbujas hasta extinguirse en silencio.</p>
</section>
<section id="el-inventor-del-sushi-en-cono-de-helado" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-inventor-del-sushi-en-cono-de-helado">El Inventor del Sushi en Cono de Helado</h3>
<p>Lo cazó en el estacionamiento tras una transmisión en vivo.<br>
Un kunai le atravesó la tráquea. Agonizante, fue colgado boca abajo.</p>
<p>Takashi tomó un cono relleno de arroz y alga, lo empujó dentro de su garganta ensangrentada y, mientras el hombre se asfixiaba, susurró:<br>
<em>“Tan refrescante… que te quita el aliento”</em></p>
<p>Le llenó la boca de más conos hasta que se ahogó entre vómito, sangre y nieve.<br>
Su celular seguía grabando, y miles de espectadores pensaron que era performance.</p>
</section>
<section id="el-influencer-del-sushi-con-nutella" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-influencer-del-sushi-con-nutella">El Influencer del Sushi con Nutella</h3>
<p>En pleno evento gourmet, Takashi surgió entre las sombras.<br>
Le tapó la boca con una mano y con la otra lo atravesó con su katana electrificada.<br>
La hoja chisporroteaba mientras lo partía desde el hombro hasta el vientre.</p>
<p>Antes de soltarlo, murmuró suavemente al oído:<br>
<em>“Este sí será tu contenido más orgánico.”</em></p>
<p>En la transmisión en vivo se veía su sonrisa congelada, hasta que el chocolate y las vísceras mancharon la mesa de postres.</p>
</section>
</section>
<section id="la-revelación-final" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="la-revelación-final">La Revelación Final</h2>
<p>El Chino había purgado el mal de la ciudad.<br>
Los profanadores habían pagado con sangre.<br>
Su misión, creía, estaba cumplida.</p>
<p>El semestre de intercambio apenas y le alcanzó, pero aun así sacó 10: después de todo, para los mexicanos —y para los maestros de cálculo— <em>todos los chinos son buenos para las matemáticas</em>.</p>
<p>Regresó al taller de Nakamura y dejó su katana sobre el mostrador. El acero manchado de rojo descansaba como si estuviera satisfecho: tras siglos de silencio, había vuelto a probar sangre.</p>
<p>Takashi suspiró con alivio.<br>
—Ya terminó —murmuró.</p>
<p>Nakamura lo miró en silencio, como si supiera que no era cierto.</p>
<p>Entonces, de pronto, una pantalla encendida en el rincón del taller atrajo su atención. Una transmisión en vivo desde un festival culinario en Kioto.</p>
<p>Y allí, frente a sus ojos, Takashi vio algo peor que cualquier aberración que hubiera presenciado en México:</p>
<ul>
<li>Ramen con chile en nogada.</li>
<li>Mochis rellenos de mazapán y cajeta.</li>
<li>Tempura de chapulines con salsa búfalo.</li>
<li>Sashimi bañado en chamoy con gomitas.</li>
</ul>
<p>El público japonés aplaudía extasiado.</p>
<p>Takashi se quedó petrificado. Sentía que el aire le faltaba. El sudor comenzó a recorrerle la frente, igual que aquella primera noche en el restaurante de “sushi fusión”.</p>
<p>—Takashi… —lo llamó Nakamura, intentando sacarlo de su trance—. Takashi…</p>
<p>Pero él ya no era Takashi.</p>
<p>Con un movimiento brusco, volvió a tomar la katana. Su voz retumbó en la penumbra:</p>
<p>—Takashi murió en México. Yo soy… <em>El Chino</em>.</p>
<p>Y sin mirar atrás, salió del taller hacia la oscuridad de la noche.</p>
<p>Nakamura quedó solo. Exhausto, se dejó caer en su asiento. Al hacerlo, la manga de su camisa se deslizó y reveló lo imposible: en su piel, oculto durante décadas, ardía el mismo tatuaje ancestral del clan Tanaka.</p>
<p>Con una sonrisa amarga, murmuró para sí mismo:<br>
—El linaje nunca muere… solo espera.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-ninja.html</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-ninja.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Frecuencia de nacimientos diarios en México durante 2024</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/frecuencia-nacimientos-diarios-2024/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Calendario"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/frecuencia-nacimientos-diarios-2024/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Calendario"></a></p>
<figcaption>Calendario</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Puta madre, ya valió verga, cabrón! Estas gráficas son un puto espejo del circo macabro que tenemos de sistema de salud en México. ¡Pinche cagadero disfrazado de Excel con colores bonitos! O sea, neta, ¿qué clase de pendejada es esta? Los nacimientos por cesárea programada se ven más cuadrados que la cabeza de un burócrata de la SSA. ¡Pinches médicos creyéndose dueños del calendario, como si pudieran decir “no, señora, su chamaco no nace hoy porque es domingo, mejor lo agendamos el pinche martes después de mi cafecito”! ¡Hijos de la chingada!</p>
<p>¿Y las cesáreas de “urgencia”? ¡Váyanse a la verga, urgencia mis huevos! Urgencia es cuando te caga el perro del vecino, no cuando los doctores no quieren chambear en fin de semana y te meten bisturí porque sí. ¡Es un puto crimen disfrazado de protocolo médico! Pero no, ahí andan los pinches hospitales privados cobrando como si fueran mecánicos arreglando carros, “no pues, se complicó, patrón, hay que hacerle cesárea”. ¡Chínguen a su reputísima madre!</p>
<p>Y los nacimientos vaginales… ¡ahí sí parece puto festival, cabrón! En septiembre explotan como pinches fuegos artificiales. ¿Qué chingados pasó en diciembre? Pues que todos los pinches mexicanos se estaban dando hasta por las orejas en las posadas, y nueve meses después, bolas, pinche boom de chamacos. ¡Somos una horda de borrachos calientes sin condón, wey! Pero lo más culero es que en vez de celebrar que haya partos naturales, lo usamos como puto “dato curioso” en gráficas que parecen calendario de la Coca-Cola.</p>
<p>Neta, estoy hasta la verga de que traten a las mujeres y a los bebés como si fueran datos contables, como si estuvieran facturando vidas. ¡Pinche SSA podrida, bola de cabrones que seguro no han parido ni un pedo, pero sí saben programar un parto como si fuera junta de consejo! ¡Váyanse a la rechingadísima verga, cabrones de mierda, y ojalá se les caiga su pinche Excel en pleno informe!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/frecuencia-nacimientos-diarios-2024/</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/frecuencia-nacimientos-diarios-2024/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Edwin</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/edwin.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En el pinche Mar de Cortés, donde el agua hierve de chismes y cagazones, pasó algo que todavía las olas andan murmurando. Edwin, la langosta friki, había abierto el hocico para opinar sobre el maestro Miyazaki.</p>
<p>No fue hate barato: el vato llevaba noches enteras leyendo ensayos sobre animación japonesa, comparando planos, estilos y narrativas. Y se aventó este comentario frente a toda la bandita marina:</p>
<p>—Miren, yo respeto al sensei, pero no me digan que sus últimos trabajos tienen la misma fuerza narrativa que <em>Mononoke</em>. Ahí estaba la verdadera síntesis de su filosofía: choque entre tradición y modernidad, naturaleza contra industria. En cambio, ahora siento que repite recursos, que descansa en su propia leyenda.</p>
<p>Las sardinas se quedaron frías. Los pulpos levantaron las cejas. Y hasta un pez payaso murmuró:<br>
—¡Verga, este compa sí trae argumentos!</p>
<p>Pero entre algas y basura de cerveza tirada por turistas, se reunieron cinco cangrejos bien ardidos, los más fanáticos del sensei. No eran cualquier cosa: eran la <strong>Barra Brava Miyazakista Submarina</strong>.</p>
<p>Se juntaron en círculo, con burbujas saliendo de sus hocicos, conspirando como ratas de playa.</p>
<p>—Ya estuvo bueno, güeyes —dijo el primero, un cangrejo cabezón y malencarado, conocido como <strong>“El Piojo”</strong>, porque siempre andaba lleno de mierda pegada en su caparazón.<br>
—Ese langostón ya se pasó de verga. Nomás porque tiene tenazas grandotas se cree crítico de cine.</p>
<p>El segundo, al que apodaban <strong>“El Marrano”</strong>, gordo, con las patas todas grasientas y olor a pescado podrido, agregó:<br>
—Yo digo que lo agarramos de sorpresa, le partimos su madre y de paso nos quedamos con su manga, porque seguro tiene cosas buenas escondidas el cabrón.</p>
<p>El tercero, un pinche enclenque con un ojo chueco, al que todos le decían <strong>“El Bizco”</strong>, habló con voz chillona:<br>
—¡Sí, sí! A ese vato hay que hacerlo cagada. Nomás de acordarme cómo habló mal de Totoro me da coraje, no mamen.</p>
<p>El cuarto, con un diente roto y una actitud de borracho mala copa, se llamaba <strong>“El Chupeta”</strong>, porque siempre andaba mamando lo que no debía:<br>
—Ya me tiene hasta la verga ese Edwin, siempre ahí encerrado en su pinche hoyo, creyéndose intelectual. A ver si le aguantan las ideas cuando le rompa su puta madre.</p>
<p>Y el último, el más callado pero con cara de psicópata, conocido como <strong>“El Soplete”</strong> (porque había quemado a varios con su pinza caliente), dijo nomás:<br>
—Hoy ese langostón va a sangrar.</p>
<p>Se voltearon a ver, hicieron un choque de pinzas todo cutre, y fueron a buscar a Edwin.</p>
<hr>
<p>Edwin estaba como si nada, echadote en su agujero, con las patitas cruzadas, leyendo manga, pensando en cuál waifu sería la más chida para casarse. El vato estaba en paz… hasta que llegaron estos cinco pendejos.</p>
<p>El primero en lanzarse fue <strong>El Piojo</strong>, con toda su peste y su caparazón manchado de caca marina. Se acercó echando espuma y le gritó:<br>
—¡A ver, pendejo, lo que tengas contra Miyazaki lo tienes contra mí y contra toda la banda! —y zas, le suelta un pinzazo en la cara.</p>
<p>Edwin parpadeó un segundo, sintió el ardor, y se le cruzaron los cables. Con su tenaza derecha lo agarró como a muñeco de feria, lo sacudió y lo aventó a la verga. El Piojo salió rodando, quedó panza arriba, y con toda la dignidad rota nomás alcanzó a mentarle la madre:<br>
—¡Chinga tu madre, friki culero!<br>
Y se fue caminando de lado, derrotado y lleno de arena en el culo.</p>
<hr>
<p>El segundo en chingar fue <strong>El Marrano</strong>, todo obeso y baboso, que se le acercó por atrás. Y con toda su marranada, le apretó el glúteo a Edwin.<br>
—¿Qué pasó, papi? —le dijo con voz burlesca.</p>
<p>ERROR. Edwin se volteó encabronadísimo, lo agarró con su tenaza izquierda y de un tirón seco le arrancó el brazo.<br>
—Ya, carnal, no mames, era broma… —dijo El Marrano, sangrando agua salada como fuente rota. Y se fue cojeando, hecho un asco, como si lo hubieran atropellado.</p>
<hr>
<p>Luego vino <strong>El Bizco</strong>, el enclenque con un ojo viendo al norte y otro al sur. Se le aventó desde arriba, gritando como pendejo:<br>
—¡Por Totoro, hijo de puta!</p>
<p>Pero Edwin estaba más que listo. Lo agarró con ambas tenazas y lo aventó con una fuerza inhumana. El Bizco salió volando como proyectil, directo al hocico de un tiburón que justo pasaba. El tiburón se lo tragó de un bocado y luego le guiñó el ojo a Edwin:<br>
—Gracias por el tentempié, compa.</p>
<hr>
<p><strong>El Chupeta</strong> y <strong>El Soplete</strong> fueron los últimos, y decidieron lanzarse al mismo tiempo, uno por cada lado, como pinches luchadores frustrados. Edwin los miró con desprecio, los agarró a cada uno con sus pinzotas y gritó con voz que retumbó en todo el arrecife:<br>
—¡Por el poder de los siete mares, hoy los declaro cagada!</p>
<p>Y pum, los estrelló uno contra el otro. Se escuchó el crack de sus caparazones rompiéndose como cascarones de huevo podrido. Lo que quedó fueron vísceras, burbujas y silencio.</p>
<hr>
<p>Desde ese día, en el Mar de Cortés ya nadie volvió a opinar de Miyazaki. Ni para alabarlo, ni para criticarlo.<br>
Los peces todavía cuentan el chisme, y cuando alguien se pone de hocicón, nomás le dicen:</p>
<p>—Cállate, o te va a cargar la verga como a los cinco pendejos cangrejos.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/edwin.html</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/edwin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Análisis del crecimiento en las importaciones de calzado en México (2003-2024)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/importaciones-calzado/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Gráfica"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/importaciones-calzado/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica"></a></p>
<figcaption>Gráfica</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡A la verga con este pinche desmadre! 🤬 Esta gráfica es la puta foto del crimen, wey: cómo están sodomizando a la industria zapatera mexicana sin condón, sin cariño y con un zapato chino metido hasta la garganta.</p>
<p>Del 2003 al 2020 la raza zapatera todavía aguantaba los madrazos: talleres familiares en León, artesanos de Guanajuato, huarachitos de Michoacán… todos chingándole con las uñas. Pero a partir del 2021… ¡puta madre! Nos cayó encima una avalancha de calzado pirata disfrazado de importación legal. 182.4 MILLONES de pares en 2024, cabrón. ¡Eso no es comercio, es una violación en grupo con zapatos de tela y chanclas de plástico!</p>
<p>¿Y qué traen? Puro zapato culero, hecho con materiales que huelen a culo de fábrica y que duran menos que el orgasmo de un borracho. Y mientras, nuestras fábricas locales cerrando, la gente a la calle, máquinas herrumbrándose y el oficio de zapatero mandado a la chingada para siempre.</p>
<p>Y lo peor: el puto gobierno viendo desde su sillón, rascándose las bolas y diciendo “pues así el consumidor paga menos”. ¡Páguenme ésta, hijos de su reputísima madre! Menos paga ahora, sí, pero mañana no hay trabajo, no hay industria y hay que comprar hasta las putas sandalias para ir al baño importadas de quién sabe dónde.</p>
<p>Esto es como dejar que un cabrón venga a tu casa, cague en tu mesa, se coja a tu vieja y todavía le digas “gracias por venir, qué barato salió”. Pinche humillación nacional con aroma a caucho barato.</p>
<p>Y si seguimos así, nos vamos a quedar con el país lleno de zapatos chafas y sin un solo cabrón que sepa hacer un par decente. Ni pa’ ponérselo a los muertos en el panteón vamos a tener.</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/importaciones-calzado/</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/importaciones-calzado/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Camarones Empanizados</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/camarones-empanizados.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="camarones-empanizados.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Foto"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/camarones-empanizados.jpg" class="img-fluid figure-img" alt="Foto"></a></p>
<figcaption>Foto</figcaption>
</figure>
</div>
<section id="paso-1-conseguir-el-camarón-hazaña-de-héroe-o-muerte-de-cobarde" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-1-conseguir-el-camarón-hazaña-de-héroe-o-muerte-de-cobarde"><strong>PASO 1: CONSEGUIR EL CAMARÓN – HAZAÑA DE HÉROE O MUERTE DE COBARDE</strong></h2>
<p>Te levantas antes que el sol, cabrón, con la brisa pegándote en la cara y ese olor a mar que te grita: <em>“hoy te la juegas o te mueres como un pendejo”</em>. No desayunas, porque los guerreros no comen antes de la batalla: salen con el estómago vacío y el corazón lleno de coraje.</p>
<p>Llegas a la playa y ves el mar: ese monstruo azul que no perdona a los débiles. Te encueras como héroe que se quita la armadura y te avientas sin miedo a lo que haya debajo: mantarrayas, tiburones, narcolanchas… vale verga. Hoy, tú eres el depredador.</p>
<p>Las olas te golpean como si te debieran dinero, tragas agua salada, pero sigues, porque allá, entre corrientes asesinas, está el camarón: gordo, fresco, brillando bajo el agua como oro rosado. Lo atrapas con manos de cazador ancestral y cada camarón que va a tu cubeta es un enemigo derrotado.</p>
<p>Sales del mar como pinche Poseidón sinaloense: empapado, lleno de sal, con el cuerpo ardiendo por el sol y la cubeta reventando de trofeos. En tu cabeza suena un corrido que aún no existe, pero que dirá que le robaste al océano su botín y que ese botín, culero, lo vas a empanizar.</p>
</section>
<section id="paso-2-limpieza-sin-hueva-pendejo" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-2-limpieza-sin-hueva-pendejo"><strong>PASO 2: LIMPIEZA – SIN HUEVA, PENDEJO</strong></h2>
<p>Les arrancas la cabeza como si fueran tus problemas, les quitas el caparazón y, por todos los santos, les sacas la tripa negra. Esa madre no es sazón, es pura caca marina. Si no lo haces, lo que estás cocinando no es camarón empanizado: es terrorismo culinario.</p>
</section>
<section id="paso-3-armadura-de-gloria-el-empanizado" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-3-armadura-de-gloria-el-empanizado"><strong>PASO 3: ARMADURA DE GLORIA (EL EMPANIZADO)</strong></h2>
<ul>
<li>Harina blanca (y no me vengas con integral, hippie de mierda).</li>
<li>Huevo batido a madrazos, como si fuera el cobrador que te está hostigando.</li>
<li>Pan molido que truene más que la banda en fiesta patronal.</li>
<li>Sal, pimienta y chilito en polvo pa’ que se sienta en el alma.</li>
</ul>
<p>Calientas aceite como si quisieras freír el infierno mismo: nada de tibiezas, quiero aceite hirviendo, burbujeante, asesino.</p>
</section>
<section id="paso-4-fritanga-sagrada" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-4-fritanga-sagrada"><strong>PASO 4: FRITANGA SAGRADA</strong></h2>
<p>Pasas cada camarón por harina, huevo, pan. Y si quieres que truene como cuete en fiestas patrias, otra vez huevo y pan. Los avientas al aceite y los escuchas cantar como coro celestial del colesterol.</p>
<p>No los dejes abandonados como padre irresponsable: voltéalos hasta que queden dorados, hermosos, listos para entrar directo a tu maldito corazón.</p>
</section>
<section id="paso-5-las-salsas-el-juicio-final" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-5-las-salsas-el-juicio-final"><strong>PASO 5: LAS SALSAS – EL JUICIO FINAL</strong></h2>
<p>Aquí, si la cagas, mereces cadena perpetua.</p>
<p>✅ <strong>Salsas que sí, pendejo:</strong></p>
<ul>
<li>Limón natural, no jugo de botella que huele a baño público.</li>
<li>Botanera o Valentina negra.</li>
<li>Mayonesa con chipotle, para machos y hembras alfa.</li>
<li>Salsa Huichol, que es más sinaloense que tus mentiras.</li>
</ul>
<p>🚫 <strong>Salsas prohibidas, hijo de la chingada:</strong></p>
<ul>
<li>Catsup. Si le pones catsup, que te trague el mar y te digiera un tiburón.</li>
<li>Mostaza. No estamos vendiendo hot dogs en la feria.</li>
<li>Salsa BBQ. Aquí no es Texas, pendejo.</li>
<li>Guacamole de Oxxo. Esa plastilina verde no la quiero cerca de mi plato.</li>
</ul>
</section>
<section id="paso-6-el-banquete-del-campeón" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="paso-6-el-banquete-del-campeón"><strong>PASO 6: EL BANQUETE DEL CAMPEÓN</strong></h2>
<p>Sirves, exprimes limón, bañas en la salsa correcta y le das un bocado que te hace ver la Virgen y escuchar tambora en tu cabeza. Lo bajas con una cerveza helada, sintiéndote un semidiós.</p>
<p>Y si llega un mamador a decir “ay, están muy grasosos”… le aventamos la mantarraya que también sacamos del mar, para que aprenda a no abrir el hocico donde no lo invitan.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/camarones-empanizados.html</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/camarones-empanizados.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>¿Magna o Premium?</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/magna-premium.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> 69-420-CHSM-2025<br>
<strong>FECHA:</strong> 09/08/2025<br>
<strong>HORA:</strong> 14:37 hrs (hora oficial del “calienta el tupper y cállate”)<br>
<strong>LUGAR:</strong> Gasolinera “Pemex &amp; Pendejadas”, Av. Siempre Viva esquina con “Me Vale Madre”</p>
<hr>
<p><strong>RELATO:</strong></p>
<p>En plena hora sagrada de la garnacha godín, cuando el país entero se paraliza para devorar guisado recalentado, un junior con cara de “me orino con agua Fiji” llega en su Audi (del papá, porque este cabrón no sabe lo que es pagar una mensualidad). Baja el vidrio, suelta con voz de influencer fracasado:<br>
—“Tanque lleno, bro.”</p>
<p>El despachador, que ya ha visto más pendejos que películas de Marvel, pregunta:<br>
—“¿Magna o premium, patrón?”<br>
Pero el animalito estaba pegado al celular, viendo culos editados y frases de “coach” que solo motivan a no trabajar. No respondió. El despachador, aplicando sentido común, le echó magna.</p>
<p>El junior explota como si le hubieran llenado el tanque con aceite de freír garnachas:<br>
—“¡Nooo, pendejo! ¡Yo quería premium! ¡Soy estudiante de derecho, sé mis derechos!”<br>
A lo que el despachador responde sin pestañear:<br>
—“Sí, campeón… y yo soy Elon Musk. Con suerte terminas sacando copias mal hechas en un despacho de tu tío.”</p>
<p>Pidió al gerente. El gerente, un santo con nervios de acero, le dijo:<br>
—“Mire, joven, para que no llore: llevamos su coche a un taller cercano, le vaciamos el tanque, lo purgamos, se lo llenamos con premium… y además le doy una tarjeta de un mes de internet de Todito.”<br>
Pero no. El escuincle quería más. Quería “justicia” y “una disculpa pública” como si esto fuera un caso de la Corte Internacional de La Haya.</p>
<p>Saca su celular y empieza un en vivo. Público: tres espectadores. Uno es su primo que lo odia, otro es un bot ruso y el tercero es él mismo.</p>
<p>Viendo que el circo subía de nivel, llega el Grupo Zorros, cierran calles, ponen francotiradores y se baja el negociador anti-terrorista: un veterano que ha sobrevivido a secuestros, motines y pleitos de cantina… pero nunca a un idiota con aire acondicionado y voz de pito.</p>
<p><strong>NEGOCIADOR:</strong> “A ver, licenciado de banqueta, bájate de tu nube.”<br>
<strong>JUNIOR:</strong> “¡No me faltes al respeto! Soy estudiante de derecho.”<br>
<strong>NEGOCIADOR:</strong> “Sí, y yo soy Shakira. Bájale de huevos antes de que te saque del coche a patadas.”<br>
<strong>JUNIOR:</strong> “¡Voy a demandar!”<br>
<strong>NEGOCIADOR:</strong> “Demándame estas, cabrón. Ya me tienes hasta la verga.”<br>
<strong>JUNIOR:</strong> “¡Quiero un coche nuevo!”<br>
<strong>NEGOCIADOR:</strong> “Lo que vas a tener es un velorio si no cierras el hocico, hijo de tu reputa madre.”</p>
<p>El negociador ya estaba a nada de dar la orden: <strong>“ABATAN A ESTE PENDEJO”</strong>. Los periodistas de nota roja ya tenían encuadre, algunos hasta apostaban cuántos tiros serían.</p>
<p>Pero entonces… el <strong>“clac, clac, clac”</strong> de un tacón carísimo anuncia la llegada de la verdadera fuerza de la naturaleza: su madre. Bajó de una Navigator como si viniera a expropiar la gasolinera. El arma: <strong>tacón de diseñador, hecho en un país sin gobierno funcional, forjado por niños explotados con lágrimas y sudor</strong>.</p>
<p>Se le planta enfrente y grita con voz de trueno:<br>
—“¡ÓRALE, PINCHE PENDEJAZO! ¿ASÍ ESTÁS HACIENDO EL OSO MIENTRAS YO TE MANTENGO?”</p>
<p>Sin previo aviso, se quita el tacón y lo convierte en arma letal: primer madrazo en la frente que lo deja tambaleando, segundo en el cuello que lo desconecta del WiFi, tercero en las costillas que lo hace reconsiderar su existencia.</p>
<p>El junior cae al piso como costal de mierda, suelta el celular y llora. Ella lo agarra de la oreja, lo arrastra como perro callejero hasta la Navigator y desaparece de la escena.</p>
<p>El Audi quedó abandonado. En menos de una hora, el equipo de “desarmado express” de la San Felipe lo convirtió en souvenirs mecánicos: motor en un Tsuru, llantas en un Chevy, asientos en una taquería y el estéreo ya en Tepito.</p>
<hr>
<p><strong>EVIDENCIA:</strong></p>
<ul>
<li>Video del en vivo con 3 vistas (bot ruso claramente confundido).</li>
<li>Tacón de diseñador con restos de sangre, ego y cera para el pelo.</li>
<li>Oferta no utilizada del gerente: servicio premium + Todito Card.</li>
<li>Audi reducido a piezas, distribuidas en 7 casas y un taller clandestino.</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>RECOMENDACIONES:</strong></p>
<ol type="1">
<li>Curso obligatorio “Cómo no ser un pendejo” para estudiantes de derecho fresas.</li>
<li>Capacitar gerentes en terapia para lidiar con juniors histéricos.</li>
<li>Dotar a todas las madres del país con tacones tácticos calibre “te callas o te callo”.</li>
<li>Prohibir transmisiones en vivo con menos de 10 espectadores para evitar vergüenzas nacionales.</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>FIRMA:</strong><br>
Oficial 69-B “El Cachetes”<br>
Policía Municipal del “Aquí Nunca Pasa Nada”</p>



 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/magna-premium.html</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/magna-premium.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Brecha de precios en cultivos de México durante 2024</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/brecha-precios-agricolas/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Gráfica"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/brecha-precios-agricolas/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica"></a></p>
<figcaption>Gráfica</figcaption>
</figure>
</div>
<p><strong>¡NO MAMES, PINCHE DESVERGUE DE MIERDA!</strong> Esta gráfica es la prueba más clara de que en México vivimos en el <strong>pinche circo de los horrores económicos</strong>, con los campesinos siendo los payasos explotados y los culeros de intermediarios y cadenas de supermercados siendo los pinches vampiros hijos de la gran chingada.</p>
<p><strong>¿CÓMO VERGAS</strong> es posible que un cabrón que siembra ajo reciba <strong>21 pinches pesos</strong> y tú lo tengas que pagar en <strong>139 pesos?</strong> ¡Que chingue su reputísima madre el sistema! Y lo peor es que no es solo con el ajo, pinche patrón repetido hasta en la papaya, la piña, la pinche zanahoria y hasta el puto betabel.</p>
<p>Estos cabrones intermediarios tienen <strong>la cara más dura que las piedras del Popocatépetl</strong>. Se pasan por los huevos cualquier lógica de justicia. ¡Pinches rateros de cuello blanco! ¡Ladrones de mierda!<br>
Los campesinos rompiéndose la madre, llenos de tierra, con la espalda jodida, sin prestaciones, sin apoyo del puto gobierno y con suerte sobreviviendo… para que llegue un <strong>hijo de su reverenda puta madre</strong> de comercializador a multiplicar por 8 o 10 el precio <strong>nomás porque sí, porque pueden, porque el sistema está podrido</strong>.</p>
<p>Y luego, el pinche gobierno y la PROFECO, que deberían meterles un putazo en la madre, <strong>se hacen pendejos</strong>. Bien gracias, seguramente embolsándose su moche. ¡Pinches inútiles de mierda!</p>
<p>Ve nomás esa joya de horror económico: el <strong>tamarindo</strong> casi al <strong>1000% de sobreprecio</strong>. ¡Que chinguen mil veces a su puta madre todos los involucrados! ¿Qué es esto? ¿El tamarindo traído en avión privado desde Marte? ¡No mamen!</p>
<p>Esto no es una brecha de precios, es una <strong>pinche estafa monumental</strong>, un asalto descarado, una cogida sin previo aviso al bolsillo del mexicano promedio.</p>
<p><strong>YA BASTA DE ESTA PUTA MAFIA AGRÍCOLA</strong>, ya basta de este saqueo culero que mantiene pobres a los que producen y chinga igual de sabroso a los que consumen.</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <category>agricultura</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/brecha-precios-agricolas/</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/brecha-precios-agricolas/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Jardín del Edén</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/jardin-eden.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empezó cuando Dios, el más vergas de todos los entes, estaba echándose unos churros cósmicos y dijo:</p>
<p>—“Ya me cagó hacer galaxias. Qué hueva. Mejor me voy a rifar un mundo bien mamalón, uno que sí dé ganas de vivir… aunque sea un ratito.”</p>
<p>Y mocos, suelta un eructo sagrado y ¡pum! aparece el Jardín del Edén.</p>
<p>Pero no cualquier jardincito culero con florecitas y mariposas, no, esta madre era Disneylandia con ácido: árboles que daban chela artesanal, nubes que olían a mota fina, hamacas con masajes y Alexa que te decía puras cochinadas al oído.</p>
<p>En el centro, una PC gamer legendaria, nivel excomulgado, con tres monitores curvos, luces RGB que curaban la depresión, capaz de correr Crysis, Doom Eternal y el simulador del SAT al mismo tiempo sin que le sude ni un ventilador.</p>
<p>Al lado, una máquina de botanas mágica: papitas bien picosas, gomitas con chilito, chicharrones, tacos de canasta de vapor eterno, y ni una sola se atora. Nunca. Ni cuando le metes la rodilla.</p>
<p>Dios se echa pa’ atrás, cruza los brazos y dice:</p>
<p>—“A la madre. Me la mega mamé. Soy una verga interdimensional.”</p>
<p>Pero nota que el paraíso está solo. Hay un cabrón en pelotas, tirado en el pasto, rascándose los huevos con la pata. Adán.</p>
<p>—“¿Qué, puto, no te late el paraíso?”</p>
<p>Adán, bostezando, contesta:</p>
<p>—“La neta, está chido, pero pues… ya me aburrí de jalarle el cuello al ganso viendo el fondo de pantalla. ¿No tendrás por ahí una nalga celestial?”</p>
<p>Dios se ríe como padrino pedote:</p>
<p>—“¡Jajaja! Este pendejo… Bueno, va. Pero agárrate.”</p>
<p>Y sin anestesia ni consulta ética, le arranca la mitad funcional del cerebro (esa que sirve pa’ pensar antes de cagarla) y con eso hace a Eva, puro cuerpower y actitud de tóxica premium.</p>
<p>Eva sale con curva de pista de Hot Wheels, cara de “hazme reina o chingas a tu madre” y culo de canción de reggaetón. Adán se le queda viendo como si fuera combo doble de los tacos del borrego viudo.</p>
<p>Dios les dice:</p>
<p>—“Órale, cabrones. Aquí pueden hacer lo que se les hinche el huevo y el ovario. Jueguen con la compu, coman hasta reventar, cojan si quieren. Nada más una cosa: NI SE LES OCURRA andarse metiendo a mis putas carpetas privadas. Ya los conozco, pinches metiches.”</p>
<p>Pero qué va. Eva nació brava. Al principio está en YouTube viendo tutoriales de cómo manipular a un hombre con solo tres palabras y media. Luego se clava en TikTok viendo horóscopos de brujas con acento argentino.</p>
<p>Pero luego, la cabrona dice:</p>
<p>—“¿Y si me meto a husmear? Total, Dios ya ni pela. Está en su desmadrito del multiverso.”</p>
<p>Se mete al folder “NO ABRIR O HAY CASTIGO”, y encuentra un archivo comprimido protegido con contraseÑa:</p>
<p>“memadas.zip”</p>
<p>Eva, con dedos de hacker de Coyoacán, intenta abrirlo. Prueba varias contraseñas de a peso:</p>
<ul>
<li>“jesus123”</li>
<li>“contraseña”</li>
<li>“diosesamor”</li>
<li>“mevaleverga”</li>
<li>“gpiadios”</li>
<li>“tehuacanesmx”</li>
</ul>
<p>Nada sirve. Pero ve algo raro: levanta el teclado gamer y ahí está el clásico post-it de pendejo olvidadizo:</p>
<p>Contraseña: noerapenal</p>
<p>La abre, y boom, aparece un Excel titulado:“Copia de Proyecto Genesis FINAL BIEN FINAL AHORA SÍ (2).xlsx”</p>
<p>Eva, emocionada como chismosa en grupo de mamás de kinder, llama a Adán:</p>
<p>—“¡Wey, ven! Hay chisme cabrón aquí. Dios ha estado haciendo más mundos, ¡y están bien pinches raros!”</p>
<p>Empiezan a leer:</p>
<ul>
<li>Mundo 1: Todos nacen con un segundo ano en la frente que suena como flauta cuando estás nervioso. Los conciertos de jazz son pura gente ansiosa cagando por la cara.</li>
<li>Mundo 2: En vez de hablar, la gente solo puede comunicarse enviando memes de Piolín. Hay guerras enteras que se desatan por un “Dios te bendiga, bonita tarde” mal interpretado.</li>
<li>Mundo 3: Cada que alguien piensa en sexo, aparece su abuela flotando en el cielo diciéndole: “¡Yo te crié, cochino!” No importa el lugar, el país, ni si ya está muerta.</li>
<li>Mundo 4: Los bebés nacen sabiendo stand-up, pero cada que hacen reír a alguien, envejecen 5 años. Hay niños de 4 meses con hernia de disco y odio a la vida.</li>
<li>Mundo 5: Las leyes son dictadas por un hámster adicto al perico que escoge los decretos girando una ruleta de feria. Hay pena de muerte por usar Crocs con calcetas, pero es legal casarse con un microondas.</li>
</ul>
<p>Y así siguen hasta que llegan a la hoja final:</p>
<ul>
<li>“MUNDO ACTUAL: EDÉN. SI LEEN ESTO, ES QUE YA VALIÓ VERGA.”</li>
</ul>
<p>En eso, la compu se traba, el Excel se congela, y aparece CLIPPY, ese hijo de puta de Office con cara de que te juzga.</p>
<p>—“Hola. Parece que están siendo unos pinches metiches. ¿Quieren ayuda para ser castigados eternamente?”</p>
<p>Y ahí se manifiesta Dios, bien encabronado, hablando desde el fondo de los altavoces Logitech:</p>
<p>—“¡¿Qué chingados están haciendo, pinches hijos de su puta madre?! ¡Les dije que NO! ¡NO es NO!”</p>
<p>Eva y Adán, con cara de “no fuimos, profe”, tartamudean:</p>
<p>—“Es que… solo estábamos viendo si tenía virus…”</p>
<p>Dios ya ni los escucha. Les suelta la sentencia más culera desde que inventó el lunes:</p>
<p>—“¡Se me van a la chingada! A ustedes ni les tocaba existir. ¡Son un pinche experimento beta y ya me cagaron el código!”</p>
<p>A Adán lo viste con un jersey del América con manchas de Valentina, y le pone chanclas con calcetines.</p>
<p>A Eva le avienta un outfit de buchona deluxe, con botas fosfo, bolsita de MK pirata y pestañas tan grandes que hacen sombra.</p>
<p>Y les dice, con el tono más ojete del universo:</p>
<p>—“¡Lárguense al mundo, bola de cagazones! ¡Aquí se acabó su tiempo en el paraíso! A ver cómo sobreviven sin WiFi 7, sin compu y sin chelas frías. Considerenme muerto, y no me estén chingando.”</p>
<p>Y así, con la cola entre las patas y la cruda de la existencia, empieza la historia de la humanidad:</p>
<p>Nacimos de una pinche metida de nariz donde no debíamos.</p>
<p>Como todo buen mexicano.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/jardin-eden.html</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/jardin-eden.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
