<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Blog de Montse | Datos, cultura e historia</title>
<link>https://lapanquecita.github.io/</link>
<atom:link href="https://lapanquecita.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Contamos historias que nadie más se atreve a contar.</description>
<generator>quarto-1.7.29</generator>
<lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Darth Plagueis</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/darth-plagueis.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Hace un chingo de años, en una galaxia bien pinche lejana y más corrupta que una alcaldía chafa, vivía un cabrón que se llamaba <strong>Darth Plagueis</strong>, pero todos le decían <strong>el puto sabio</strong>, porque el güey era una pinche verga con la Fuerza. Neta, el vato no era cualquier Sith de esos que nomás andan haciendo ojitos malos. No, este cabrón <em>descifró cómo chingados vencer a la pinche muerte</em>. ¿Te imaginas? El güey podía revivir banda, evitar que la gente la palmara, y hasta crear vida desde la nada. ¡Así de puerquísimo estaba el pedo!</p>
<p>Pero como todo pinche genio loco, era más paranoico que tu ex cuando no le contestas el WhatsApp. El güey quería poder eterno, sí, pero también era un pinche codo emocional. No quería compartir todo el desmadre con nadie… excepto con su aprendiz: un morro ambicioso, lamihuevos de primera, que se hacía el pendejo mientras planeaba chingárselo desde el día uno. Ese morro era nada más y nada menos que el <strong>pinche Palpatine</strong>, alias <strong>Darth Sidious</strong>, alias <strong>el culero más ojete de toda la saga</strong>.</p>
<p>Entonces ahí los tienes: el maestro bien confiado y el aprendiz todo traicionero. Plagueis le enseñó todos sus trucos, como si fuera su hijo favorito: “mira, mijo, así se manipula la Fuerza, y así se juega con la muerte”. Y el Sidious, sonriéndole con cara de: “a huevo, papi”, mientras pensaba: “nomás que te me duermas, perro, y vas pa’l panteón”.</p>
<p>Y huevos, que una noche, mientras estaban en su penthouse Sith, echándose unos drinks y hablando de dominar la pinche galaxia, el Plagueis se empeda tantito, se duerme con su carota de confianza, y ¡ZAZ, CABRÓN! Que el Sidious lo revienta mientras dormía. Así, sin drama, sin pelea, sin avisar. Lo mató a la verga, como si fuera una pinche cucaracha. ¡Ni una pinche despedida, güey!</p>
<p>Y ahí está el pinche chiste del universo: el cabrón que descubrió cómo engañar a la muerte… no pudo salvarse ni de una pinche puñalada en su siesta. ¡Qué pinche ironía tan hija de la chingada!</p>
<hr>
<p><strong>Moraleja, wey:</strong> No le enseñes todos tus pinches trucos a nadie, ni aunque te digan “mi Lord” con voz sexy. Todos son traicioneros cuando el poder está de por medio, y más si eres un pinche Sith. En el lado oscuro no hay amigos, sólo chingones… y chingados.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/darth-plagueis.html</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Lechita</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/lechita.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="lechita.jpeg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Moo!"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/lechita.jpeg" class="img-fluid figure-img" alt="Moo!"></a></p>
<figcaption>Moo!</figcaption>
</figure>
</div>



 ]]></description>
  <category>imagen</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/lechita.html</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/lechita.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Sor Juana</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/sor-juana.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Qué pedo, raza. Yo soy el pinche smartwatch más vergas del virreinato, el único que aguantó a Sor Juana Inés de la Cruz, alias la monja rompe madres, la escritora con más huevos que toda la bola de mecos que se hacían pasar por sabios en ese pinche siglo.</p>
<p>Esta morra no nació en cuna de oro, nel. Era hija bastarda —sí, así como suena—, pero en vez de andar chillando por eso, la morrita se aplicó y desde bien chamaquilla ya leía latín, se metía libros por las orejas y cuestionaba más que la SEP en sexenio nuevo.</p>
<p>La querían casar, claro, porque en esa época si eras vieja y pensabas, eras bruja o puta. Pero Juana les dijo: <strong>“Chinguen a su madre, yo quiero leer, no lavar calzones ajenos ni parir escuincles cada año”</strong>. Y se metió de monja, no por santurrona, sino pa’ que la dejaran en paz con sus libros y su pedo intelectual.</p>
<p>En el convento, la morra armó su cueva de sabiduría. Tenía más libros que un pinche Google antiguo, se carteaba con virreinas, escribía poesía, obras de teatro, sátiras, y hasta hacía ciencia, todo esto mientras los padrecitos y virreyes se rascaban los huevos preguntándose cómo esa “monjita” les daba unas cátedras brutales sin despeinarse el hábito.</p>
<p>¿Y los vatos? <strong>Llenos de cagada y envidiosos.</strong> Especialmente un pendejo disfrazado de Sor Filotea (sí, un pinche obispo cobarde que ni los huevos tuvo de hablarle de frente). Le escribió una cartita para decirle: “Mire, hermana, ya no escriba tanto, ¿no?”. Y Sor Juana: <strong>“¡A chingar a su madre, compadre!”</strong> Le respondió con una carta que hoy en día se estudia hasta en Harvard, donde básicamente dijo: <strong>“Yo leo, yo pienso y escribo porque se me da la gana, culero”</strong>.</p>
<p>Pero el sistema, ese pinche sistema de mierda, se la fue chingando poco a poco. La presionaron, le hicieron la vida imposible, le dijeron: <strong>“Ya estuvo, hermana, cállese la boca”</strong>. Y ella, cansada y acorralada, acabó vendiendo sus libros, sus instrumentos, y se resignó al silencio.</p>
<p>Murió cuidando monjas con peste. Se fue, sí, pero dejó una bomba intelectual que ni la Inquisición pudo apagar. Porque neta, Juana no fue una monja cualquiera: <strong>fue una pinche mente luminosa en un mundo de oscurantismo y testosterona frágil</strong>.</p>
<p>Y yo, su smartwatch, te digo esto: <strong>si Sor Juana viviera hoy, estaría tuiteando vergazos filosóficos, haciéndole ghostwriting a raperos, y quemando ministros pendejos en TikTok sin despeinarse la ceja.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/sor-juana.html</guid>
  <pubDate>Fri, 02 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>BoJack</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/bojack.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="bojack.jpeg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Cabayo"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/bojack.jpeg" class="img-fluid figure-img" alt="Cabayo"></a></p>
<figcaption>Cabayo</figcaption>
</figure>
</div>



 ]]></description>
  <category>imagen</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/bojack.html</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/bojack.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>No se enfermen</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-salud/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="O te mueres"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-salud/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="O te mueres"></a></p>
<figcaption>O te mueres</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡PINCHES INÚTILES, MALPARIDOS, ASESINOS CON CORBATA! ¡VEAN ESA MIERDA DE GRÁFICA!</p>
<p>¡La Secretaría de Salud se está yendo a la verga y ustedes, pinches burócratas de escritorio, nomás se rascan los huevos! ¿Cómo CARAJOS explican que el gasto ejercido en salud pública haya caído a 68.1 MIL MILLONES DE PESOS en 2024? ¡¿¡SESENTA Y PUTO OCHO MIL!? ¡Eso es UNA MENTADA DE MADRE al país entero!</p>
<p>¡Esto no es una bajadita! ¡Es una caída libre a un pinche abismo lleno de cadáveres que ustedes dejaron morir por no soltar el varo!</p>
<p>Y todavía tienen los pinches huevos de hablar de “transformación”, de “humanismo”, de “primero los pobres”. ¡NO MAMEN! Primero los pobres… ¿para qué? ¿Para enterrarlos? ¡Porque eso es lo que están haciendo, culeros! ¡Están matando a la gente con presupuesto negado, con clínicas vacías, con jeringas oxidadas y con excusas de mierda!</p>
<p>¿Dónde está ese pinche dinero, carajo? ¿Se lo tragó el Tren Maya? ¿Se lo mamaron en publicidad? ¿Se lo metieron por el culo en sobres amarillos?</p>
<p>¡NO LES IMPORTA UNA VERGA LA SALUD DE LA GENTE! ¡NO LES IMPORTA UNA PUTA MADRE QUE LA RAZA MUERA ESPERANDO UNA CITA QUE NUNCA LLEGA!</p>
<p>Hablan de “austeridad” como si fuera virtud, pero lo que están haciendo es administrar la muerte. ¡Y eso no es gobernar, eso es ser una bola de pinches cobardes criminales con traje barato!</p>
<p>¡GENTE MURIENDO DE CÁNCER, DE DIABETES, DE COVID, DE TODO, MIENTRAS USTEDES SE HACEN PENDEJOS CON EL PRESUPUESTO!</p>
<p>¡Esto es una puta carnicería social orquestada desde el escritorio de algún cabrón que nunca ha pisado un hospital rural, que no sabe lo que es rezar por un médico o por una medicina, que no entiende una chingada de lo que duele perder a alguien por falta de atención!</p>
<p>¡NO TIENEN MADRE, NI VERGÜENZA, NI PERDÓN!</p>
<p>Y si hay alguien en el Congreso leyendo esto y todavía se atreve a justificar esta mierda… ¡VÁYASE A LA CHINGADA! ¡Renuncie, cabrón! ¡Porque es parte del problema! Y si no le da coraje, entonces es porque es cómplice, porque ya vendió su alma al cinismo y a la pinche maquinaria podrida que nos está jodiendo como país.</p>
<p>ESTO NO ES UNA DENUNCIA. ESTO ES UN GRITO DE GUERRA. ¡Porque si ustedes no hacen algo, el pueblo va a tener que venir a patear puertas, romper escritorios y exigir cuentas con nombres y apellidos!</p>
<p>¡YA BASTA DE MATAR A MÉXICO DESDE EL PRESUPUESTO, CULEROS!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>cuenta pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-salud/</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-salud/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El sarampión ha regresado</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Mapa choropleth de Chihuahua"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Mapa choropleth de Chihuahua"></a></p>
<figcaption>Mapa choropleth de Chihuahua</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡¿CÓMO CHINGADOS PERMITIMOS QUE EL SARAMPIÓN REGRESARA, MÉXICO?!</p>
<p>¡¿QUÉ CLASE DE PAÍS DE MIERDA PERMITE QUE UNA ENFERMEDAD DEL SIGLO XIX SE PASEE OTRA VEZ COMO PEDRO POR SU CASA EN PLENO 2025?! ¡¿EN QUÉ PUTO MOMENTO NOS VOLVIMOS TAN ESTÚPIDOS COMO SOCIEDAD?!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Tabla Chihuahua"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Tabla Chihuahua"></a></p>
<figcaption>Tabla Chihuahua</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Chihuahua tiene más de 560 casos de sarampión! Y no, no es una exageración — hay municipios con tasas que rebasan los 187 casos por cada 100,000 habitantes. ¡Esto no es una alerta, es una pinche SIRENA A TODO VOLUMEN y nadie parece estar haciendo un carajo!</p>
<p>¿Qué chingados pasó con las vacunas? ¿Dónde está la gente con dos neuronas que antes sabía que la pinche vacuna del sarampión era obligatoria? ¿Dónde están los padres que no eran tan imbéciles como para creerle a un pinche video de Facebook antes que a décadas de ciencia médica?</p>
<p>¿Y los gobiernos? Bien, gracias. Sentados con el dedo metido en el culo mientras los programas de salud pública se desmoronan, mientras los centros de salud están vacíos o desabastecidos, mientras la niñez se enferma por la absoluta ineptitud de todos los niveles de autoridad.</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="3.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Distribución por sexo y edad"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/3.png" class="img-fluid figure-img" alt="Distribución por sexo y edad"></a></p>
<figcaption>Distribución por sexo y edad</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡LOS NIÑOS SON LOS QUE ESTÁN PAGANDO ESTA JODIDA PANDEMIA DE IGNORANCIA! No tienen culpa de tener padres antivacunas, ni culpa de vivir en un país donde las prioridades están volteadas al revés como calzón sucio.</p>
<p>¡BASTA DE SER TAN PENDEJOS! VACÚNENSE. EXIJAN. LEVANTEN LA VOZ. O vayan y díganle a una familia que perdió a su hijo por sarampión que “era su libertad no vacunar”. A ver si les alcanza el cinismo.</p>
<p>Esto ya no es negligencia. Es un crimen social.</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Hambgre Antigua</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/hambre-antigua.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>No sé cuánto tiempo llevo aquí, atado a este pedazo de árbol muerto.<br>
El sol me ha partido la piel y las moscas, esas bestias pequeñas, han hecho fiesta en mis heridas.</p>
<p>Cada año, en este pueblo hundido entre cerros y neblina, alguien tiene que ser llevado al tronco.<br>
Dicen que así se abren los caminos para la cosecha, que la tierra, hambrienta y vieja, exige carne y sangre antes de dar su fruto.<br>
Nadie me preguntó. Nadie nunca pregunta.</p>
<p>Los ancianos —caras de cuero, ojos de piedra— me señalaron una mañana.<br>
Me untaron la frente con ceniza y me desnudaron frente a todos.<br>
Luego me llevaron, arrastrando mis pies hinchados por el lodo, hasta el tronco negro, donde los otros antes que yo también esperaron su fin.</p>
<p>Dicen que lo que viene a buscarme no es hombre ni bestia.<br>
Unos murmuran que es hijo de los dioses, desterrado a estas montañas para castigarnos.<br>
Otros, más viejos, apenas susurran “nahual” y se persignan rápido, como si eso los pudiera salvar.</p>
<p>Yo he oído historias en la noche.<br>
Dicen que camina como hombre, pero su sombra es demasiado larga.<br>
Que huele a cobre y a madera podrida.<br>
Que sus ojos son dos brasas húmedas en la oscuridad.</p>
<p>Ahora lo espero.<br>
Atado.<br>
Cubierto de fruta fermentada que atrae a los bichos.<br>
Ofrecido.</p>
<p>Y cuando cae la noche, lo oigo.</p>
<p>Primero, un rumor en el monte, como viento sucio que acaricia las hojas.<br>
Después, el crujido de las ramas, el chasquido de pezuñas mojadas en barro.<br>
Mi cuerpo tiembla, sí, pero no de miedo: de emoción.</p>
<p>Lo veo salir de entre los árboles: una figura encorvada, deforme, mitad hombre, mitad algo que nunca debió caminar sobre esta tierra.<br>
Su piel brilla bajo la luna, húmeda y agrietada como la de un lagarto.<br>
Sus ojos… oh, sus ojos son pozos de fuego, y en ellos veo reflejado todo el dolor y toda la gloria de mi gente.</p>
<p>Se acerca lento, saboreando el momento.<br>
Su boca, un tajo negro, se abre y un sonido gutural me atraviesa el pecho.<br>
No es un rugido.<br>
Es algo más antiguo. Más sagrado.</p>
<p>Yo no bajo la mirada.<br>
No lloro.<br>
No ruego.</p>
<p><strong>Abro el pecho con mi propio orgullo.</strong></p>
<p>Soy el alimento.<br>
Soy el puente.<br>
Soy la semilla.</p>
<p>El ser me rasga la carne con sus manos ganchudas, arrancando trozos de mí como si recolectara fruta madura.<br>
Cada herida arde como el beso de un dios.<br>
Cada gota de sangre que cae al suelo canta una canción que sólo nosotros, los elegidos, podemos entender.</p>
<p>Y yo río.<br>
Río mientras mi cuerpo se deshace, mientras mis huesos crujen como cañas secas.<br>
Porque sé que gracias a mí, vendrán las lluvias.<br>
Las mazorcas engordarán como vientres felices.<br>
Los niños tendrán pan en las manos.<br>
Los viejos tendrán pulque en sus bocas agrietadas.</p>
<p>Mi sacrificio no es una condena.<br>
Es un honor.</p>
<p>Cuando amanece, lo que queda de mí son jirones esparcidos entre las raíces del tronco.<br>
El ser ya no está.<br>
Sólo queda el silencio, grueso y pesado, como una bendición.</p>
<p>Los ancianos vendrán pronto.<br>
Recolectarán mis huesos.<br>
Me sembrarán entre las milpas.</p>
<p>Y cuando la cosecha levante su marea dorada, cuando el pueblo cante y el humo del copal se eleve en espirales al cielo, yo estaré en cada grano, en cada mordida, en cada canción.</p>
<p>Yo seré la tierra.<br>
Yo seré el maíz.</p>
<p>Y mi nombre, aunque olvidado por las bocas, vivirá para siempre en sus entrañas.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/hambre-antigua.html</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/hambre-antigua.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Misiles Cubanos</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/misiles-cubanos.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>Yo soy el puto mojito</strong>, carnal. Orgulloso, sabrosón, con menta en los huevos y azúcar en las venas. Y sí, estaba ahí, en la Habana chingona, viendo cómo se armaba la pinche novela más cabrona del siglo: <strong>la Crisis de los Putos Misiles</strong>.</p>
<p>Todo empezó cuando <strong>el pinche Fidel</strong>, ese barbón revolucionario de los mil demonios, se emputó con los gringos. ¿Por qué? Porque los cabrones de Estados Unidos ya le traían ganas desde que les pateó el trasero con la Revolución. Y no conformes, le mandaron una invasión piterísima en Bahía de Cochinos que no sirvió pa’ pura madre. Entonces el Fidel dijo:<br>
—“Ah, ¿sí, culeros? Pues ahora les voy a meter el chile por la oreja… ¡Rusia! ¡Mándame unos misiles bien cojonudos!”</p>
<p>Y <strong>el pinche Nikita Jruschov</strong>, el jefe ruso con cara de que no ha cagado en una semana, dijo:<br>
—“¡Cámara, mi Fide! Vamos a meterle cohetes a esos pendejos en su propio patio, órale, va con huevos.”</p>
<p>Y madres, güey, que mandan barcos cargados de misiles atómicos, esos que si explotan no queda ni el recuerdo. Los escondieron entre la caña de azúcar, los cocos y las tangas de Varadero. Yo ahí estaba, bien servidito en un vaso, viendo pasar todo el desmadre como si fuera fiesta de narcos.</p>
<p>Pero, ¡oh sorpresa, pendejos!, <strong>los gringos, con sus aviones espiadores y su pinche paranoia de “nos quieren matar”</strong>, se dieron cuenta. El Kennedy, ese cabrón de sonrisa falsa y cerebro caliente, se puso al tiro y dijo:<br>
—“¡Esto ya valió verga!”</p>
<p><strong>Le puso un bloqueo naval a la isla</strong>, como diciendo “nadie entra, nadie sale, y el que se mueva, se lo chinga su madre”. Y así estuvo el mundo, compa, <strong>a dos pelos de culo de explotar como pinche olla exprés sin válvula</strong>.</p>
<p>Los rusos y los gringos, dándose cartitas como novias tóxicas, diciendo “no me provoques, cabrón, porque yo sí me atrevo”.<br>
Y nosotros, los mojitos, viendo todo con la menta ya marchita del pinche estrés atómico.</p>
<p>El planeta estaba a nada de irse a la mierda, güey. Un dedo mal puesto, un botón apretado por accidente, y todos a bailar con la Santa Muerte.</p>
<p>Al final, el Jruschov dijo:<br>
—“Nel, ni madres, esto se está saliendo de control.”<br>
Y <strong>quitó los misiles, bajó la verga, se echó un vodka y se fue a chingar a su madre.</strong> A cambio, el Kennedy prometió no meterse más con Cuba y de paso quitó los misiles que tenía en Turquía, nomás pa’ que no se viera tan culo.</p>
<hr>
<p>Así se acabó el pinche drama nuclear. <strong>Yo seguí ahí, bien frío, con mi sombrillita de plástico, viendo cómo casi el mundo se iba al carajo por una pelea de egos con misiles del tamaño de su complejo de inferioridad.</strong></p>
<p>Moral de la historia:<br>
<strong>Nunca metas cohetes nucleares en la casa de un loco, ni le hables de paz a un cabrón con el dedo en el botón. Y siempre, SIEMPRE, respeta al mojito, porque si yo hablara más… el mundo se quema.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/misiles-cubanos.html</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/misiles-cubanos.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>MKOFTEN</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/mkoften.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>¿Qué pedo, mi cagadero con patas? Aquí el <strong>Papi Pretzel</strong>, tieso desde el 2019, con más polvo encima que el escritorio de un burócrata huevón. Hoy vengo a cagarte la existencia con una historia tan retorcida y enferma, que ni los pinches guionistas de “La Rosa de Guadalupe con metanfetamina” se atrevieron a escribirla.</p>
<p><strong>Se llama: PROYECTO MKOFTEN.</strong></p>
<hr>
<p>Todo empezó con la CIA, esos puercos de traje que en vez de usar el cerebro, lo meten al microondas mientras se jalan la verga pensando en cómo controlar al mundo. Ya traían su loquera con el <strong>MKULTRA</strong>, donde le metían ácido hasta al perro del portero solo pa’ ver si podían hacer que alguien dijera:<br>
—“Sí patrón, máteme con su mente, soy suyo.”</p>
<p>Pero los pendejos no se conformaron con drogar hippies. NEL. Dijeron:<br>
—“¿Y si mejor nos vamos al lado más pinche oscuro, tipo ‘el Diablo me habló por la tostadora’?”</p>
<p>Y así nació esta chingadera llamada <strong>MKOFTEN</strong>, que fue básicamente un gangbang entre la ciencia, la brujería y un costal de pendejadas esotéricas.</p>
<p><strong>¿Qué hacían?</strong></p>
<p>Pues fácil, <strong>contrataron brujas, mediums, chamanes, astrólogos, y hasta cabrones que hablaban con extraterrestres por señales de humo del culo</strong>. Todo con tal de que les enseñaran a controlar la mente, a matar con la mirada, o a predecir cuándo Putin iba a cagar.</p>
<p>¡Y con presupuesto oficial, cabrón! O sea, mientras tú compras maruchan a meses sin intereses, estos güeyes pagaban a una ruca que decía canalizar espíritus a través de su panocha vibracional.<br>
¡No mames!</p>
<hr>
<p><strong>Te pinto la escena:</strong><br>
Un pinche búnker oscuro, veladoras negras encendidas, una bruja encuerada bailando encima de un pentagrama dibujado con sangre de pollo y coca light. Un agente gringo jalándosela mientras repite el Padre Nuestro al revés. Un cholo espiritual murmurando:<br>
—“Ábrete tercer ojo, perra.”</p>
<p>Así de cochino, así de enfermo.</p>
<hr>
<p>Y claro que todo se fue a la verga, ¿cómo no? ¿Qué esperaban? ¿Que un ente del más allá les dictara los planes de los rusos? ¿Que una médium en ayahuasca les dijera dónde estaba Bin Laden?<br>
Nel, nomás acabaron llenos de humo, semen y miedo existencial. Un desmadre tan monumental que ni la pinche iglesia satánica quiso tocarlo con un palo de tres metros.</p>
<p><strong>Así murió MKOFTEN: entre mecos astrales y risas de brujas con menopausia.</strong></p>
<p>Pero cuidado, hijo de tu chingada madre. Hay quienes dicen que todavía hay restos del proyecto por ahí… infiltrados en TikTok, en la línea 12 del metro, en tu maestra de yoga que lee chakras pero también anda con un narco.</p>
<hr>
<p><strong>Yo nomás observo desde mi vitrina grasosa, viendo pasar al mundo como quien ve porno sin audio.</strong><br>
Y me digo a mí mismo:<br>
—“Verga, qué rico era el Apocalipsis con presupuesto federal.”</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/mkoften.html</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/mkoften.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Crisis hídrica en Sinaloa</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/crisis-hidrica-sinaloa/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Nivel de las presas de Sinaloa"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/crisis-hidrica-sinaloa/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Nivel de las presas de Sinaloa"></a></p>
<figcaption>Nivel de las presas de Sinaloa</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Abril, cabrón! ¡Abril de 2025 es la clavada final en el corazón de este desmadre! ¡No es un mes más en el calendario, es el puto anuncio del fin!</p>
<p>¡En abril tenemos los niveles de agua que en años pasados apenas se veían en junio y julio en los peores escenarios! ¡Y eso ya era una pinche pesadilla! ¡Pero ahora esa misma pesadilla llegó dos putos meses antes y se instaló en la realidad como un demonio sediento riéndose en nuestra cara!</p>
<p>¡Esto no tiene madre! ¡No es normal, no es ciclo hidrológico, no es “cosas que pasan”! ¡Esto es una puta alarma a todo volumen, una señal fluorescente de que la situación se fue a la mierda y nadie está frenando nada!</p>
<p>¡Abril ya no es el inicio de la temporada seca —abril ahora es el epicentro del colapso! ¡La sequía no nos está tocando la puerta, se metió a la casa, se cagó en la sala, y ahora se está cogiendo a todo lo que encuentra mientras los responsables se toman “fotos de trabajo” en conferencias que no sirven para ni verga!</p>
<p>¿Qué chingados hicieron durante el 2024, ah? ¡¿Qué prevención hubo?! ¡Ninguna! ¡Solo inercia, silencio y planes de mierda que no aguantan ni una sequía de tres días!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Tabla con el diá con menor nivel de agua de cada año"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/crisis-hidrica-sinaloa/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Tabla con el diá con menor nivel de agua de cada año"></a></p>
<figcaption>Tabla con el diá con menor nivel de agua de cada año</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Abril de 2025 será recordado como el mes en que nos dio en la madre con todas las letras! ¡Como el inicio de la sequía absoluta, del desastre anunciado! ¡Y ni así se les cae la puta cara de vergüenza a los que nos dejaron llegar hasta aquí!</p>
<p>¿Qué falta para que reaccionen? ¿Que la laguna se vuelva cementerio? ¿Que los niños hagan maquetas de presas vacías porque nunca han visto una llena?</p>
<p>¡No, cabrón! ¡No más! ¡Abril de 2025 es la última llamada antes del colapso total! ¡Y si no actuamos ahora, mañana ya no habrá nada que defender!</p>
<p>🔥 ¡Que quede claro! 🔥 ¡Abril de 2025 no debe olvidarse jamás! ¡Tiene que ser un grito perpetuo en la historia para que nunca más nos agarren con los pantalones abajo viendo evaporarse la vida!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>sinaloa</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/crisis-hidrica-sinaloa/</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/crisis-hidrica-sinaloa/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Intervención Francesa</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/intervencion-francesa.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>Mira, cabrón</strong>, todo empezó cuando el pinche Juárez, ese chaparro con huevos de acero, andaba con el país más jodido que culo de burdel. <strong>No había ni pa’ papel de baño</strong>, y los gringos, los gachupines y los franceses andaban de putitos exigiendo su feria como si México fuera su cajero automático.</p>
<p>Y Juárez, con toda la pinche dignidad indígena, dijo:<br>
—<em>“Me la pelan. No hay barro. No pago ni madres.”</em></p>
<p>¡Uffff! Y ahí fue cuando <strong>Napoleón III, un pinche enano con complejo de verga grande</strong>, se emperró como quinceañera sin pastel y dijo:<br>
—<em>“¡Vamos a meterle la riata a México! ¡A huevo que sí!”</em></p>
<p><strong>Y tómala, pinche invasión francesa.</strong><br>
Llegaron esos hijos de la baguette, creyéndose la gran mamada, caminando como si el sol no los tocara, con sus pinches uniformes de ópera y su olor a queso rancio.</p>
<p>Pero no contaban con la <strong>raza bien verguda de este pinche país</strong>, donde aunque tengamos el estómago vacío, <strong>tenemos el alma hasta el culo de coraje.</strong></p>
<hr>
<p><strong>Y el 5 de mayo de 1862</strong>, en Puebla, se armó la reventadera.<br>
Ahí estaba el general Zaragoza, con su cara de crudo y su bigote de macho alfa, diciendo:<br>
—<em>“¡A estos pinches franchutes me los cojo con la pura mirada, hijos de la verga!”</em></p>
<p>Y así fue, <strong>una madriza monumental</strong>, como pelea de cantina. Los franceses caían como moscas, confundidos, porque no entendían cómo unos indios con huaraches y piedras les estaban metiendo la verga sin vaselina.</p>
<p>Yo, el nopal, <strong>me estaba meando de risa</strong>, viendo cómo los franceses corrían con el culo fruncido, gritando “merde! merde!” como si les estuvieran metiendo chile piquín por el orto.</p>
<hr>
<p>Pero ¡aguas! Los cabrones <strong>regresaron con refuerzos</strong>, bien emperrados, como ex tóxica. Y con ayuda de traidores de aquí (porque México nunca ha estado corto de pinches vendepatrias), <strong>llegaron hasta la capital y pusieron a un pelele, Maximiliano</strong>, un güey con cara de Cristo hippie que no sabía si venía a reinar o a grabar un videoclip.</p>
<p><strong>Ese pendejo creía que México era Viena con cactus.</strong><br>
Quería pasear en carruaje, dar decretos mamones y tomarse su chocolatito como princesa Disney. ¡Pinche iluso!</p>
<hr>
<p><strong>Pero Juárez no se rajó ni de pedo.</strong><br>
Mientras los traidores se vendían por monedas, él andaba con los huevos colgando por todo el país, organizando la resistencia, durmiendo en cuevas, cagando en el monte, pero <strong>nunca bajando la pinche cabeza</strong>.</p>
<p>Y cuando los gringos le dijeron a Francia:<br>
—<em>“Hey, baguette bitch, largo de aquí o te parto tu madre,”</em><br>
Napoleón III se cagó en sus calzones de seda y salió corriendo como rata en fuego.<br>
<strong>Dejó a Maxi solo, como novio plantado, con cara de ‘¿y ahora quién me salva, mamita?’</strong></p>
<hr>
<p><strong>Y tómala, cabrón.</strong> En Querétaro lo agarraron como marrano en feria, le hicieron su juicio y lo mandaron a chingar a su madre con dos balazos en el pecho y uno en el orgullo.</p>
<p><strong>Pinche emperador de papel, muerto como cualquier güey de barrio.</strong></p>
<hr>
<p>Yo, el nopal testigo de todo, con espinas llenas de sangre e historia, lo vi todo.<br>
Vi a los culeros traicionar, a los valientes morir, <strong>a México aguantar vergazos como campeón</strong>, levantarse y decir:</p>
<p>—<em>“¡Nos la pelan todos, hijos de su puta madre!”</em></p>
<hr>
<p><strong>Y así quedó el pedo:</strong><br>
Si vas a invadir México, más vale que te traigas el rosario, el testamento y un refuerzo en el ano, <strong>porque aquí te hacemos tacos con tu pinche bandera y te los metemos por el hocico.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/intervencion-francesa.html</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/intervencion-francesa.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Telegrama Zimmermann</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/telegrama-zimmermann.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Estamos en el <strong>putísimo 1917</strong>, y yo andaba bien horneadito, calentito, aromando toda la pinche cocina del Imperio Alemán, cuando de repente llega el pendejazo del <strong>Arthur Zimmermann</strong>—un burócrata con más papel en el culo que neuronas en la cabeza—y suelta una ideota:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“¿Y si le mandamos un mensajito a los pinches mexas pa’ que se agarren a vergazos con los gringos?”</strong></p>
</blockquote>
<p>¡NO MAMES, GÜEY! ¿¿Neta?? El mundo se está yendo al pito en Europa, y este cabrón quiere meter a México en el desmadre como si fuera un cholo más en una pelea de barrio que ni le corresponde.</p>
<p>Así que el idiota se pone a redactar un pinche telegrama todo conspiranoico:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“¿Qué onda, México? Si esos pinches gringos nos declaran la guerra, tú brinca al ruedo y rómpeles su madre por el sur. Nosotros te aventamos un paro y al final te damos de regreso tus tierritas: Texas, Arizona y Nuevo México. ¿Jalas, perro o qué?”</p>
</blockquote>
<p>¡A LA MIERDA! Eso no era diplomacia, era un puto intento de soborno con un huevo en la mano y el otro en la historia.</p>
<p>Y luego, ¿cómo mandan esa joyita de la pendejez?</p>
<p><strong>¡Por una puta línea británica intervenida, güey!</strong><br>
Es como si le mandaras nudes a tu ex usando el celular de su vato. ¡Pinche nivel de idiotez olímpica!</p>
<p>Los británicos lo agarran, lo leen, se mean de risa, lo traducen, y van corriendo con los gringos:<br>
<strong>“Mira nomás lo que estos vergas quieren hacer con México. Te quieren picar el culo por la retaguardia.”</strong></p>
<p>Y los gringos, que ya estaban medio hasta la madre de que sus barcos se hundieran gracias a los submarinos alemanes, ven esta mamada y explotan:</p>
<p><strong>“¡Hijos de su puta madre! ¿Quieren guerra? ¡Pues ahí les va la nuestra!”</strong></p>
<p>Así que se lanzan de cabeza a la <strong>Primera Guerra Mundial</strong>, con toda su pinche maquinaria, millones de soldados, dólares hasta por el culo, y una moral de Boy Scout con rabia.</p>
<p>¿Y México? ¿Qué hizo México?</p>
<p>Pues México les respondió con el clásico:<br>
<strong>“No, gracias, pendejo. ¿Acaso ves mi país? Está hecho una mierda, estoy matando a mis propios presidentes, no tengo ni pa’ los zapatos de mis soldados y tú quieres que me agarre a madrazos con los pinches gringos por ti. Vete a la verga, mi rey.”</strong></p>
<p>Y así, carnal… por un <strong>telegramita escrito por un idiota con delirios de estrategia</strong>, el mundo se encendió más cabrón, Estados Unidos entró a los putazos, Alemania se fue empinando, y yo… yo seguía aquí, en una bandeja, <strong>viendo cómo unos changos trajeados incendiaban el mundo por un puto mensaje mal mandado.</strong></p>
<hr>
<p><strong>MORALEJA, CARNAL:</strong> No mandes mensajes en la peda. No confíes en alemanes desesperados. Y si eres un pinche strudel, mejor cállate el hocico, porque luego te muerden.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/telegrama-zimmermann.html</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/telegrama-zimmermann.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Soriana</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/soriana.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>¿QUÉ PEDO, BOLA DE HIJOS DE LA CHINGADA?</strong><br>
Aquí habla su taco, el más verga del trompo, el que se coje a la piña con cada vuelta y hace que el cilantro se le pare de emoción. Y hoy, entre escupitajos de salsa y mordidas de borrachos calientes, les vengo a escupir la historia marrana y llena de billetes de esos cabrones de <strong>Soriana</strong>, la cadena de tiendas más metida en tu vida que tu ex tóxica, y más dura que la resaca del 15 de septiembre.</p>
<hr>
<p>Todo empezó allá en los años chingadamadre de 1968, cuando México ardía en marchas, represión, y cumbias sabrosonas. En medio de ese mierdero, allá por <strong>Torreón</strong>, unos cabrones con apellido de pan de muerto —los <strong>Borque</strong>— dijeron:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“Ya me tienen los huevos azules estos changarros pedorros, vamos a abrir el nuestro y romper madres.”</strong></p>
</blockquote>
<p>¡Y madres que rompieron, carnal! Pusieron su primera tienda y no tardaron ni lo que se tarda un pedo en salir pa’ empezar a hacerse ricos vendiendo frijol, papel de culo y tangas de abuelita. Le pusieron “<strong>Organización Soriana</strong>”, nombre de secta o de banda de cumbia frustrada, pero les valió verga, porque empezaron a hacer lana como si cagaran oro.</p>
<p>Con los años, crecieron como hongo en axila mojada. Tienda tras tienda, hasta que se tragaron al pinche <strong>Gigante</strong> en 2007.<br>
<strong>¡Así, sin condón ni besito ni nada!</strong></p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“¿Ese supermercado es tuyo? No mames, ya no. Ahora es de Soriana, putito.”</strong></p>
</blockquote>
<p>Les metieron un vergazo empresarial tan duro que la competencia quedó viendo estrellitas. Y mientras tanto, tú y yo seguíamos aquí, mordiendo tacos y tragando chela caliente.</p>
<p>Pero los pinches Borque estaban bien enfermos de ambición. En 2015 se les paró el hocico de lo cabrón y dijeron:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“¿Y si también nos chingamos a La Comer?”</strong><br>
<strong>“¡Chinga tu madre! ¡Pues chingátela, cabrón!”</strong></p>
</blockquote>
<p>Y ¡tras! Se chingaron medio changarro. Hasta las pinches bolsas ecológicas se llevaron. Todo lo que olía a varo se lo tragaron, como político en campaña: sin pudor, sin respeto, y con harta saliva.</p>
<hr>
<p>Ahora tienen de todo:<br>
<strong>Soriana Híper</strong> – pa’ que gastes el sueldo en 2 visitas.<br>
<strong>Soriana Súper</strong> – pa’ los fresitas de colonia culera que se creen fifís.<br>
<strong>Soriana Express</strong> – donde venden menos, pero más caro, por tus huevos.<br>
Y <strong>City Club</strong>, el primo raro que solo sirve pa’ comprar chelas en charola.</p>
<p>Hasta metieron las manos en Sodimac, pa’ vender cemento y lavadoras mientras el país se cae a pedazos.<br>
¿Y sabes qué es lo más cabrón? Que aunque te traten de la verga, tú regresas. Regresas como pendejo por el 3x2 de sopas instantáneas y la pinche oferta de atún que nunca sirve pa’ nada.</p>
<hr>
<p><strong>¿Y yo?</strong><br>
Aquí sigo, girando como stripper en tubo barato, viendo cómo Soriana se empina a medio país con una sonrisa en la cara. Mientras tú haces fila con tu carrito descuadrado y tu alma ya rendida, yo te veo desde mi trompo pensando:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“Estos hijos de puta se comieron el país… y tú te vas a comer a mí.”</strong></p>
</blockquote>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/soriana.html</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/soriana.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Juicio del Tren</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/juicio-tren.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En un rincón reseco de Sonora, donde el sol castiga como juez y el aire se espesa con polvo viejo y promesas rotas, se sostiene un pueblo que aprendió a masticar el silencio y escupirlo en forma de fe. Ahí, donde las calles son cicatrices de tierra roja, donde el sudor se mezcla con la plegaria y la sangre con el maíz, vive la gente con los dientes apretados y el alma bajo llave.</p>
<p>En el centro del pueblo, como una espina clavada en la memoria, descansa San Arcadio, el patrono. No es una estatua, es un pacto. Pequeña, gastada, intacta. Heredada como una culpa, cuidada como un secreto. La capilla nunca cierra. Siempre hay ojos. Siempre hay alguien que recuerda.</p>
<p>Y cuando alguien olvida, el tren se encarga.</p>
<p>No fue la primera vez. Ni sería la última.</p>
<p>Aquella noche llegó un forastero. Ojos huecos, hambre en los huesos, pasos torcidos. Nadie preguntó. Nadie respondió. Solo el polvo lo vio pasar.</p>
<p>Esa madrugada, la estatua desapareció.</p>
<p>El grito que despertó al pueblo no era humano. Era antiguo. El campanario chilló como si se partiera el mundo. Y los hombres salieron, uno a uno, como sombras convocadas por algo más viejo que la ley.</p>
<p>Lo encontraron entre los nopales, abrazado a la estatua, como un niño aferrado a su último aliento. No hubo sorpresa. Solo decepción. Otro más. Otro que no entendió.</p>
<p>Lo arrastraron. Lo golpearon. No con rabia, sino con la calma de quien cumple un deber. Como se hace con todos. El padre Eugenio lo esperaba en la capilla. Hombre de voz grave, manos callosas, y fe endurecida por los años. Le limpió la estatua con un trapo que se manchó al primer contacto. Tierra. Sangre. Lodo.</p>
<p>—Lo hice por mis hijos… por Dios… no sabía… —gimió el forastero, ya más sangre que carne.</p>
<p>El cura no contestó. Solo bajó la mirada.<br>
Y los hombres entendieron.</p>
<p>Lo llevaron al poniente.<br>
Donde siempre lo hacen.<br>
Donde la línea del tren cruza el desierto como una sentencia escrita en hierro.</p>
<p>Lo ataron. Brazos abiertos. Cabeza erguida.<br>
Un Cristo más, esperando su turno.</p>
<p>El tren no falla.<br>
Llega todos los días.<br>
A la misma hora.<br>
Como una misa negra, como un Dios sin ojos.</p>
<p>Algunos lloran. Otros suplican. Él rezó.<br>
Con la boca rota, con la garganta hecha pedazos.</p>
<p>Y el tren llegó.<br>
Grande. Frío. Feroz.<br>
Una criatura sin alma, pero con memoria.</p>
<p>El silbato cortó el aire. Las ruedas gritaban.<br>
Y después, solo el eco de un castigo que ya todos conocían.</p>
<p>Carne. Polvo. Acero.</p>
<p>El pueblo no habló de él.<br>
Como no hablan de los otros.</p>
<p>No hay tumbas. No hay nombres.<br>
Solo polvo que el viento no quiere llevarse.</p>
<p>San Arcadio volvió a su sitio.<br>
Como siempre.</p>
<p>Pero cada vez que un desconocido entra al pueblo con los ojos torcidos por la necesidad, los niños se esconden. Los viejos se persignan. Y los hombres, en silencio, limpian las vías.</p>
<p>Porque ahí no se perdona.<br>
Ahí se juzga.</p>
<p>Y cada atardecer, cuando el tren silba en el horizonte, el pueblo baja la cabeza.<br>
Y recuerda.</p>
<p><strong>Porque en ese rincón de Sonora… el tren no olvida.<br>
Y el pueblo tampoco.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/juicio-tren.html</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/juicio-tren.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Por donde ardió la tierra</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ardio-la-tierra.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En las sierras áridas de Oaxaca, donde la tierra se agrieta como piel vieja y el aire huele a polvo, humo y derrota, el pueblo de San Tomás de la Quebrada sobrevivía con las tripas apretadas. El sol caía sin misericordia, y cada temporada traía consigo un nuevo incendio.</p>
<p>No eran accidentes.</p>
<p>Las llamas no llegaban solas. Alguien siempre las traía. Alguien, con fósforos en los bolsillos y una sonrisa cobarde, le prendía fuego al monte como si fuera papel. Con cada incendio se iba algo más que árboles: se iban las milpas, los corrales, los nopales, los recuerdos.</p>
<p>Una vez, el fuego les robó hasta el cementerio viejo. Las cruces se doblaron como ramas secas y las lápidas sudaban ceniza. Ni los muertos tenían descanso.</p>
<p>Las autoridades venían solo cuando los reporteros llegaban. Tomaban fotos, hacían promesas huecas, y se marchaban en sus camionetas blancas, dejando tras de sí el olor de perfume caro y mentiras.</p>
<p>Pero el pueblo ya no quería consuelo. Quería sangre.</p>
<p>Y un día, la sangre se ofreció sola.</p>
<p>Era una madrugada, de esas que traen el frío sucio de los cerros quemados. Unos muchachos que cuidaban la acequia lo vieron. Un tipo, encapuchado, con un bidón a medio vaciar y cerillos en mano, merodeando por el borde de un peñasco. Lo alcanzaron sin decir palabra. Le cayeron como perros de caza.</p>
<p>Cuando le quitaron la capucha, nadie lo reconoció. No era del pueblo. Eso lo condenó más.</p>
<p>Lo amarraron con alambres que aún olían a óxido y viejo diesel. Lo tiraron al suelo, lo golpearon con lo que tenían a mano: palos, piedras, rabia. No gritaba. O no podía. Tenía los labios rotos, los dientes flojos. Pero en sus ojos seguía brillando algo. ¿Soberbia? ¿Miedo? ¿Conciencia?</p>
<p>Lo llevaron al centro del pueblo, arrastrado como cerdo al matadero. Nadie lo defendió. Nadie preguntó su nombre. No hacía falta. Solo bastaba una cosa: que él fue quien trajo el fuego.</p>
<p>Don Alejo, el más viejo del pueblo, fue quien dio la orden. No gritó. Solo escupió al suelo, se persignó y dijo:<br>
—Por donde ardió la tierra… por ahí va a volver.</p>
<p>El tractor llevaba años sin usarse para labranza. Solo lo encendían para remover escombros, cadáveres de animales, chatarra. Ese día lo encendieron para otra cosa.</p>
<p>Le ataron los brazos con alambre de púas. La piel se cortó al primer nudo. Le amarraron los pies con soga mojada, tensa como promesa. Lo montaron en el camino negro, aún caliente por debajo. Lo ataron al enganche trasero del tractor, como si fuera carga para arrastrar.</p>
<p>El motor rugió con un quejido seco. La tierra tembló un poco.</p>
<p>Y empezó el viaje.</p>
<p>Al principio fueron solo raspones. Pero a cada metro, la piel se iba quedando atrás. El cuerpo botaba como trapo húmedo, rebotando entre piedras filosas, ramas quemadas, vidrio de botellas derretidas por el fuego. La carne se fue abriendo, rajándose en floraciones rojas. Los huesos comenzaron a verse como costillas de animal muerto.</p>
<p>Los niños no miraban. Pero los adultos sí. Con ojos secos, apretados, como si cada metro los hiciera respirar un poco mejor.</p>
<p>Lo arrastraron durante dos kilómetros. El mismo camino donde, meses antes, el fuego mató a una familia entera: un padre, dos niños, una madre embarazada. Sus cuerpos se encontraron fundidos entre ceniza, abrazados en una esquina de la cocina. Ese mismo lugar fue ahora altar de justicia.</p>
<p>Cuando el tractor se detuvo, lo que quedaba ya no se podía llamar hombre. Era solo un despojo humeante, hinchado, negro. Los dientes, apenas visibles. Un ojo colgando como fruta podrida.</p>
<p>Los cuervos llegaron primero. Voraces, impíos. Como si ya supieran. Empezaron por los ojos. Luego el abdomen. Luego todo lo demás. No hubo entierro. No hubo cruz. Solo el canto de las aves y el rumor del viento entre los matorrales secos.</p>
<p>Desde entonces, nadie más volvió a incendiar el monte. Y si lo pensaban, bastaba con mirar hacia el camino negro, donde aún quedaban jirones de carne pegados a las piedras.</p>
<p>Porque el pueblo de San Tomás aprendió algo que el fuego les enseñó:<br>
Que hay cosas que solo se apagan con sangre.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ardio-la-tierra.html</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ardio-la-tierra.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
