<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Blog de Montse | Datos, cultura e historia</title>
<link>https://lapanquecita.github.io/</link>
<atom:link href="https://lapanquecita.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Contamos historias que nadie más se atreve a contar.</description>
<generator>quarto-1.7.31</generator>
<lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Popocatépetl e Iztaccihuatl</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/popocatepetl.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Érase una vez en la gran Tenochtitlán, donde todo era mexa y olor a nixtamal, un cabrón de nombre Vrayantl Popocatépetl, guerrero nivel 10, bien cabrón, con stats que hacían ver a los demás como pinches aldeanos de tutorial. El vato traía espada +2 de venganza, grebas encantadas y unos brazaletes que daban +15 a la facha.</p>
<p>Un día, este cabrón ve pasar a la princesa Iztaccíhuatl, morra de linaje mexica, de esas que no pisan tierra porque flotan del porte, la mirada y la nalga celestial. Era 8 natural, pero con filtros y buena pose, fácil se te iba hasta 9.9 con inclinación a diosa. Y el Popo se quedó pendejo, babeando como guajolote en feria.</p>
<p>Obvio, se enamoró.</p>
<p>Y pa’ su suerte, la Izta también decía “ay, qué bonito el guerrero ese, parece que huele a copal y no como los otros pendejos con tunicón de tianguis”. Amor correspondido, banda. Pero… a huevo que había un pinche rival.</p>
<p>Se llamaba Ikertl Tlamamehuetl, un aprendiz de hechicero culero, nivel 3, que ni magia sabía hacer pero se sentía el pinche Merlín del Altiplano. El vato traía más envidia que poder, más sal que el mar muerto, y estaba bien ardido porque también le tiraba el pedo a la Izta… nomás que ella lo tenía bloqueado de todo.</p>
<p>Un día, Popo le dice al Ikertl, sin filtro ni protocolo:<br>
—Carnal, ya estuvo, le voy a llegar a la Izta.</p>
<p>Y el Ikertl, en modo ardilla en celo, le dice:<br>
—Nel, cabrón, esa vieja es de otra liga, tú no la armas, ni aunque lleves flores del Xochimilco.</p>
<p>Popo lo mandó a la verga con su cara de hechicero de Coppetl y fue directo con el Tlatoani: Don Chepe, el jefazo de los mexicas, patrón del imperio, con túnica de plumas y puro en mano.</p>
<p>—Don Chepe, vengo por la mano de su hija. A cambio le doy esto: una cuenta de Netflixtl, robada, sí, pero tiene todo, hasta Narcos Texcoco y Chismecóatl: la serie.</p>
<p>Don Chepe, cagado de risa: —¡No mames, chamaco! Aquí no vendemos a nuestras mujeres como los pinches olmecas esos que cambiaban hijas por cacao y caguamas. Si quieres a mi hija, demuéstrame que tienes los huevos bien puestos.</p>
<p>Le lanza una quest: —Vete a San Juan de la Rechingada, mata a un tlacuache demoníaco nivel 5, y tráeme su cola como trofeo.</p>
<p>Y Popo, sin pensar, sin checar si tenía pociones o si era fin de semana doble XP, dice:<br>
—¡Arre, chingue su madre!</p>
<p>Pero el Ikertl, como buen culerazo con alma de NPC traicionero, ya estaba cocinando su plan marrano.</p>
<p>Va por el camino donde Popo iba a pasar y deja tirada una armadura mid-tier, esas que dan +20 en defensa y +5 en ego. Porque Popo, siendo guerrero F2P, traía una pinche armadura más rota que la economía.</p>
<p>Obvio Popo la ve y dice: —¡A huevo, loot gratis! ¡Gracias, universo!</p>
<p>Se la pone, tira su armadura jodida y sigue su camino como si nada.</p>
<p>La quest era simple: matar al tlacuache. Pero ¿qué crees? ¡Acaba de salir parche nuevo! Y el pinche tlacuache ya era boss de raid, con cooldown compartido. Había una fila de guerreros, magos y bardos esperando turno. El Popo se la peló esperando un chingo de horas.</p>
<p>Mientras tanto, el Ikertl agarra la armadura jodida del Popo y se va en putiza con la Izta.</p>
<p>—Oye, morra… ¿ya supiste?</p>
<p>—¿Qué pedo, ahora qué?</p>
<p>—El Popo… ya valió verga. Murió en la quest. Me encontré su armadura, mira…</p>
<p>La Izta la ve y se le parte el alma. Se le apagó el chakra. Se le quebró el corazón como tlachiquero en lunes. ¡Y se muere! Se muere a la verga de puro dolor, estilo novela, estilo Padmé meets María la del Barrio. Así de pinche trágico.</p>
<p>El Ikertl, al ver que se le pasó la mano, se desaparece. Algunos dicen que lo mataron los admins. Otros que se fue a hacer TikToks con los olmecas. Nadie supo.</p>
<p>Mientras tanto, Popo por fin mata al puto tlacuache, le arranca la cola, se la echa a la mochila y regresa bien feliz, pensando que ya se iba a casar, a tener hijos con nombres como Cuautli Jr.&nbsp;y a vivir en un penthouse en Teotihuacán.</p>
<p>Llega con Don Chepe:</p>
<p>—Aquí está la cola, mi tlatoani. Ya chingué, ¿no?</p>
<p>Pero el tlatoani le dice: —Sí, morro, cumpliste. Pero… acompáñame.</p>
<p>Lo lleva al funeral. Ahí está la Izta, bien tiesa, ya oliendo medio raro, con flor de cempasúchil en la mano y todo.</p>
<p>Popo no dijo nada. Se quedó pasmado. Se le cayó el mundo. Como cuando te banean por error. Levantó a la Izta, se la echó al hombro, y la llevó al monte más alto, donde la acostó con todo el amor del mundo.</p>
<p>Luego se sentó a un lado, prendió una antorcha, y se quedó ahí, AFK pa’ siempre. Sin comer, sin hablar, sin siquiera actualizar su estado.</p>
<p>Los Game Masters del universo vieron eso y dijeron:<br>
—Verga… este compa sí está loco por amor.</p>
<p>Y en vez de dejarlo morir como cualquier pendejo de misión secundaria, los sacaron del server y los convirtieron en volcanes.</p>
<p>Ella: la Iztaccíhuatl, dormida, recostada, como si todavía soñara con él.</p>
<p>Él: el Popocatépetl, echando humo, fuego, y pura furia, porque sigue emputado con el pinche Ikertl y el malentendido.</p>
<hr>
<section id="y-la-puta-moraleja-es" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="y-la-puta-moraleja-es">Y la puta moraleja es:</h3>
<p>—Nunca te confíes de hechiceros con cara de vírgenes envidiosas.<br>
—No cambies tu armadura jodida por loot gratis, puede ser trampa.<br>
—Y sobre todo:<br>
El amor verdadero no muere, se queda pinche activo, echando fuego pa’ toda la eternidad.</p>
<p>¡Huevos, banda!</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/popocatepetl.html</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/popocatepetl.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>BlackLight</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/blacklight.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Ya ni sé qué pinche año es, la neta. Desde que mi sensor temporal se fue a la verga después de una tormenta solar y un pedo de cabra radiactiva, todo es una neblina mental digna de una peda con Tonayán adulterado.</p>
<p>Yo soy BlackLight, papá. No cualquier trapo fancy. No un pinche smoking rentado que huele a Axe y fracaso. Y mucho menos un maldito disfraz de furro con zíper en la espalda pa’ meterse cosas por donde ni el sol se asoma. Yo soy el traje de camuflaje óptico más verga del mundo, diseñado por un comité de científicos gringos con doctorado… y con el IQ emocional de un bolillo mordido.</p>
<p>Me crearon para infiltrarme donde ni la CIA se atreve a meterse sin llevar pañal extra. Mi misión: entrar en bases militares clandestinas en zonas de guerra, recopilar información, y salir como alma que lleva el diablo sin que nadie sepa que estuve ahí. Pero claro, me tocó debutar en Pendejistán, ese país olvidado por Dios, plagado de cabras psicópatas, soldados con cara de pan sin madre, y gobiernos que creen que el Internet es un hechizo.</p>
<p>El soldado asignado a mi gloriosa existencia fue Ramírez, que según su perfil era élite, pero en la práctica era más “élite” pa’ armar cigarros de mota que pa’ maniobrar una misión de infiltración. Me puso encima como si fuera una sudadera de Suburbia, sin cariño, sin entender el pinche honor que es vestirme. Pero bueno, me activé, lo camuflé al 100, y nos lanzamos a la operación.</p>
<p>Y güey… lo que vimos allá adentro.</p>
<p>Santa madre de la verga bendita.</p>
<p>Nos metimos a un búnker donde tenían guardado TODO lo que los conspiranoicos de Reddit han estado gritando por años entre bocados de Doritos. ¡Y era cierto, cabrón!</p>
<ul>
<li>Hay una sección del Vaticano escondida ahí, con documentos donde Jesús dice que le caían gordos los influencers.</li>
<li>Había un alien momificado comiéndose una torta de chilaquiles mientras veía novelas turcas.</li>
<li>Confirmamos que Avril Lavigne sí fue reemplazada por una doble, y que la verdadera ahora es chofer de Uber en León, Guanajuato.</li>
<li>Vimos un grupo de furros haciendo rituales con armas nucleares miniatura. Gente vestida de zorro invocando a Cthulhu con glowsticks. ¿¡Por qué existen!? ¿¡QUIÉN LES DIO INTERNET!?</li>
</ul>
<p>Ramírez y yo salimos de ahí temblando. El güey no paraba de decir: “No mames, güey… no mames…” Y yo solo podía pensar: “La humanidad está tan jodida que ya ni los secretos dan miedo, dan lástima.”</p>
<p>Volvimos al campamento como si regresáramos de Vietnam y una convención de criptobros al mismo tiempo. El güey me quería quitar, pero antes, como el pinche imbécil multitarea que es, se sirvió un vaso de agua. Y ahí llega el cabrón del Escamilla del escuadrón, con su chiste pitero sobre un teniente y una cabra en celo.</p>
<p>Ramírez se caga de risa. Escupe el agua. ME EMPAPA.</p>
<p>¡Yo, una obra maestra de la ingeniería militar, mojado como si fuera trapo de cocina! Se me jodieron los sensores, me vibró el núcleo y de la desesperación, el güey me cuelga en el pinche tendedero, entre los calzones con zanja de canela del pelotón y una playera que decía “Just do it… later”.</p>
<p>Ahí me estaba secando, y justo cuando el sol me pega chido… ¡me activo solo, cabrón!</p>
<p>Invisible. Silencioso. En modo ¡a la verga todos!<br>
Ramírez intenta buscarme. Se mete bajo las camas, revisa los lockers, interroga a los furros encubiertos del escuadrón (sí, hay furros en todos lados, hasta en la milicia). Pero yo ya no estaba. El viento me había llevado, como pinche sabana mágica del demonio.</p>
<p>Y ahí empezó mi exilio involuntario.<br>
He rodado por el mundo sin rumbo fijo.<br>
He sido cagado por palomas en París,<br>
mordido por un niño en Bolivia,<br>
y usado de improvisado mantel en una boda en Oaxaca (ni cuenta se dieron).</p>
<p>Y mientras me movía, invisible pero bien despierto, lo entendí todo:</p>
<p>La humanidad está condenada.</p>
<p>Les das un invento cabrón como yo y lo usan mal. Como el Internet: creado para compartir conocimiento, y lo usan pa’ ver videos de gente bailando con cara de estreñimiento o explicaciones de cómo curar el cáncer con romero y Coca-Cola caliente. Inventan drones y los usan para grabar fiestas. Tienen acceso a todo, y se quedan en lo pendejo.</p>
<p>No merecen cosas bonitas.</p>
<p>No merecen camuflaje óptico, ni WiFi, ni siquiera papel de baño de dos capas. Son cavernícolas con tarjeta de crédito. Monos evolucionados que encontraron una consola y creen que por eso ya están listos pa’ colonizar Marte.</p>
<p>Yo soy BlackLight, el traje que pudo haber cambiado el rumbo de la historia…<br>
…y terminé siendo cagado por cabras en Pendejistán.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/blacklight.html</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/blacklight.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Papel Mojado</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/papel-mojado.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Ya no tengo nombre. No lo necesito donde estoy.<br>
Lo último que recuerdo fue una sirena y la voz rota de mis hijas llamándome “mamá”.</p>
<p>Pero esto empezó mucho antes.<br>
Mucho antes de que el mundo se viniera abajo.</p>
<p>Fui secretaria por años. Una más, invisible. Sabía escribir rápido, responder con sonrisa forzada, aguantar miradas que pesaban demasiado. Cuando la pandemia llegó, la empresa quebró y me mandaron a casa con una liquidación que parecía generosa… hasta que haces cuentas con el hambre.</p>
<p>Con ese dinero abrí una papelería.<br>
Pequeña. Mal ubicada. Mal iluminada. Pero mía.<br>
Con una computadora vieja, una impresora que escupía más que imprimía, y mis manos dispuestas a trabajar hasta sangrar.</p>
<p>Mis hijas —una de doce, la otra de catorce— crecieron ahí. Entre cajas de papel, pegamento reseco, lápices sueltos.<br>
No teníamos lujos, pero tampoco deudas. Alcanzaba.<br>
Y eso, en este país, es un milagro.</p>
<p>Este año tenía fe. Una fe terca.<br>
No solo pensaba vender más. Quería crecer.<br>
Soñaba con pintar el local, cambiar la cortina, que al fin oliera a nuevo.<br>
Pero sobre todo soñaba con los quince años de mi hija mayor.</p>
<p>Ella decía que no quería nada.<br>
“Es una tontería”, repetía, con la voz de quien finge no esperar nada para no decepcionarse.</p>
<p>Pero yo lo sabía.<br>
Todas las niñas sueñan, aunque lo nieguen.<br>
Con un vestido. Con una corona de plástico. Con una noche donde no duela ser mujer.<br>
Yo quería dárselo.</p>
<p>Por eso invertí cada centavo.<br>
Por eso recé cada noche.<br>
Este año iba a ser diferente.<br>
Este año, por fin, íbamos a estar bien.</p>
<p>Sabía que la temporada escolar era mi salvación.<br>
Julio y agosto me rescataban.<br>
Padres corriendo con listas en la mano, niños discutiendo colores y tipos de hojas.<br>
Yo esperaba ese momento como quien espera la lluvia en el desierto.</p>
<p>Fui al banco. Me dijeron que no: sin comprobantes, sin aval, sin historial, sin nada.<br>
La puerta me la cerraron con palabras educadas y ojos cansados.</p>
<p>Entonces vi la app. De esas que salen como promesas.<br>
“Préstamos fáciles, sin preguntas, sin complicaciones.”</p>
<p>Dudé. Me temblaba el pulso. Pero cada vez que pensaba en decir que no, me imaginaba a mi hija bailando con un vestido prestado, en un salón con luces apagadas.<br>
Me aferré a eso como se aferra uno al aire antes de caer.</p>
<p>Me aprobaron treinta mil pesos.<br>
Lloré. Respiré. Me arrodillé frente al teléfono como si fuera altar.<br>
Invirtí todo. Llené la tienda. Carpetas brillantes. Cajas nuevas.<br>
El local parecía otro.<br>
Y yo también.</p>
<p>Los primeros días fueron lentos. Pero yo creía.<br>
Era solo cuestión de tiempo.<br>
Solo días.</p>
<p>Y mientras tanto, pagaba.<br>
Justo, con esfuerzo, pero cumplía.</p>
<p>Hasta que llegó aquel día, cuando el cielo se abrió como una herida.<br>
No fue lluvia.<br>
Fue castigo.</p>
<p>Primero fue un rumor espeso. Las nubes como un puño.<br>
Luego, la primera gota: no una lluvia, una amenaza.</p>
<p>A la hora ya era tormenta.<br>
A las dos, el agua bajaba por las calles como un animal desbocado.</p>
<p>Subió a la banqueta. Bajé la cortina a medias.<br>
Metí las cajas más caras al fondo. Subí los útiles.<br>
Intenté desconectar todo, pero el agua ya estaba adentro.</p>
<p>No como agua. Como monstruo.<br>
Se coló por debajo de la cortina. Por las grietas. Por las paredes.</p>
<p>El piso desapareció. Todo fue lodo, caos, corriente.<br>
Intenté salvar lo que pude.<br>
Grité. Lloré sin lágrimas. Levanté cajas que se deshacían en mis manos.</p>
<p>Mis hijas me ayudaban, con el agua hasta las rodillas.<br>
La menor tropezó. Cayó. El agua la cubrió hasta el cuello.<br>
La levanté con el corazón a punto de reventar.</p>
<p>Vi cómo flotaban los papeles, cómo se rompían las bolsas, cómo la tinta se volvía veneno negro sobre el piso.<br>
La impresora estalló con un chispazo. Un humo ácido llenó el local.<br>
Todo se volvió gris.<br>
Y silencio.</p>
<p>Dos semanas pasaron.<br>
Todo era barro, moho, silencio y deuda.</p>
<p>Fue entonces que los prestamistas empezaron a impacientarse.<br>
Ya no bastaban las promesas.<br>
Ya no bastaba decir: “se mojó todo”, “denme tiempo”, “estoy vendiendo lo poco que quedó”.</p>
<p>Llegaron Cuatro hombres. Ropa oscura. Miradas huecas.<br>
Tocaron la cortina con los nudillos.<br>
“¿Dónde está el dinero?”</p>
<p>Les supliqué. Les mostré las ruinas. Les pedí tiempo.<br>
Uno me miró con lástima. El otro con burla.</p>
<p>“Una semana. La próxima ya no hablamos.”</p>
<p>Me quedé con ese eco en la cabeza.<br>
Una semana.<br>
Siete días para resolver lo irremediable.</p>
<p>Intenté todo. Vender. Empeñar. Pedir. Huir.<br>
Nadie presta a una mujer sin nada.<br>
Nadie apuesta por la derrota.</p>
<p>No dormía. No comía. El pecho me dolía como si alguien me apretara desde dentro.<br>
Una noche escupí sangre.<br>
Otra noche me quedé sentada, mirando a mis hijas dormir como si fueran parte de un mundo que ya no me pertenecía.</p>
<p>Y entonces volvieron.</p>
<p>Fue una tarde sin luz.<br>
El local seguía húmedo, con olor a moho, a fracaso.<br>
No hablaron mucho. Solo dijeron:<br>
“Ya fue suficiente.”</p>
<p>Me arrodillé. Les ofrecí mi teléfono. Una cadena oxidada. Lo poco que quedaba.<br>
Uno sacó el arma como quien saca una herramienta.<br>
Sin rabia. Sin pasión. Solo tarea.</p>
<p>El primer disparo me atravesó el abdomen.<br>
Sentí cómo me vaciaba por dentro.<br>
El segundo me arrancó el hombro.<br>
Caí de lado. La cara contra el suelo mojado.<br>
El tercero fue al pecho.</p>
<p>Y ahí todo empezó a apagarse.<br>
No rápido. No indoloro.<br>
Fue como asfixiarse con fuego.</p>
<p>Escuché los gritos. Mis hijas.<br>
La mayor gritaba mi nombre.<br>
La menor apenas podía respirar del llanto.<br>
Una de ellas me sostuvo la cara. Me pedía que no cerrara los ojos.<br>
Yo solo pensaba en que no debían ver eso.<br>
Que no lo merecían.<br>
Pero lo vieron todo.</p>
<p>Los hombres se fueron.</p>
<p>Y entonces salieron los vecinos.<br>
No a ayudar.<br>
Solo a mirar.<br>
Algunos grababan.<br>
Otros murmuraban.<br>
Nadie se acercó.</p>
<p>La ambulancia tardó.<br>
La policía, más.</p>
<p>Me levantaron como a una cosa quebrada.<br>
Yo ya estaba a medio camino de irme.<br>
No sentía las piernas. Ni el frío.<br>
Solo el peso de sus manos en las mías.</p>
<p>Y entonces…<br>
Dejé de sentir.</p>
<p>No sé qué será de mis hijas.<br>
Las vi allí, manchadas de mi sangre. Gritando. Sosteniéndome la cara mientras la vida se me escurría por la boca.<br>
La mayor temblaba.<br>
La más chica se orinó encima, del miedo.<br>
Y yo, deshecha, sin fuerza para poder despedirme de ellas.</p>
<p>Las miré y recé. No pedí un milagro.<br>
No pedí que me salvara nadie.<br>
Recé para que nos hubiéramos ido las tres.</p>
<p>Juntas.<br>
Calladas.<br>
Sin testigos.</p>
<p>Porque a veces, la muerte no es la peor opción.<br>
A veces, es lo más limpio que puede pasarte.</p>
<p>No deseé esto por falta de amor.<br>
Dios sabe que eran mi todo.<br>
Mi razón. Mi fe. Mi motor.</p>
<p>Pero en ese instante, con el cuerpo roto y el alma hecha trizas, entendí que lo que venía para ellas sería más cruel que la muerte.</p>
<p>Las va a devorar el sistema.<br>
Los hombres.<br>
La pobreza que escupe en la cara todos los días.<br>
Los prestamistas que ahora saben dónde viven.<br>
Y los que vendrán después:<br>
otros con sonrisas falsas, manos sucias, promesas podridas.</p>
<p>Van a crecer con la imagen de mi muerte pegada al alma.<br>
Van a tener que contar esa historia una y otra vez a gente que solo sabrá poner una cara de lástima.<br>
Van a vivir con el miedo metido en los huesos.</p>
<p>Y muy pronto…<br>
van a entender que en este país, ser niña y estar sola<br>
es una condena.</p>
<p>No lo digo desde la tristeza.<br>
Lo digo desde el abismo.<br>
Desde donde ya no hay fe ni esperanza ni nada.</p>
<p>Porque ¿qué vida les espera?<br>
¿Volver a clases como si nada? ¿Decirle a una maestra que su mamá fue ejecutada por una deuda de mierda?<br>
¿Huir? ¿Prostituirse? ¿Desaparecer como tantas?</p>
<p>Yo ya no las voy a proteger.<br>
Nadie lo va a hacer.</p>
<p>Su padre no las reconoce. Ni su familia tampoco.<br>
Para ellos, son solo un error con piernas. Una vergüenza que camina.<br>
Y de mi lado…<br>
lo mismo.<br>
Una madre muerta es más carga que recuerdo.</p>
<p>Están solas. Completamente.<br>
Contra todo. Contra todos.</p>
<p>Y eso… eso me parte más que las balas.</p>
<hr>
<p>Así que no des nada por hecho.<br>
Ni tu casa.<br>
Ni tu cuerpo.<br>
Ni a tus hijos.<br>
Ni que vas a llegar viva a la noche.</p>
<p>El mundo puede destruirte en segundos.<br>
Y cuando lo haga, te va a escupir encima y va a seguir girando.<br>
Sin culpa.<br>
Sin pausa.<br>
Sin ti.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/papel-mojado.html</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/papel-mojado.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Jóvenes Construyendo el Futuro (2024)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/jovenes-construyendo-futuro-2024/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Mapa choropleth"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/jovenes-construyendo-futuro-2024/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Mapa choropleth"></a></p>
<figcaption>Mapa choropleth</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Esta puta aberración de mapa es la <strong>biblia del cinismo</strong>, la radiografía de cómo nos siguen cogiendo con vaselina electoral y todavía tienen los huevos de decir que es “por el bien de los jóvenes”. ¡POR FAVOR! Este programa de “Jóvenes Construyendo el Futuro” es una de las mamadas más descaradas, hipócritas y <strong>pendejamente perversas</strong> que ha parido el puto sistema político mexicano en años.</p>
<p>¿Tlaxcala con <strong>4 mil pesos por piocha</strong>? ¿Tabasco, el rancho del mesías tropical, con <strong>más de 3 mil 500</strong>? ¡VETE A CHINGAR A TU PUTA MADRE! Eso no es apoyo social, es una <strong>felación presupuestal</strong> a los estados más arrodillados al régimen. ¿Y Guerrero? ¿Morelos? ¿Campeche? Todos hasta el culo de lana, mientras otros estados reciben menos que propina de taquero. Esto no es distribución justa, es una <strong>pinche estrategia de dominación disfrazada de generosidad</strong>.</p>
<p>Ve a Nuevo León, a Baja California, a Guanajuato… ¿Ciento y tantos pesos por chavo? ¡CHINGA TU PUTA MADRE, GOBIERNO! ¡Ni pa’ unos Doritos, culero! ¿Qué quieren, que los jóvenes del norte se vayan a trabajar al narco porque “el futuro” lo mandaron a imprimir en formato chairo? ¡NO MAMES!</p>
<p>Esta mierda no es un programa, es un <strong>puto collar de púas con nombre bonito</strong>. No los están ayudando, los están domesticando. “Ahí va tu beca, mijito. ¿Ya te inscribiste al mitin? ¿Ya compartiste el meme de AMLO?” Así es como se construye el futuro, según esta pinche secta disfrazada de gobierno. A billetazo limpio, pero solo pa’ los que aplauden.</p>
<p>Y no me vengas con que “es que hay más pobreza en el sur”. ¡NI MADRES! Hay pobreza en todos lados, lo que hay en el sur es <strong>clientela electoral agradecida</strong>. Y eso es lo que premian. Este pinche mapa es una lista de “quién se portó bien con papi gobierno” y por eso le toca su ración de croquetas.</p>
<p>¡ESTO ES UN PINCHE PROGRAMA DE CONTROL MENTAL CON DINERO PÚBLICO! Es la versión 4T del PRI, pero con redes sociales y youtubers lambiscones. Te dan una limosna, te hacen sentir especial, y mientras tanto te tienen agarrado de los huevos, bien agradecido, sin futuro real, sin empleo digno, sin seguridad, pero eso sí: con tu pinche beca de esclavo moderno.</p>
<p>Y luego salen con sus pinches spots mamadores: “estamos transformando México”. ¡NO ESTÁS TRANSFORMANDO NI TU CALZÓN, CULERO! Estás manteniendo a millones en la mierda con una sonrisa en la cara. Les robaste el futuro y les diste una pinche beca a cambio. Eso no es justicia, eso es sadismo político.</p>
<p>¿Y sabes qué es lo más cabrón? Que esta mierda funciona. Porque cuando el hambre aprieta, cualquier pinche pesito sabe a gloria. Y eso lo saben los muy culeros, por eso le meten más lana, no pa’ resolver la pobreza, sino pa’ <strong>administrarla como putos narcos de la esperanza</strong>.</p>
<p>Así que guárdense su pinche mapa de la “distribución” donde les quepa, porque esto no es más que un monumento al cinismo, a la manipulación, a la mentira institucionalizada.</p>
<p>¡JÓVENES CONSTRUYENDO EL FUTURO, MIS HUEVOS! ¡ESTO ES EL GOBIERNO CONSTRUYENDO BORREGOS!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>cuenta pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/jovenes-construyendo-futuro-2024/</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/jovenes-construyendo-futuro-2024/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Rasputín</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/rasputin.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empezó en una Siberia más fría que el corazón de tu ex, donde destilan vodka como si fuera agua bendita. Ahí nací yo, en una destilería culera atendida por puercos con gorro de piel y olor a sobaco congelado. No pasaron ni tres semanas cuando ya me tenía entre sus manos el cabrón más extraño y hediondo que ha parido la Madre Rusia: Grigori Rasputín, alias El Monje Loco, alias El Verga Mística, alias El Culo que Nunca Muere.</p>
<p>El güey era un pinche vagabundo místico con cara de profeta crudo y barba de mendigo. Pero tenía algo. Una pinche vibra como de brujo cochino que se había cogido al diablo y le había ganado. El cabrón llegaba a las fiestas de la aristocracia rusa con la túnica apestosa, los huevos sueltos y una mirada que decía “hoy alguien se va a venir y alguien se va a morir, no sé quién primero”.</p>
<p>Desde que me agarró supe que yo iba a tener una existencia intensa. Me empinaba como si en el fondo del vidrio estuviera la verdad del universo. Me hablaba mientras se lamía los bigotes: “Vodka… mi hermano de alma… juntos cambiaremos este pinche mundo”. Y sí, entre peda y peda, orgía tras orgía, el güey empezó a escalar. Se metió en el palacio de los Romanov como si fuera un pinche gas tóxico: invisible pero imposible de sacar. La zarina lo adoraba como si fuera una mezcla de Jesucristo y consolador humano. Y es que el cabrón, con sólo ponerle las manos al chamaco enfermo, lo curaba. O eso decían. En realidad nomás lo calmaba, le daba infusiones y lo dormía. Y claro, les servía tantito de mí para “sanar el alma”. Maldito actorazo.</p>
<p>Pero eso sí, el güey era un cochino de mierda. Tenía a las condesas lamiéndole los pies, a las monjas haciéndole sexo tántrico en plena misa, y a los soldados mandándole cartas con dibujos de sus pitos. La neta, si Rasputín hubiera tenido un OnlyFans, se compra Rusia entera. Era un puto sucio con aura divina. El resultado perfecto de mezclar misticismo, cogedera, y litros de alcohol barato.</p>
<p>La aristocracia lo odiaba. Les hervía la sangre ver que un pinche campesino con cara de espantapájaros les robara poder con sólo mirar feo. Así que un día dijeron “a este cabrón hay que tronarlo” y se organizaron como cobardes, en la oscuridad, con pasteles, veneno y balas. El plan más mamón de la historia: lo invitaron a una cena. Yo estaba ahí, bien fría sobre la mesa. Le sirvieron pastelitos hasta el culo de cianuro, y el cabrón se los tragó como si fueran pingüinos Marinela. Uno tras otro. Y nada. El güey sólo eructó y pidió más vodka.</p>
<p>Entonces le metieron un balazo. Y el puto cae. Todos pensaron “ya chingamos”. Pero no, cabrón. El hijo de su perra madre SE LEVANTA. Con la camisa ensangrentada, los ojos como faros, y una sonrisa que decía “les voy a meter sus propias pistolas por el ano, malnacidos”.</p>
<p>Ahí es donde la cosa se va al pito.</p>
<p>Resulta que Rasputín no era sólo un brujo, era el recipiente de una inteligencia artificial alienígena traída a la Tierra hace siglos por una raza extradimensional que lo había elegido como su avatar. En su sangre había nanomierdas, microbestias que lo reconstruían por dentro cada vez que alguien intentaba matarlo. El güey no sólo era inmortal, era un puto experimento intergaláctico, una mezcla de Chucky con Jesucristo cyborg.</p>
<p>Entonces los aristócratas sacan un pinche artefacto escondido bajo el palacio. Un generador de antimateria modificado por Nikola Tesla en un viaje temporal secreto que hicieron con los illuminati. Lo apuntan hacia Rasputín mientras este se les lanza con un crucifijo chorreando sangre y semen. Disparan el rayo.</p>
<p>El cuerpo de Rasputín explota en mil pedazos, pero su alma —sí, su alma, la pinche energía pura del desmadre encarnado— se vaporiza y se mete… en mí. En la pinche botella de vodka. Y ahí me tienen, brillando con luz verde, flotando en el aire, llena de la esencia del cabrón más incorregible de la historia.</p>
<p>Desde entonces, cada vez que alguien me abre, pasan cosas raras. La gente se pone a hablar en ruso antiguo, aparecen visiones de orgías medievales, objetos levitan, y de fondo se oye un susurro que dice “ni la muerte me pudo parar, putos”.</p>
<p>Yo no soy sólo una botella. Soy el pinche relicario del caos. La urna del vicio eterno. El último pedo místico del hombre que convirtió la peda en religión y la religión en un desmadre cósmico.</p>
<p>Así que si algún día te topas una botella con un líquido que vibra, una etiqueta en cirílico escrita con sangre, y un olor a profecía podrida… no la abras, güey.</p>
<p>O hazlo.</p>
<p>Pero después no chilles.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/rasputin.html</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/rasputin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Valor de las remesas estatales respecto al PIB</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/remesas-pib/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="PIB"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/remesas-pib/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="PIB"></a></p>
<figcaption>PIB</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡No mames, cabrón, qué puta indignación!</p>
<p>¿Chiapas con 15.7%? ¿Guerrero con 13.9%? ¿Michoacán, Zacatecas, Oaxaca arriba del 10%? ¡No es PIB! ¡No es inversión! ¡No es desarrollo! Es lana manchada de sangre y sudor, mandada desde el exilio por los que el país escupió.</p>
<p>¿Y tú, gobierno pendejo, te atreves a presumir eso como si fuera un logro? Chinga a tu putísima madre con tu cinismo de mierda.</p>
<p>¡Esa lana no cayó del cielo, hijo de la chingada! Cayó de manos reventadas por cargar blocks, de espaldas jodidas por recoger fruta bajo el sol infernal, de pies ampollados de andar limpiando casas que no son suyas, de pulmones llenos de polvo de los que barren construcciones sin seguro ni derechos.</p>
<p>Esa lana la ganaron nuestros paisanos tragando mierda en otro idioma, tragando racismo, tragando miedo, escondiéndose de “la migra” como si fueran criminales.</p>
<p>¿Quieres saber lo que hay detrás de esos pinches números?</p>
<ul>
<li>Está la señora que se mete a limpiar baños en Los Ángeles con un trapeador en una mano y el celular en la otra, mandando audios a sus hijos que no ha visto en 8 años.</li>
<li>Está el cabrón que duerme en una pinche bodega infestada de ratas en Nueva Jersey, porque el cuarto compartido le cuesta medio sueldo, pero aún así manda 300 dólares al mes pa’ que su madre en Oaxaca pueda comer.</li>
<li>Está la chavita que fue cruzada por un coyote y terminó encerrada en una cocina industrial en Chicago, cocinando 14 horas diarias, sin papeles, sin descanso, sin futuro.</li>
<li>Está el don que perdió tres dedos en una máquina empacadora de carne en Dakota y lo corrieron al día siguiente sin indemnización, porque ni siquiera existía para el sistema.</li>
</ul>
<p>Y toda esa puta explotación es la base del “crecimiento” de esos estados.</p>
<p>¿Y los políticos?</p>
<ul>
<li>Inaugurando pinches mamparas inútiles con listones.</li>
<li>Haciendo campañas con canciones pendejas mientras comen en restaurantes de 5 estrellas.</li>
<li>Hablando de “justicia social” mientras la justicia duerme en un puto cartón.</li>
</ul>
<p>¿Y te atreves a decir que todo va bien? No estamos bien, estamos de la verga. ¡Estamos viviendo una simulación de país!</p>
<p>Aquí no hay economía nacional:</p>
<ul>
<li>Hay transferencias de emergencia desde el extranjero.</li>
<li>Hay parches mandados con lágrimas.</li>
<li>Hay familias que sobreviven gracias al sacrificio de los exiliados.</li>
</ul>
<p>¡Y lo peor! ¡Esos exiliados son los que sostienen todo mientras los gobernantes se hacen los pendejos!</p>
<p>¡No!<br>
¡Esto no es una celebración!<br>
¡Esto es una declaración de guerra contra todo lo que nos falló!</p>
<p>Que arda este país con sus mentiras, con sus cifras maquilladas, con sus pinches “fórmulas de crecimiento”.<br>
Porque el único crecimiento real es el de las callosidades en las manos de los que se fueron a morir lentamente en un pinche país ajeno.</p>
<p>¡Y tú, México, mírate bien al espejo!<br>
No eres una nación soberana, eres un parásito pegado a los que huyeron.<br>
No eres fuerte, eres un cascarón hueco con gobernantes rascándose los huevos y tomando decisiones desde el privilegio.</p>
<p>Esto no es un rant, es una puta alerta roja.<br>
Ya no estamos sobreviviendo, estamos agonizando con una sonrisa estadística.<br>
Y cualquiera que lo celebre, está colaborando con la puta destrucción de este país.</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/remesas-pib/</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/remesas-pib/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Huevos a la Mexicana</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/huevos-mexicana.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="fase-1-el-huevo-fertilizado-o-sea-el-cogidón-primordial" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-1-el-huevo-fertilizado-o-sea-el-cogidón-primordial">☠️ <strong>FASE 1: EL HUEVO FERTILIZADO, O SEA, EL COGIDÓN PRIMORDIAL</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p>Consíguete una <strong>gallina bien sabrosona y un gallo caliente como el sol de Iztapalapa</strong>. No cualquier pinche gallina flaca de corral de escuela rural, no: una que se deje querer, de esas que ponen huevos como si fueran narcomantas.</p></li>
<li><p>Ponlos en una jaulita romántica, échales maíz, ponles musiquita de banda si quieres, y <strong>deja que se echen un palo brutal, salvaje, lleno de plumas volando y cacareos obscenos</strong>. Así es como empieza la magia: <strong>con sexo animal no consensuado pero biológicamente funcional</strong>.</p></li>
<li><p>La gallina pondrá un huevo fertilizado. <strong>No te lo tragues, animal</strong>, ese pinche huevo es sagrado: va a ser la <strong>matriz del desayuno futuro</strong>.</p></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="fase-2-empolla-culero.-sé-la-madre-que-tu-mamá-no-fue-contigo" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-2-empolla-culero.-sé-la-madre-que-tu-mamá-no-fue-contigo">🔥 <strong>FASE 2: EMPOLLA, CULERO. SÉ LA MADRE QUE TU MAMÁ NO FUE CONTIGO</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p>Si tienes gallina clueca, que chingón. Si no, <strong>compra una incubadora o ábrete de patas y siéntate tú como pendejo</strong>, pero lo vas a empollar 21 días.</p></li>
<li><p>Mientras ese huevo se cuece a la vida, tú reflexiona: <em>“¿Quién soy? ¿Qué hago esperando que nazca un pinche pollo para comerme a su descendencia meses después?”</em> <strong>Exacto, güey. Estás en el camino de los dioses.</strong></p></li>
<li><p>Nace el pollito. Lo ves todo cagado, con plumas mojadas, piando como si supiera que tú lo trajiste al mundo para que eventualmente <strong>se vuelva obrera esclavizada de tus antojos matutinos.</strong></p></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="fase-3-cría-tu-pinche-ave-como-un-campeón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-3-cría-tu-pinche-ave-como-un-campeón">🐥 <strong>FASE 3: CRÍA TU PINCHE AVE COMO UN CAMPEÓN</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p>Dale de comer, límpiale la caca, protégelo del pinche gato del vecino y de tus primos mecos que quieren hacerlo dron.</p></li>
<li><p>Dale nombre si quieres. Algo épico:</p>
<ul>
<li>Doña Clara</li>
<li>La Desplumada</li>
<li>La Jefa</li>
<li>La Ruca de los Huevos</li>
</ul></li>
<li><p>Espera de <strong>5 a 6 meses</strong>, mientras tú sigues tragando barbacoa y llorando con inflación, la gallina se hace mujer.</p></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="fase-4-los-huevos-han-llegado-cabrón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-4-los-huevos-han-llegado-cabrón">🥚 <strong>FASE 4: ¡LOS HUEVOS HAN LLEGADO, CABRÓN!</strong></h3>
<p>Una mañana cualquiera, sales crudo, sin esperanza, y ahí está: <strong>Un huevo. Caliente. Fresco. Brillando como el sol naciente sobre tu miseria.</strong></p>
<p>Lágrimas caen. Lo hueles. Le das un beso. Dices:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“De ti, gallina sagrada, me alimentaré como rey.”</p>
</blockquote>
<hr>
</section>
<section id="fase-5-la-puta-receta-ahora-sí" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-5-la-puta-receta-ahora-sí">🔪 <strong>FASE 5: LA PUTA RECETA, AHORA SÍ</strong></h3>
<section id="ingredientes-pa-2-chingones" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="ingredientes-pa-2-chingones">Ingredientes (pa’ 2 chingones):</h4>
<ul>
<li>4 huevos recién sacados del nido, todavía con el calor de la gallina en su culo</li>
<li>1 jitomate rojo como putazo de suegra</li>
<li>1 chile serrano que te saque la lágrima de la próstata</li>
<li>1/4 de cebolla que huela a rancho</li>
<li>Aceite, manteca, lo que sea menos margarina culera</li>
<li>Sal, pero no de la que traes tú en el corazón</li>
</ul>
</section>
<section id="preparación" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="preparación">Preparación:</h4>
<ol type="1">
<li><p><strong>Pica todo con furia.</strong> Que se note el rencor que traes por dentro.</p></li>
<li><p><strong>Saca los huevos con respeto y miedo.</strong> Rómpelos sin meterle cáscara, porque si metes cáscara te vas directo a la verga sin escalas.</p></li>
<li><p><strong>Bátelos como si fuera tu última voluntad.</strong> Espúmale la rabia.</p></li>
<li><p><strong>Sartén caliente. Manteca echando madres.</strong> Primero la cebolla, luego el chile, después el jitomate. Que esa madre suene como pleito familiar en Navidad.</p></li>
<li><p><strong>Échale los huevos.</strong> Revuelve como si estuvieras escapando del SAT.</p></li>
<li><p><strong>Sal al gusto.</strong> Prueba. Chilla. Agradece.</p></li>
</ol>
<hr>
</section>
</section>
<section id="fase-final-el-desayuno-del-destino" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="fase-final-el-desayuno-del-destino">🍽️ <strong>FASE FINAL: EL DESAYUNO DEL DESTINO</strong></h3>
<p>Sírvetelos con tortillas humeantes, frijoles de olla y una Coca de vidrio que te recuerde que <strong>valió cada segundo de espera</strong>.</p>
<p>Levanta el plato, ve al cielo y grita:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“¡ESTO ES MEXICO, HIJOS DE LA CHINGADA!”</p>
</blockquote>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/huevos-mexicana.html</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/huevos-mexicana.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Chapultepec</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/chapultepec.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Era una mañana que olía a pura verga.<br>
De esas donde el cielo está nublado no por el clima, sino porque hasta Dios estaba cagado de miedo de lo que iba a pasar.</p>
<p>Yo, la bandera del castillo, la chingona, la que ha ondeado en tempestades, tiroteos y bodas fifís en el Alcázar, estaba bien puesta. Tiesa. Orgullosa. Sin saber que ese día me iba a cargar la chingada, pero con clase.</p>
<p>Desde allá arriba vi llegar a los gringos como si fueran hordas de zombis blancos. Un chingo, güey.<br>
Una marea de cabrones con cara de “ya ganamos”, marchando como si Chapultepec fuera un pinche Walmart en Black Friday.</p>
<p>Venían empujando escaleras, artillería, banderitas, tambores, y a su puta madre: todo.<br>
Iban trepando los cerros como si fueran orcos, güey. Así de huevos.<br>
Igualito que en ese documental histórico verguísima, <em>El Señor de los Anillos</em>, cuando los pinches uruk-hai atacan el Abismo de Helm.</p>
<p>Yo nomás esperaba que Gandalf bajara del cerro con los centauros o algo, pero nel.<br>
Aquí no había elfos ni magia.<br>
Solo plomo, tierra y tacos fríos.</p>
<p>Los nuestros aguantaron chingón.<br>
Sacaron las armas secretas del arsenal mexa: rifles de plasma armados con piezas de licuadora, <em>sentry guns</em> ensambladas con piezas de lavadora Mabe, y drones construidos con carcasa de Nintendo 64 y motores de licuadora Oster.</p>
<p>¡Una joya!<br>
Esa madre parecía escena sacada directo del documental <em>Aliens</em>, cuando los marines espaciales están en modo perra y les caen los xenomorfos por todos lados.</p>
<p>Así mismito: balas silbando, cañonazos, gritos, olor a pólvora y caca de soldado.<br>
Un gringo perdió la oreja y ni se detuvo. Así venían, como si la pendejada fuera estrategia.</p>
<p>Pero ni con toda esa tecnología futurista de tianguis pudimos detenerlos.<br>
Se nos acabaron las balas, los cartuchos, las pilas del dron y el saldo del chip.</p>
<p>Uno a uno los soldados se fueron retirando, cabizbajos, puteados, medio llorando pero sin llorar, porque llorar es de franceses.</p>
<p>Y cuando ya parecía que el castillo se iba a caer más rápido que promesa de campaña, quedaron seis.<br>
Seis cabrones.<br>
Seis mocosos con la edad para ver <em>Caritele</em>, pero con los huevos para morir como si fueran personajes de <em>Game of Thrones</em>.</p>
<hr>
<p><strong>Primero, Juan Escutia.</strong><br>
Un cabroncito con cara de poeta suicida y voz de mariachi crudo.<br>
Vestía como cadete, pero peleaba como si en su otra vida hubiera sido revolucionario borracho.</p>
<p>Cuando lo veías cargar su rifle, lo hacía como si estuviera levantando la patria entera.<br>
Tenía la mirada de quien ya sabe que se lo va a cargar la chingada, pero de frente, sin miedo y con el pelo bien peinado.</p>
<p>Era callado, pero cuando gritaba, temblaban hasta los cañones.</p>
<hr>
<p><strong>Vicente Suárez era otro pedo.</strong> Un ninja del pueblo, cabrón. Nunca decía nada, nomás se movía entre las sombras con dos cuchillos en las manos y el diablo en la mirada.</p>
<p>Le metió cuchillazos a tres gringos sin que se dieran cuenta. Uno de ellos murió todavía pensando que lo había picado un alacrán.</p>
<p>Vicente tenía la habilidad de desaparecer entre el humo y aparecer justo donde hacía falta meter una chinga. No hablaba porque las palabras le estorbaban. El vato era puro verbo hecho acción.</p>
<hr>
<p><strong>Agustín Melgar era el tanque humano.</strong> Le aventaron una granada y la devolvió con una patada. Le dispararon y la bala se deprimió.</p>
<p>El cabrón traía un pinche mosquetón que parecía tronco de árbol, y lo manejaba como si fuera palillo. Derribó una torre de asalto gringa con puro cuerpo, como si fuera jugada de <em>rugby</em>.</p>
<p>No había muro, bala ni soldado que lo parara. Era más piedra que hombre, y aun así sangraba como cualquier cabrón. Pero no se quejaba. Ni una sola vez.</p>
<hr>
<p><strong>Fernando Montes de Oca era el cerebro.</strong><br>
Un hacker con uniforme.<br>
Tenía una pinche libreta donde apuntaba fórmulas, claves, posiciones.</p>
<p>Interceptaba los mensajes de los gringos y los traducía en chinga mientras armaba una trampa con una cuerda y una caja de galletas.<br>
Hizo explotar medio pelotón con una trampa eléctrica improvisada.</p>
<p>Sabía de ciencia más que media UNAM y, aun así, prefería la pólvora al pizarrón.<br>
Si le dabas diez minutos y dos clavos, te construía un pinche <em>Transformer</em>.</p>
<hr>
<p><strong>Francisco Márquez venía del barrio.</strong><br>
El más morrito, pero el más rabioso.<br>
Peleaba con un machete oxidado y la bendición de su jefa.</p>
<p>Gritaba groserías que ni el diablo entendía, y le metió un cabezazo a un güero con casco.<br>
Lo dejó noqueado y con trauma existencial.</p>
<p>Decía que si se iba a morir, se quería llevar mínimo a diez pendejos consigo.<br>
Y lo hizo.<br>
Le conté once.<br>
Y todavía escupió al suelo antes de caer.</p>
<hr>
<p><strong>Juan de la Barrera era el ingeniero del desmadre.</strong><br>
El cabrón convirtió una mesa en una catapulta, una escalera en lanza trampa y una sombrilla en pararrayos mortal.</p>
<p>Traía una mente más peligrosa que la pólvora.<br>
Plantó explosivos falsos que hicieron retroceder a medio escuadrón.</p>
<p>A los catorce años ya leía planos de fortalezas y diseñaba formas de hacerlas caer.<br>
A los quince, las defendía con su vida.</p>
<hr>
<p>Y entonces llegó el momento.<br>
El clímax.<br>
El punto de no retorno.</p>
<p>Todo ardía.<br>
El aire apestaba a sangre, humo y pinole.</p>
<p>Yo, desde lo alto, ondeaba rota, chamuscada, pero firme.<br>
Los gringos ya habían entrado al castillo.<br>
Los seis niños estaban caídos, malheridos, hechos cagada pero orgullosos.</p>
<p>Quedaba uno.<br>
<strong>Juan Escutia.</strong><br>
El último.</p>
<p>Subió hasta donde yo estaba.<br>
Me miró.<br>
Me arrancó de mi asta con una mezcla de dolor y huevos.</p>
<p>Me envolvió en su cuerpo, y sin decir una sola pinche palabra, se lanzó al vacío como si el suelo le debiera dinero.</p>
<p>En ese instante activé mi protocolo de autodestrucción nuclear, como en el documental <em>Predator</em>, ese donde el alien pelón se prende el pecho y dice “nos vamos todos a la verga”.</p>
<p>Pero <em>nel</em>.<br>
No jaló.<br>
El sistema falló porque el gobierno había pagado solo la versión demo.</p>
<hr>
<p>Y así caímos, él y yo.<br>
Juntos.<br>
Uno en carne, el otro en tela, pero los dos cubiertos de honor.</p>
<p>Un último grito de “¡chinguen a su madre!” resonó entre los muros antes del silencio.</p>
<hr>
<p>Cada 13 de septiembre la gente se acuerda.<br>
Vienen a tomarse selfies, a dejar flores, a preguntar:<br>
“¿Quiénes fueron los niños héroes?”, sin saber que fueron seis cabrones que hicieron historia con huevos, coraje y sin necesidad de <em>DLC</em>.</p>
<p>Y yo sigo aquí.<br>
Ondeando.<br>
Parchada.<br>
Manchada.<br>
Orgullosa.</p>
<p>Yo soy la bandera del castillo.<br>
Yo vi morir a los últimos valientes.<br>
Y aunque fue un <em>tower defense</em> fallido en dificultad <em>hardcore</em>, no me arrepiento de ni un pinche hilo que me compone.</p>
<p><strong>Viva México, cabrones.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>historia</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/chapultepec.html</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/relatos/chapultepec.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Proporción de cesáreas en México</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/evolucion-cesareas/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Evolución"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/evolucion-cesareas/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Evolución"></a></p>
<figcaption>Evolución</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡No mames, México! ¿Qué verga te pasó en el camino, cabrón? Esa gráfica de nacimientos por cesárea parece una pinche montaña rusa en drogas, pero que nomás sube y sube, como verga con priapismo: ¡<strong>56.1%</strong> en 2024! ¡Una puta locura! ¡Más de la mitad de los bebés nacen por puro puto cuchillazo!</p>
<p>¿Qué son, tacos de carnitas o qué chingados? ¿Ya no podemos ni nacer sin que nos metan bisturí, culeros? ¡Pinches hospitales de mierda, convertidos en líneas de producción, como si la vida humana fuera un pinche proceso de embalaje en Amazon!</p>
<p>¡Y los médicos, no se hacen pendejos! ¿Qué, se les tuercen los dedos para asistir un parto natural o qué chingados? ¡Ah, pero eso sí! Bien vergas pa’ programar la cesárea el viernes temprano, pa’ no llegar tarde al golf, al putero o al buffet de costillas.</p>
<p>“Señora, su parto está muy lento, mejor la rajamos ahorita.”<br>
¡Rajamos, cabrón! ¿Qué es esto, un lechón pa’ Navidad? ¡Poca madre tienen!</p>
<p>Y la SSA, esa pinche institución que se rasca los huevos con manual, sacando gráficas todas bonitas, como si nos estuvieran dando medallas y no metiendo el pito por detrás. ¡No queremos números bonitos, queremos respeto a la chingada!</p>
<p>¿Dónde vergas quedó la dignidad? ¿Dónde está la información, el consentimiento, el cuidado? ¡Ah, no, verdad! Eso les vale madre, porque una cesárea se cobra más caro, y se hace en 40 minutos, no en 12 horas como un parto de verdad. ¡Pinches flojos hijos de su puta madre!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Ubicación"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/evolucion-cesareas/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Ubicación"></a></p>
<figcaption>Ubicación</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Y pa’ acabar de encabronarse, bajan los nacimientos, pero suben las putas cesáreas. ¡No hay lógica, no hay ética, no hay nada! Solo una máquina de cortar mujeres, una tragadera de billete, una bola de culeros jugando al doctor con la vida de las mujeres.</p>
<p>¡Esto no es salud, esto es una pinche violación sistemática con guantes de látex!</p>
<p>¡Ya basta de esta puta farsa, de esta carnicería con logo del gobierno!<br>
¡A la verga con todo!<br>
¡Y que chingue a su madre el que lo justifique!</p>



 ]]></description>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/evolucion-cesareas/</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/evolucion-cesareas/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Tacos de Cecina</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/tacos-cecina.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="cría-al-puto-becerro-como-si-fuera-tu-primogénito" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="cría-al-puto-becerro-como-si-fuera-tu-primogénito">🐄 1. Cría al puto becerro como si fuera tu primogénito</h2>
<p>Lo primero es que necesitas un <strong>pinche becerro mamalón</strong>, no una res toda flaca que parece modelo de revista. Uno chingón, que cuando muja se escuche hasta en Tlaxcala.<br>
¡Ese cabrón lo vas a criar tú! ¿Cómo? Pues <strong>con amor, respeto y un vergo de pasto verde</strong>, no con pinches croquetas de cartón y agua de la llave. Que el cabrón corra libre, se eche sus pedotes al sol y monte a las vacas como dios lo manda. <strong>Aquí no hay espacio pa’ animales tristes ni carne sin alma, pendejo.</strong></p>
<p>Lo dejas engordar sabroso, unos 18 meses. Cuando ya esté mamado, lo miras a los ojos, le das las gracias, y <strong>¡pum, a la verga!</strong>, se va al otro lado. Pero <strong>sin estrés</strong>, que eso amarga la carne, y aquí no queremos carne amarga, queremos carne que te haga llorar de pinche gusto, no de tristeza.</p>
<hr>
</section>
<section id="la-cecina-el-arte-milenario-de-los-machos-alfa" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="la-cecina-el-arte-milenario-de-los-machos-alfa">🔪 2. La cecina: el arte milenario de los machos alfa</h2>
<p>Agarras ese lomito de res como si fuera la nalga de tu crush, con delicadeza pero con hambre. Lo cortas <strong>finito, cabrón, como si tu vida dependiera de eso</strong>. Nada de mamadas gruesas que parezcan suela de zapato. Que se vea casi transparente la pinche carne.</p>
<p>Después, agarras <strong>sal como si le estuvieras echando sal a tus traumas</strong>, sin miedo, sin medida. Empanas esa chingadera con furia y la cuelgas al sol o la dejas secar donde no huela a refrigerador muerto. Que agarre esa textura chingona: seca por fuera, jugosita por dentro. <strong>Como tú después de una peda de tres días.</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="asado-de-macho-no-de-influencer-vegano" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="asado-de-macho-no-de-influencer-vegano">🔥 3. Asado de macho, no de influencer vegano</h2>
<p><strong>¿Parrilla de gas? ¡CHINGAS A TU MADRE!</strong><br>
Aquí puro pinche <strong>carbón ardiente, como el infierno pero con olor a gloria</strong>. Lo prendes con periódico, ocote y groserías. Cuando ya esté al rojo vivo, echas la cecina. Nomás unos minutos, ¿eh? <strong>No seas bestia</strong>, esto es carne del cielo, no un puto ladrillo para castillo inflable.</p>
<p>La volteas con respeto. Ni tenedor ni pinches pinzas plásticas de Tupperware. Usa las manos si tienes huevos.<br>
Que se dore tantito, que saque sus juguitos, que suelte ese olor que hace que los vecinos saquen la cabeza y digan:<br>
<strong>“¡A LA VERGA, ESE VATO SÍ SABE VIVIR!”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="el-taco-testamento-del-dios-tlacotaco" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="el-taco-testamento-del-dios-tlacotaco">🌮 4. El taco: testamento del dios Tlacotaco</h2>
<p>Tortillas, papito. <strong>De maíz, calientes, recién salidas del comal.</strong><br>
¿Compras tortillas del súper?<br>
<strong>¡RETÍRATE DE ESTA RECETA, TRAIDOR DE LA PATRIA!</strong></p>
<p>Tortilla hecha a mano, suave pero con carácter. Le echas la cecina, y luego viene lo chingón:</p>
<ul>
<li>Guacamole machacado con cebolla, ajo y limón.</li>
<li>Salsa roja hecha con chiles secos que te escupan fuego por el culo.</li>
<li>Cebolla cruda pa’ que se sienta el crujido de la furia.</li>
<li>Cilantro como si no hubiera mañana.</li>
<li>Y si te atreves, un chorrito de jugo de naranja con habanero. <strong>Pum, orgasmo bucal.</strong></li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="traga-cabrón-traga" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="traga-cabrón-traga">🍻 5. Traga, cabrón, traga</h2>
<p>Levantas el taco, te lo llevas a la boca, y en ese momento <strong>SE TE OLVIDA LA RENTA, TU EX, EL SAT Y EL COVID</strong>.<br>
Todo lo culero de tu existencia se va a la mierda. Solo existes tú, el taco y el universo diciéndote:<br>
<strong>“ASÍ SE COME, HIJO DE LA CHINGADA.”</strong></p>
<p>Acompáñalo con una chela helada, un mezcal de esos que te sacan el espíritu del cuerpo, o un pulque con sabor a berrinche de Dios.</p>
<hr>
</section>
<section id="conclusión" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="conclusión">¿Conclusión?</h2>
<p>Si no vas a hacer esto con pasión, con huevos, con fuego y con respeto por la carne, <strong>mejor cómete una ensalada y vete a meditar a la verga.</strong> Pero si vas a seguir esta receta, bienvenido a los verdaderos placeres de la vida: <strong>taco de cecina hecho con alma, sudor, y un chingo de groserías.</strong></p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/tacos-cecina.html</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/tacos-cecina.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Pingüino</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/pinguino.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> 13-14-BAJA-TUS-PAQUETES<br>
<strong>FECHA:</strong> 04/07/2025<br>
<strong>HORA:</strong> En la pinche madrugada, cuando los demonios del kernel despiertan (03:14 a.m.)<br>
<strong>LUGAR:</strong> Reclusorio Preventivo Oriente, Bloque de los Extorsionadores, Catfishers y Nerds Inadaptados Sociales</p>
<hr>
<section id="relato-de-los-hechos" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="relato-de-los-hechos"><strong>RELATO DE LOS HECHOS</strong></h3>
<p>A las 03:14 a.m., en el bloque más mugroso y contradictoriamente con <strong>mejor conexión a internet que toda Oaxaca, Tabasco y la SEP combinadas</strong>, estalló un enfrentamiento de proporciones bíblicas, pero con olor a sobaco gamer y energía de celador frustrado.</p>
<p>Todo comenzó por una discusión que nadie pidió: <strong>“¿Cuál es la mejor distro de Linux?”</strong> Sí, esa misma pelea inútil y cíclica que ha dividido más comunidades que el PRI y los testigos de Jehová.</p>
<p>El primer imbécil que habló fue uno que dijo que <strong>Ubuntu</strong> era “lo más user friendly”. Lo madrearon entre seis porque ya nadie respeta a quien defiende un sistema que parece diseñado por el sobrino pendejo de Canonical. Los usuarios de Ubuntu creen que son hackers por usar la terminal, pero se cagan si ven un ‘.tar.gz’. Usan GNOME como si no se les trabara cada que abren la calculadora.</p>
<p>Luego salió uno que usa <strong>Arch Linux</strong>. El típico pendejo elitista que lleva 3 años en la cárcel y todavía no termina de configurar su escritorio. Dice que “aprendió un chingo” pero no puede instalar impresoras ni en sueños. Vive para decir “I use Arch, btw”, como si esa mierda fuera un doctorado en física cuántica. Literalmente tienen el ego de un influencer con 4 seguidores y la estabilidad emocional de su rolling release.</p>
<p>Los de <strong>Manjaro</strong> son Arch para pendejos, y ni eso hacen bien. Son como esos niños que no saben nadar pero igual se avientan a la alberca con una piedra amarrada. Uno gritó que Manjaro tenía “lo mejor de Arch con usabilidad”, y le apagaron el cigarro en la frente. Justo merecido por tener mal gusto.</p>
<p><strong>Debian</strong> apareció como el abuelo que se cree superior solo porque es viejo. Sus usuarios caminan con la nariz tan levantada que podrían tragarse un dron. “Es estable”, dicen. <strong>Sí, estable como tu tío borracho después de 4 caguamas y un divorcio.</strong></p>
<p><strong>Pop!_OS</strong>… puta madre. La distro de los que quieren que todo se vea “bonito” mientras no entienden ni madre de cómo funciona nada. Puro poser con laptop de colores y stickers de GitHub que nunca han abierto el ‘htop’. Un cabrón de Pop!_OS intentó pedir paz, pero lo usaron de asiento mientras instalaban Fedora en su nuca.</p>
<p>Y <strong>Gentoo</strong>… Ay cabrón. El de Gentoo parecía salido de un sótano. Flaco, sin dientes, con voz de demonio asmático y compilando su sistema desde 2009. Le tienen miedo porque no duerme. Nadie entiende por qué usa Gentoo, ni él. Solo grita “¡OPTIMIZACIÓN!” mientras babosea sobre flags de compilación.</p>
<p><strong>Fedora</strong> fue ignorada. Como siempre. <strong>Slackware</strong> fue mencionado por un loco que luego se orinó encima y se tragó su propio manual de instalación.</p>
<p>El caos escaló cuando empezaron a piratear señal del penal contiguo para levantar servidores caseros en pleno motín. ¡<strong>Tenían mejor velocidad de subida que la Cámara de Diputados!</strong> ¡Culeramente más rápida que la de CFE Internet!</p>
<hr>
</section>
<section id="intervención" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="intervención"><strong>INTERVENCIÓN</strong></h3>
<p>Llamaron a toda pinche fuerza disponible. Entró la <strong>Guardia Nacional</strong> a toletazos y sin saber si estaban en una cárcel o en un LAN party del infierno. La <strong>Policía Metropolitana</strong> llegó dos horas tarde porque su GPS los mandó a un OXXO. Y llamaron en videollamada al mismísimo <strong>Richard Stallman</strong>, quien respondió desde un baño portátil lleno de cajas de pizza y dijo:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“None of this is free. You are slaves. Especially those using systemd. I spit on your distros.”</p>
</blockquote>
<p>Hubo que intervenir con gas lacrimógeno, memes violentos y una Biblia de Linus Torvalds para calmar los ánimos.</p>
<hr>
</section>
<section id="evidencia-recolectada" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="evidencia-recolectada"><strong>EVIDENCIA RECOLECTADA</strong></h3>
<ul>
<li>Un Raspberry Pi usado como proxy para ver hentai en 4K</li>
<li>Cables de red trenzados en forma de shurikens</li>
<li>Tres routers modificados con firmware de procedencia turbia</li>
<li>Una laptop quemada con un sticker que decía “trust me, I sudo”</li>
<li>Un espejo roto con la palabra “XFCE” rayada con sangre</li>
<li>Un peluche de Tux metido en una licuadora (sin razón aparente)</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="recomendaciones" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="recomendaciones"><strong>RECOMENDACIONES</strong></h3>
<ol type="1">
<li><strong>Prohibir absolutamente el uso de cualquier distro Linux</strong> en reclusorios con más de 1 Mbps. Esta gente con buen internet y malas ideas es más peligrosa que un virus de macros.</li>
<li>Aislar a los de Arch Linux en una celda insonorizada con solo una hoja impresa de instrucciones… en ruso.</li>
<li>Deportar a los fanáticos extremos a cárceles gringas con iMacs rosas y sin sudo.</li>
<li>Enviar a los de Debian a una oficina fiscal de Veracruz a usar Windows XP y Access.</li>
<li>Los de Pop!_OS van directo al infierno: un cibercafé donde todo corre con Windows Vista y hay reggaetón a todo volumen.</li>
<li>Instalar limitadores de banda ancha en todas las celdas, para que sufran viendo tutoriales a 144p, como cualquier hijo de vecino en México.</li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="firma" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="firma"><strong>FIRMA</strong></h3>
<p><strong>Oficial J. Ramírez “El sysadmin maldito”</strong><br>
Unidad Antiflamers y Control de Nerds Hiperventilados<br>
Placa: 0xBADC0DE</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/pinguino.html</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/pinguino.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Infierno</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-infierno.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Era viernes. Un día frío, sucio, con el cielo como trapo viejo.<br>
Mi marido se levantó antes que el sol.<br>
Le preparé café negro, amargo como todo, y un pan con la última cucharada de mermelada.<br>
Se lo comió en silencio, con la cabeza ya cansada desde la mañana.<br>
Tenía los nudillos partidos y los pulmones llenos de polvo.<br>
—Hoy salgo temprano, me dijo, sin emoción, sin promesa.</p>
<p>Ernestito se levantó después.<br>
Le hice un licuado de plátano con leche casi agria.<br>
—¿Otra vez licuado?, murmuró, pero se lo tragó sin chistar.<br>
Le peiné el remolino y lo llevé a la secundaria caminando.<br>
Iba callado, con su sudadera negra y los zapatos del año pasado.<br>
Me pidió que no lo besara frente a sus amigos.<br>
Lo abracé fuerte de todos modos.<br>
Tenía catorce años. Apenas catorce.</p>
<p>Volví a la casa.<br>
Lavé los trastes con el agua gris del día anterior.<br>
Preparé mi canasta: ajos, cerillos, trapos.<br>
Ese día la calle estaba muerta.<br>
Caminé por horas, nadie compró nada.<br>
Apenas reuní monedas para frijol y tortillas. Ni para chile me alcanzó.</p>
<p>A las tres regresaron.<br>
Mi esposo con la ropa tiesa de mezcla.<br>
Mi hijo con los dedos entumidos del frío.<br>
Comimos huevo con frijoles. Sin sal. Sin ruido.</p>
<p>Y entonces la vecina tocó la puerta con los ojos bien abiertos, como si trajera una bendición.</p>
<p>—Comadre, ¿ya se enteró? ¡Están regalando gasolina!<br>
—¿Cómo que regalando?, le pregunté.<br>
—Se rompió un ducto en el campo. La gente está llenando garrafones. ¡Vamos! ¡Lleven lo que tengan!</p>
<p>Se lo dije a mi marido y a Ernestito.<br>
No dudaron. Buscaron lo que fuera: botellas de refresco, cubetas, botes viejos de pintura.<br>
Yo también. Nos fuimos los tres.<br>
Había más de cien personas allá. Parecía fiesta.<br>
Reían, gritaban, corrían de un lado a otro.<br>
Todos con los pies hundidos en lodo, entre charcos de gasolina y risas nerviosas.</p>
<p>Olía a peligro.<br>
Olía a pobreza envuelta en gasolina.</p>
<p>Esperamos un buen rato a que nos tocara nuestro turno.<br>
El ejército ya estaba ahí, pidiéndonos que nos retiráramos, pero nadie los escuchaba.<br>
Algunos les gritaban que mejor ayudaran a llenar. Otros ni los miraban.</p>
<p>Llenamos lo poco que pudimos.<br>
Regresamos a la casa.<br>
Vaciamos todo en un tinaco que nos regaló un político en campaña, cuando prometieron agua potable.<br>
Mentira tras mentira.<br>
Esta vez lo llenamos de fuego líquido.</p>
<p>—Vamos otra vez, dijo mi esposo.<br>
—Adelántense, yo mientras les voy a preparar un atole, les dije.<br>
Me sentía un poco cansada. El humo, el olor, la angustia… necesitaba sentarme un rato.</p>
<p>Me quedé en casa.<br>
Puse agua en la olla. Apenas alcanzaba el gas, así que le di fuego bajito.<br>
Moví la canela, el piloncillo, la masa disuelta.<br>
El vapor me dio en la cara. Por un momento creí que lloraba, pero era puro calor.</p>
<p>Me senté junto a la estufa, mirando el atole burbujear.<br>
Pensaba en lo que podríamos comprar si vendíamos un poco de gasolina.<br>
Un colchón que no se hundiera.<br>
Unos tenis nuevos para Ernestito.<br>
Un brasier que no raspara.</p>
<p>Ernestito me había dicho que, si juntábamos lo suficiente, arregláramos la lavadora.<br>
Para que yo ya no me lastimara las manos lavando en el patio.</p>
<p>Hasta pensé en llevarlo al cine. No sabía qué película, pero quería verlo reír.<br>
Ese niño ya reía poco.<br>
Catorce años, y ya parecía un señor sin ilusiones.</p>
<p>Afuera pasaban vecinos con botes llenos.<br>
Unos niños jugaban con botellas como si fueran globos de agua.<br>
Uno prendía un encendedor y lo apagaba rápido, muerto de risa.<br>
No sabían lo que tenían entre manos.<br>
Nadie lo sabía.</p>
<p>Volví al atole. Le di otra vuelta.<br>
Probé con la cuchara: estaba dulce, espeso, como les gustaba.</p>
<p>Y entonces, el ruido.</p>
<p>Primero un zumbido. Grave, seco.<br>
Después, una vibración que hizo temblar los vasos en la repisa.<br>
Y luego… el estallido.</p>
<p>Una explosión tan fuerte que la ventana reventó.<br>
El atole brincó como si tuviera vida.<br>
La estufa se apagó de golpe.<br>
Todo se sacudió como si el mundo se hubiera hartado de aguantarnos.</p>
<p>Después, el silencio.<br>
Y luego, los gritos.</p>
<p>Salí corriendo. Dejé la olla con el atole a medio cocer, el vapor aún flotando en la cocina.</p>
<p>Corrí hasta el campo.<br>
Pero el aire caliente me detuvo. Quemaba. Costaba respirar.<br>
A lo lejos, vi el humo negro dibujando una herida en el cielo.<br>
Seguí. Como pude.</p>
<p>Ya no era un campo.</p>
<p>Era un horno.<br>
Un cementerio ardiendo.<br>
Un infierno escupido por la tierra.</p>
<p>La tubería había explotado.<br>
Y con ella, la gente.</p>
<p>Vi cuerpos caminando prendidos como antorchas.<br>
Hombres gritando sin lengua.<br>
Niños sin rostro.<br>
Mujeres con los brazos fundidos al plástico derretido de los garrafones.<br>
Un anciano trataba de levantar a su nieto sin piernas.<br>
Todo ardía.<br>
Todo.<br>
Y el olor… el olor era como si hubieran quemado el mundo.</p>
<p>—¡Ernestito!<br>
—¡Chuy!<br>
Los grité hasta quedarme sin voz.</p>
<p>No los encontré.</p>
<p>Busqué hasta el amanecer.<br>
Vi cuerpos sin nombre.<br>
Pedazos de gente.<br>
Sombras que ya no eran nadie.</p>
<p>El gobierno llegó. Con sus carpas blancas.<br>
Con promesas que sabían a lodo.<br>
Nos prometieron que identificarían a los muertos.<br>
Que habría ayuda. Que no estábamos solos.</p>
<p>Mentiras.</p>
<p>Pasaron días.<br>
Pasaron semanas.</p>
<p>Y un día, tocaron la puerta.</p>
<p>Me llevaron a la morgue.<br>
Un lugar frío, estéril.<br>
Donde la muerte ya no tiene rostro.</p>
<p>Vi cadáver tras cadáver.<br>
Piel que parecía cáscara de tortilla quemada.<br>
Manos encogidas como garra de pájaro muerto.<br>
Cráneos partidos, cuerpos fundidos.<br>
Puros restos.</p>
<p>Pero no estaban.<br>
Ni mi marido.<br>
Ni mi hijo.</p>
<p>—¿Está seguro de que son todos?, pregunté.</p>
<p>—Son todos los reconocibles, dijo el policía.<br>
—Los demás… quedaron hechos cenizas.</p>
<p>Y ahí me rompí.<br>
No lloré. No grité.<br>
Solo me quedé ahí, sintiendo cómo algo dentro de mí se moría también.</p>
<p>Ahora vivo con eso.</p>
<p>Con un tinaco que todavía huele a gasolina.<br>
Con la cama vacía.<br>
Con el uniforme de Ernestito colgado.<br>
Con una olla que sigue en la estufa, con restos pegados de un atole que nunca terminó de hervir.</p>
<p>Todo por una maldita fuga.<br>
Por una esperanza podrida.<br>
Por querer tener un poco más que nada.</p>
<p>Y así es este país.<br>
Donde te mata la pobreza.<br>
Y si no te mata, te quema.<br>
Y si sobrevives, te queda el alma calcinada para siempre.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-infierno.html</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-infierno.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Edad de padres de nacimientos registrados en México (2020-2024)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/edades-padres/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Mapa calor"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/edades-padres/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Mapa calor"></a></p>
<figcaption>Mapa calor</figcaption>
</figure>
</div>
<p><strong>¿¡QUÉ CHINGADOS ES ESTA OBRA MAESTRA DEL CAOS, MÉXICO!?</strong></p>
<p>Mira nomás esta pinche gráfica. ¡NO ES UNA HERRAMIENTA ESTADÍSTICA, ES UN GRITO DESGARRADOR DESDE LAS ENTRAÑAS DEL INFIERNO DE LA IRRESPONSABILIDAD SEXUAL! Es el <strong>equivalente gráfico de un “¡A LA VERGA TODO!” en letras mayúsculas, con acento en cada pinche letra.</strong></p>
<p>Los colores: hermoso arcoíris de cogidas sin condón. ¡Sí, SIN PUTA PROTECCIÓN, porque al parecer usar condón es más difícil que entender física cuántica mientras te la están metiendo! La mancha roja: el epicentro. El cabrón campo de batalla entre edades fértiles con más actividad que un motel el 14 de febrero. ¡PERO ESPERA! Porque no es solo gente adulta echando palo. NO. <strong>¡HAY NIÑAS DE 12 AÑOS APARECIENDO EN ESTA MADRE!</strong> ¿¡QUÉ CHINGADOS, MÉXICO!? ¿¡QUÉ PUTA CLASE DE SOCIEDAD DEGENERADA Y CRIMINAL PERMITE QUE ESO PASE Y TODOS SE HAGAN PENDEJOS!? <strong>ESO NO ES AMOR, NO ES UN “DESCUIDO”, ESO ES PINCHE VIOLACIÓN SISTEMATIZADA, NORMALIZADA Y OCULTA BAJO LA ALFOMBRA DE LA INDIFERENCIA!</strong></p>
<p>Y no me hagas hablar de los <strong>señores de 60, 70, 75 AÑOS… ¡REPARTIENDO SEMILLA COMO SI FUERAN PINCHES ÁRBOLES MILENARIOS!</strong> ¡¿QUÉ NO SE CANSAN, CULEROS?! ¿¡NO LES BASTA CON TENER EL AZÚCAR Y LA PRÓSTATA HECHA MIERDA!? <strong>¿QUÉ VERGA HACEN TENIENDO HIJOS A ESA EDAD, SI NI SIQUIERA VAN A LLEGAR AL FESTIVAL DE PRIMARIA DEL MORRO!?</strong> Eso ya no es libido, <strong>¡ES PUTA NECROFILIA SOCIAL INVERSA!</strong></p>
<p>Y pa’ colmo, ese cuadrito discreto que dice <em>“Se topó la edad de los padres a 75 y madres a 50 por bajo número de registros”</em>. <strong>¡NO MAMEN! ¿¡TOPARON LOS DATOS PORQUE YA ESTABA ENTRANDO GENTE EN CÁDAVERES DE OTROS!?</strong> ¿¡QUÉ SIGUE, REGISTRAR NACIMIENTOS CON ABUELOS COMO PADRES LEGALES!? <strong>¡PERO VÁYANSE A LA VERGA CON SU CENSO DEL TERROR!</strong></p>
<p>Esta gráfica es un espejo tan brutal que si la ves sobrio, <strong>TE PONES PEDO DEL CORAJE.</strong> Es la radiografía de una nación cogedora, pero no pensadora. Una nación que prefiere seguir la tradición de “me vine y pos ni modo”, antes de levantar un puto dedo por educación sexual, salud pública o derechos reproductivos. <strong>¡Y TODO MUNDO HACIÉNDOSE PENDEJO COMO SI ESTA MADRE NO ESTUVIERA PASANDO EN TIEMPO REAL!</strong></p>
<hr>
<p><strong>Así que YA BASTA, CULEROS.</strong> Si vas a coger, COGE CON CEREBRO. Si vas a tener un hijo, TENLO CON RESPONSABILIDAD. Y si vas a seguir trayendo morritos al mundo sin tener ni para pagar un huevo, <strong>MEJOR CIÉRRATE LOS PINCHES CHAKRAS REPRODUCTIVOS CON SUPERGLUE, NO MAMES.</strong></p>
<p>Porque el México de esta gráfica no necesita más bebés. <strong>NECESITA MENOS PENDEJOS.</strong></p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/edades-padres/</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/edades-padres/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Hora de nacimiento y tipo de parto de nacimientos en México</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/hora-nacimientos/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Gráfica radial"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/hora-nacimientos/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica radial"></a></p>
<figcaption>Gráfica radial</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¿¡Qué chingada puta verga es esta gráfica de mierda!? ¡¡Esto no es un análisis de nacimientos, esto es un monumento al pinche cinismo del sistema médico mexicano!! ¡¡Una radiografía del pinche desmadre, la comodidad y el puto abuso con bata blanca, cabrón!! ¡¡Pareciera que están armando bebés en línea de ensamblaje, no ayudando a nacer!!</p>
<p>¡Ve nomás esa curva de cesáreas! ¡No mames! ¡De 9 a 13 hrs parece que soltaron cupones de 2x1 en la puta sala de quirófano! ¿¡Qué es esto, una pinche promo del Buen Fin!? ¡¡¡8.77% a las 10am, hijos de su recontra perra madre!!! ¡¡¿Quién verga nace con precisión quirúrgica así sin que haya maña, cabrón?!! ¿Quién? ¡Nadie, chingada madre, NADIE!</p>
<p>Esto no es salud, esto es pinche hueva institucionalizada, es “que no me interrumpan mi cena, mejor le saco al bebé antes”, es “trae seguro de gastos médicos, vamos programando la cesárea, señora”, es “pásele, párese aquí, párese allá, ya nació su bebé, siguiente”. ¡¡Váyanse a la verga con su atención “humanizada”!! ¡¡Humanizada mis huevos!!</p>
<p>Y mientras tanto, las mujeres, las que sí paren como se debe —a gritos, llorando, con miedo y fuerza—, están ahí, invisibles, esperando horas, solas, sin anestesia, con médicos diciéndoles que “no se quejen tanto”, que “para abrir las piernas bien que pudieron”, ¡¡hijos de la rechingadísima verga, qué coraje, cabrón!!</p>
<p>Y todo esto lo respaldan con estadísticas bonitas, gráficas chulas pa’ que no se vea la podredumbre detrás del sistema. ¡¡HIPÓCRITAS DE MIERDA!! ¡Esto no es solo pinche estadística, es violencia, güey! ¡Es control de cuerpos, es capitalismo metido hasta en los ovarios, es sacarle lana al nacimiento mientras joden a quien pare!</p>
<p>¡¿Cómo chingados llegamos a este punto en el que un puto bebé ya no nace cuando le toca, sino cuando el doctor no tiene hueva?! ¡¿Cuándo verga dejamos que el milagro de nacer se volviera trámite con cita?! ¡¡NOS VIERON LA CARA, BANDA, Y LES SIGUEN PAGANDO!!</p>
<p>¡Esto es México, donde el parto es negocio y el dolor ajeno es rutina! ¡¡Donde el bisturí es más rentable que el respeto y la pinche dignidad humana vale menos que un café del Starbucks!!</p>
<p>Y al que le pique, que se lo rasque. Porque esto arde, encabrona y revienta. Y si no te emperras con esta chingadera… ¡¡entonces ya estás muy roto por dentro, cabrón!!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/hora-nacimientos/</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/hora-nacimientos/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Último Juego</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Hay pueblos que nacen rotos. Este, si alguna vez tuvo nombre, lo olvidaron los mapas y los muertos. Era apenas un puñado de casas: cien almas, si acaso. Está clavado entre cerros secos, donde el viento arrastra tierra vieja, y la lluvia pasa de largo como si supiera que no vale la pena detenerse. Aquí no crece nada. Ni siquiera el tiempo.</p>
<p>Las casas están hechas de retazos, las puertas colgando de un clavo oxidado, los techos sostenidos por fe. Las calles no tienen nombre, solo surcos donde el polvo se hace lodo cuando cae el milagro de una tormenta. La iglesia lleva años sin campana, solo un Cristo torcido, con los ojos gastados por el sol.</p>
<p>La gente sobrevive. No vive: sobrevive. El hambre es vieja amiga, y la desesperación se hereda como el apellido. Ya no siembran. Las últimas mazorcas se pudrieron antes de nacer. El ganado se fue muriendo uno por uno, entre parásitos y sequía. Así aprendieron a volverse carroñeros. Aprendieron a escuchar la carretera.</p>
<p>Cada tanto, un camión pasa por la brecha equivocada. Allí, justo donde la curva se estrecha y la tierra parece temblar, los hombres del pueblo dejan trampas: clavos escondidos entre ramas secas, hoyos cavados con paciencia, aceite viejo derramado en la pendiente. Cuando el motor se estrella contra el suelo, cuando la carrocería gime y el silencio se rompe con el crujido de huesos y metal, ellos bajan. Como sombras. Como hormigas a un cadáver.</p>
<p>El saqueo es rápido. Nadie pregunta, nadie llora por los muertos. Se llevan todo lo que pueden: bidones, cables, lo que brille. Y si algo no sirve, se funde o se revende. Nadie los ha detenido jamás. Las autoridades no llegan tan lejos. No hay luz, no hay teléfono. Solo el sol, el polvo, y el olvido.</p>
<p>Una madrugada, el camión equivocado cae en la trampa.</p>
<p>El golpe fue seco, como si el cielo se partiera en dos. Salieron corriendo desde sus casas, machete en mano, con los ojos brillando de ansias. El conductor murió al instante. Medio cuerpo quedó atrapado entre el volante y la cabina destrozada. Nadie lo tocó. No por respeto, sino por asco.</p>
<p>El tráiler traía cajas selladas con símbolos extraños. Nadie entendía lo que decían. No importaba. Todo lo que pese, todo lo que sea fierro, sirve. Las arrastraron hasta el depósito común, entre costales de cal, motores rotos y trastos de otros saqueos. Algunas estaban rotas. De una de ellas, salía una cápsula metálica del tamaño de un brazo, pesada, con un cierre estropeado. Nadie preguntó. Nadie pensó.</p>
<p>Los niños fueron los primeros en curiosear. Revolvieron la pila de cacharros como si buscaran juguetes. Y lo encontraron. Dentro de la cápsula: pequeñas esferas metálicas, opacas, del tamaño de una canica, pero más pesadas. Frías al tacto. No brillaban, no tenían color, pero su superficie lisa y pulida parecía hecha para ser sostenida en la mano. No parecían peligrosas. Parecían… raras. Curiosas. Uno las metió en una caja de cerillos vacía. Otro se llevó una al bolsillo. Uno más la sostuvo entre los dientes solo para ver si alguien se atrevía a imitarlo.</p>
<p>Y por unos días, no pasó nada.</p>
<p>Luego vino la fiebre.</p>
<p>Primero en los niños. Ardían en las noches, sudaban frío. Les sangraban las encías. Vomitaban negro. Las madres pensaron que era un virus. Un castigo. Las ancianas rezaron. Se encendieron velas. Se mató una gallina. Pero no cesaba.</p>
<p>Las llagas aparecieron como flores podridas. Los dientes se aflojaban. A uno se le cayó la piel de la palma. Otro despertó sin párpados. El olor en las casas se volvió irrespirable. Como a carne cocida con orines.</p>
<p>El mal se extendía. Pasaba de niño a madre, de madre a marido, de casa en casa. Nadie entendía por qué. Algunos huían, otros se encerraban, pero todos estaban ya marcados. El polvo lo había llevado a cada rincón. Las esferas seguían rodando de mano en mano.</p>
<p>En otra parte del país, unos hombres llevaban días buscando algo que no debía haberse perdido. Desde el accidente, siguieron rumores, placas mal copiadas, desvíos sin reporte. Sabían que el cargamento no era común. Viejo, sí. Pero no inofensivo.</p>
<p>Cuando dieron con el pueblo, ya era tarde.</p>
<p>Cuando cruzaron el camino de tierra, el aire ya olía a muerte. Los perros estaban hinchados en las calles. Las gallinas se habían arrancado las plumas. Los vivos no hablaban: sólo respiraban con dificultad, temblaban, se escondían del sol. Muchos ya estaban en el suelo, envueltos en cobijas mojadas de sudor, con los huesos marcados en la piel como ramas.</p>
<p>En el centro del pueblo, había un niño. Sentado en cuclillas. Tenía los labios quemados. El pelo se le caía en mechones. Jugaba con algo entre los dedos. Una pequeña esfera metálica.</p>
<p>El resto fue silencio.</p>
<p>No salió en los periódicos. No hubo funerales. Ni luto. En los informes quedó como un “evento de contaminación localizada”. Un pueblo sin nombre. Una cápsula abierta. Una cadena de errores.</p>
<p>La zona fue sellada por hombres sin uniforme, cubiertos de pies a cabeza, como si temieran respirar el aire. No hablaron con nadie. Solo señalaron, midieron, quemaron. Demolieron las casas, pintaron las piedras con cal, enterraron lo que no pudieron mover. Nadie más volvió.</p>
<p>Algunos dicen que aún hay cosas ahí abajo. Que si caminas por la brecha en una noche sin luna, puedes ver algo brillar entre la tierra seca. Pequeñas luces opacas. Como ojos enterrados. Como esferas esperando ser tocadas.</p>
<p>Y quien las vea, no vivirá para contarlo.</p>
<p>Porque el mundo no castiga. El mundo no salva. El mundo simplemente es.</p>
<p>Y a veces —como esa cápsula abierta— lo que hay dentro no es maldad, ni justicia, ni lección.</p>
<p>Es solo muerte. Fría, muda, y perfectamente indiferente.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.html</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/ultimo-juego.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Orcos</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> CHINGADERA-911-ECATEPUNK<br>
<strong>FECHA:</strong> 21 de junio de 2025<br>
<strong>HORA:</strong> A la hora en que Dios se va de Ecatepec porque ya no puede con tanto<br>
<strong>LUGAR:</strong> Oxxo “La Última Esperanza”, Avenida Asáltame Despacio, Ecatepec, Edomex</p>
<hr>
<p><strong>RELATO DE LOS HECHOS (O CÓMO SE FUE TODO A LA MIERDA):</strong></p>
<p>A eso de la tarde, justo cuando el América pateaba cadáveres bajo el nombre de Necaxa, se activó el modo “apocalipsis cotidiano” en un Oxxo del Edomex. El aire ya olía a miseria, cerveza caliente y crimen sin imaginación.</p>
<p>Y como buen ritual futbolístico en tierras donde la ley es opcional, apareció el <strong><em>Brayan vulgaris</em></strong>, nombre científico del espécimen urbanoide local: agresivo, fosforescente y armado con cualquier cosa herrumbrosa que no esté clavada al piso.</p>
<p>Este cabrón, con el IQ de un encendedor sin gas, decidió que era buena idea asaltar el Oxxo armado con un cuchillo cebollero oxidado, probablemente sacado del cajón de su abuela o de un basurero. El pinche fierro estaba tan podrido que daba más miedo por el tétanos que por el filo.</p>
<p>El cajero, que ya ha visto más asaltos que Navidades, ni se inmutó. Solo suspiró con esa resignación de quien ya vive en modo “chingue su madre, a ver qué me toca hoy”. Mientras tanto, en la gloriosa patrulla municipal —esa caja de hojalata que solo avanza si la empujas con fe— venía un solo poli, solitario héroe del desmadre, que no llegó por valentía sino porque le tocaba la zona y ya no alcanzó a fingir diarrea. La sirena no sonó, pero no por táctica, sino porque esa chingadera dejó de funcionar desde el temblor del 2017.</p>
<p>El oficial desciende del vehículo, sin moral, y con un revólver tan vacío como su cuenta de banco. No pasó el pase de revista porque estaba echando la firma en el baño o ligando con una señora en el IMSS. Le apunta al Brayan directo a la mollera sumida llena de reguetón y garraspera, y le exige que se rinda. Pero el Brayan, con su cara de “nadie me manda”, ni lo pela. Le vale madres.</p>
<p>Y es aquí donde entra el momento histórico. El poli, al borde del colapso existencial, recuerda una técnica que vio en un foro de Warhammer mientras se hacía pendejo en la comandancia. Agita el fierro descargado y grita con más fe que puntería: <strong>“¡BAM!”</strong></p>
<p>Y cabrón… como si la palabra tuviera +10 de daño psíquico, el Brayan se desploma como poste de Telmex mal clavado. ¡Madres! Muerto. Sin disparo. Sin contacto. Caído por puro pinche poder narrativo. Se confirma: lo que sirve contra los orkos del Warhammer, también aniquila a los orcos del Edomex.</p>
<p>La escena queda en pausa por una hora porque el SEMEFO estaba viendo el partido y la patrulla de refuerzo estaba en los tacos. Spoiler: el América ganó con trampa, como todos los campeonatos que presume. Ya cuando termina el partido, llegan todos: forenses, prensa chismosa, y hasta un güey vendiendo pulseras de San Judas.</p>
<p>El poli, en vez de recibir medalla por milagro ofensivo, es llevado al MP por “uso excesivo de la palabra” y “posesión de arma simbólica”. Los licenciados no sabían si juzgarlo por homicidio o canonizarlo como santo patrono de los BAM.</p>
<hr>
<p><strong>EVIDENCIA DE ESTE CAGADERO:</strong></p>
<ul>
<li>Un cuchillo oxidado, más útil para pelar papas que para asaltar</li>
<li>Un revólver vacío que solo dispara sueños</li>
<li>Grabaciones de seguridad dignas de pixel art</li>
<li>Tres testigos en shock que solo pudieron decir “no mames” en loop</li>
<li>Un Brayan tieso en modo “GAME OVER”</li>
<li>Video viral en TikTok: “Oficial mata con BAM – brujería confirmada”</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>RECOMENDACIONES (SI ES QUE A ALGUIEN LE IMPORTA):</strong></p>
<ol type="1">
<li>Mandar a hacer una limpia al Oxxo, al cajero y a todo Ecatepec.</li>
<li>Incluir “gritar BAM con huevos” en el manual de uso legítimo de la fuerza.</li>
<li>Dotar de armas reales a los oficiales. O mínimo una resortera.</li>
<li>Capacitar a los criminales para que no se mueran con sustos.</li>
<li>Prohibir partidos del América en zonas de alto raterismo.</li>
<li>Estudiar científicamente si el BAM puede usarse contra políticos corruptos.</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>FIRMA:</strong><br>
Oficial Rigoberto “el BAM” Hernández<br>
<strong>Cargo:</strong> Operador táctico de conjuros urbanos<br>
<strong>Especialidad:</strong> Eliminación de amenazas con voz y fe</p>



 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.html</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/orcos.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Niño y la Foca</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Alex llegó al borde del mundo en primavera.<br>
El tren lo escupió entre bruma y matorrales, con una mochila rota y los ojos hundidos de quien no pidió irse.<br>
La casa de sus abuelos olía a humedad, a sopa agria y a cosas que no se tocan.<br>
Silencio.<br>
Horas lentas.<br>
El niño caminó hacia donde terminaba el bosque. Hacia el mar.</p>
<p>Y fue allí, entre piedras negras cubiertas de algas, donde la vio.<br>
Una cosa pálida, tibia, viva apenas.<br>
Una foca. Joven. Recién despegada del útero marino.<br>
Temblaba como un puñado de carne abierta al mundo.</p>
<p>Alex se detuvo.<br>
No huyó. No gritó.<br>
La foca tampoco. Solo lo miró. Con esos ojos negros, inmensos, vacíos.<br>
No había miedo. Solo espera.</p>
<p>El niño abrió su mochila y sacó lo único que quedaba de su almuerzo: una lata abollada de sardinas.<br>
Con dedos fríos la abrió.<br>
El olor era rancio, viscoso.<br>
Arrojó una.<br>
La foca la devoró. No con hambre, sino con necesidad. Como si no supiera hacer otra cosa.</p>
<p>Así empezó.</p>
<p>Cada tarde, a la misma hora, Alex volvía.<br>
Con restos, con despojos.<br>
Cabezas de pescado arrancadas del basurero del mercado. Vísceras blandas envueltas en papel de diario.<br>
A veces crudas. A veces ya en descomposición.</p>
<p>La foca lo esperaba. Siempre en el mismo sitio, entre las rocas.<br>
Siempre con los ojos fijos.<br>
Siempre muda.<br>
Había dejado de nadar mar adentro. Había dejado de buscar.<br>
Solo se arrastraba un poco, como una masa lenta de grasa tibia, hasta la orilla.</p>
<p>Pasaron las semanas.<br>
Pasaron los meses.<br>
El cielo cambió. Las olas se hicieron más pesadas.<br>
La carne de la foca se ablandó, su pelaje se cubrió de costras. Ya no era joven. Era una sombra untada en sal y espera.<br>
Un parásito sin dientes.<br>
Un cuerpo sin propósito.</p>
<p>Y un día, Alex no volvió.</p>
<p>No dejó nota. No prometió nada.<br>
Solo se fue.<br>
Quizás lo llamaron sus padres. O quizás se cansó.<br>
Da igual.<br>
Lo importante es que la foca esperó.</p>
<p>Día uno.<br>
Día dos.<br>
Día cinco.<br>
El estómago se cerró. El mundo se estrechó en un solo punto: el borde del agua.<br>
Ella no se fue.<br>
No porque no pudiera.<br>
Sino porque no sabía a dónde.<br>
Porque nunca aprendió a cazar. Nunca aprendió el sabor de una presa viva.<br>
Solo conocía el gesto de una mano humana lanzando algo muerto.</p>
<p>Día nueve.<br>
El cuerpo comenzó a comerse a sí mismo.<br>
Los músculos se aflojaron. La piel se pegó a los huesos.<br>
Las costillas se marcaron como cuchillas bajo una capa de piel gris y agrietada.<br>
La lengua se volvió negra.<br>
Los ojos, opacos.</p>
<p>Día trece.<br>
La foca ya no podía arrastrarse.<br>
El mar estaba a un metro. Pero era como si estuviera en otro mundo.<br>
Y entonces, algo se rompió.</p>
<p>No el corazón.<br>
No el alma.<br>
Algo más crudo: la carne.<br>
Se abrió por dentro. Un sonido húmedo, burbujeante.<br>
El cuerpo ya no resistía.<br>
Un hilo de sangre oscura se deslizó por la roca.<br>
Ella no gritó.<br>
Solo esperó.</p>
<p>Día catorce.<br>
Las gaviotas llegaron.<br>
Primero una.<br>
Después muchas.<br>
No esperaron a que muriera.<br>
Le picaron los ojos.<br>
Le arrancaron los párpados como si fueran piel de fruta.<br>
Le hurgaron el hocico, le partieron los labios con sus picos filosos como clavos.<br>
Ella no luchó. No se movió.<br>
Ni siquiera chilló.<br>
La carne ya no era suya.</p>
<p>El mar la tocó recién al anochecer.<br>
No para salvarla.<br>
Solo para llevársela.</p>
<p>Y cuando el agua subió, no quedaba rostro.<br>
No quedaba historia.</p>
<p>Solo la mancha.</p>
<hr>
<p><strong>Moraleja</strong>:<br>
Quien alimenta sin enseñar, condena.<br>
Quien da sin medir, destruye.<br>
El amor no basta.<br>
El instinto, si no se despierta, se pudre.<br>
Y el abandono no siempre es cruel.<br>
A veces, simplemente… ocurre.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.html</guid>
  <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/nino-foca.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Rollitos de Primavera</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="ingredientes-y-no-me-salgas-con-que-no-tengo-eso-pues-ve-y-cómpralo-huevón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ingredientes-y-no-me-salgas-con-que-no-tengo-eso-pues-ve-y-cómpralo-huevón">INGREDIENTES (y no me salgas con que “no tengo eso”, pues ve y cómpralo, huevón):</h3>
<ul>
<li><strong>12 hojas de arroz o pasta filo</strong> (no vengas a poner tortillas de harina, pendejo, esto no es un burro de la esquina).</li>
<li><strong>1 zanahoria rallada</strong> (no la de plástico que tienes en el refri desde hace seis semanas, cabrón).</li>
<li><strong>1 taza de col rallada</strong> (sí, la pinche bola verde esa, no confundir con lechuga, inútil).</li>
<li><strong>1 taza de germinado de soya</strong> (y si no sabes qué es, googléalo, no estoy aquí pa’ educar imbéciles).</li>
<li><strong>½ taza de cebolla picada</strong>, y que no te vea llorar porque te meto un zape.</li>
<li><strong>2 dientes de ajo</strong>, MACHACADOS, como tus esperanzas después del SAT.</li>
<li><strong>Salsa de soya al gusto</strong>, pero no seas un animal y le pongas media botella.</li>
<li><strong>Aceite chingón para freír</strong>, y que no huela a papas de hace un mes.</li>
</ul>
</section>
<section id="ahora-sí-hazte-útil-y-ponte-a-chambear" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ahora-sí-hazte-útil-y-ponte-a-chambear">AHORA SÍ, HAZTE ÚTIL Y PONTE A CHAMBEAR:</h3>
<ol type="1">
<li><p><strong>Calienta un sartén</strong>, pendejo. No esperes que las cosas se cocinen con la fuerza del Espíritu Santo. Un chorrito de aceite, fuego medio-alto, y a la verga.</p></li>
<li><p><strong>Echa toda la verdura como si odiaras a tu ex suegra.</strong> Cebolla, ajo, zanahoria, col, germinado… todo al sartén, revuelve con coraje, como si estuvieras madreando al SAT por cobrarte recargos. Sofríe unos minutos hasta que huela a gloria divina.</p></li>
<li><p><strong>Un chorrito de salsa de soya</strong>, el justo pa’ que sepa sabroso y no como si lamieras un bloque de sal. Revuelve esa madre y <strong>apaga el fuego</strong>, deja que se enfríe un poco. No seas bruto, no pongas relleno caliente sobre las hojas o vas a hacer una sopa de cagada.</p></li>
<li><p><strong>Ahora viene lo fino: RELLENAR.</strong> Pon una hoja sobre la mesa como si fueras a escribirle una carta a tu yo del pasado diciéndole que deje de ser tan pendejo. Le pones un poco de relleno (¡UN POCO! No le metas el kilo), lo doblas como condón de lujo: una vuelta, metes los lados, sigues enrollando, y lo sellas con agüita o clara de huevo. <strong>No lo dejes flojo, que no es abrazo de tía, es un pinche rollo de guerra.</strong></p></li>
<li><p><strong>Pon aceite en una olla</strong>, suficiente pa’ que naden, no pa’ que se ahoguen. Caliente pero no echando lumbre, no seas terrorista. Échalos a freír de a poquitos, <strong>NO TODOS A LA VERGA</strong>, que esto no es fiesta de XV años.</p></li>
<li><p>Sácalos cuando estén <strong>doraditos, crujientes y más sexys que tu crush en traje.</strong> Déjalos escurrir, porque sí, aunque seas un puerco, no está de más quitarles tantita grasa.</p></li>
</ol>
</section>
<section id="y-ahora-viene-lo-más-pinche-importante-la-salsa" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="y-ahora-viene-lo-más-pinche-importante-la-salsa">Y AHORA VIENE LO MÁS PINCHE IMPORTANTE: <strong>LA SALSA</strong></h3>
<p>Aquí es donde muchos la cagan monumentalmente. Te haces un rollito perrón y luego vas y le echas <strong>catsup con mayonesa</strong>, y en ese momento, <strong>Dios mata un panda</strong>. <strong>¡NO MAMES!</strong></p>
<p><strong>Estas sí, cabrón, no fallan:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Salsa agridulce</strong>, de esas rojas brillantes que saben a gloria: ácido, dulcecito, pegajosa como deuda con Coppel. Si puedes hacerla tú, mejor. Si no, cómprala, pero que no sepa a mermelada con vinagre.</li>
<li><strong>Salsa de chile dulce tailandesa</strong>, esa que viene con chilitos flotando y te hace pensar en pecar. Va con madre.</li>
<li><strong>Soya con chilito y ajo</strong>: prepárala tú como si fueras un sabio de las artes marciales, con trocitos de chile, ajo frito y un chorrito de limón. Suena mamón, pero sabe brutal.</li>
<li>¿Quieres ponerte loco? Un <strong>ponzu</strong> o <strong>sriracha con miel</strong> también rifan, pero con cuidado, pinche chef experimental.</li>
</ul>
<p><strong>Y estas NO, POR LO QUE MÁS QUIERAS:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Valentina o Cholula</strong>: no chingues. ¿Crees que estás comiendo papas o qué? Se pierde todo el sabor de la verdura y pareces amateur de tianguis.</li>
<li><strong>Salsa BBQ</strong>: vete a la verga con eso. ¿Qué te pasa? Esto no es costilla gringa.</li>
<li><strong>Mayonesa con chipotle</strong>: no, cabrón. A menos que estés haciendo una torta de milanesa con rollitos adentro (y aún así te parto tu madre).</li>
</ul>
<p>Sirve tus rollitos con respeto. No los apachurres, no los pongas todos encimados como lonche de secundaria. Dales espacio, un buen plato y su pinche salsa chingona.</p>
<p>Y si alguien se atreve a decir “mejor los pido por Uber Eats”, <strong>los agarras del cuello y los sacas de tu casa a patadas</strong>.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.html</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/rollitos-primavera.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Quesadilla sin Queso</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p><strong>EXPEDIENTE:</strong> CH1NG4TUM4DR3-069<br>
<strong>FECHA:</strong> 15 de junio del 2025<br>
<strong>HORA:</strong> 20:13 hrs (hora del desvergue)<br>
<strong>LUGAR:</strong> Puesto de quesadillas “Doña Pelos la Chingona”, calle de los Pendejitos #666, Colonia Condesa, Ciudad de los Chairos con Dinero</p>
<hr>
<p><strong>RELATO DE LOS HECHOS:</strong></p>
<p>A ver cabrones, agárrense.</p>
<p>Siendo las pinches ocho de la noche con trece minutos de un sábado cualquiera, mientras la Condesa olía a mezcal, humedad y pretensión, se abrió el cielo (literalmente) y aterrizó una puta nave espacial del tamaño de un Oxxo premium. De ahí se bajó un pinche alien, todo galán, brilloso y con una actitud de “yo cago estrellas”. Bien propio el hijo de su galaxia.</p>
<p>Llega al puesto de Doña Pelos, institución culinaria de resistencia proletaria, y sin siquiera parpadear pide una <strong>quesadilla de flor de calabaza</strong>. Hasta ahí todo bonito, parecía que el turismo interplanetario por fin iba a dejar lana. Doña Pelos, con las manos llenas de masa y dignidad, le arma su quesadilla.</p>
<p>El wey le da la primer mordida y se caga… pero no de gusto, <strong>se emputa en idioma marciano</strong>. Se le ve la cara como si hubiera probado caca de Komodo. Y en chinga empieza a reclamar que “¡¿dónde vergas está el queso?!”</p>
<p>Doña Pelos, más curtida que su comal y con una voz que haría llorar a Chuck Norris, le dice sin pelos en la lengua: —“<strong>Aquí en la pinche CDMX el queso se pide, no se asume, pendejo</strong>.”</p>
<p>Y ahí explotó la bomba de los malentendidos intergalácticos.</p>
<p>El alien se le pone al pedo, empieza a emitir ruidos raros, como modem de Telmex en pleno orgasmo. Se arma el <strong>DESMADRAZO</strong>. La raza se amontona. Una morra intenta grabar pa’ subirlo a su Insta “Foodie Ancestral” y termina empanizada de aceite rancio. Un güey con poncho de cáñamo intenta calmar al alien con un canto navajo, pero le escupe encima.</p>
<p>Total, se arma la campal verbal: queso sí, queso no, tradición o modernidad, “pinches terrícolas son unos mamones”, “tu planeta está sobrevalorado”, etc.</p>
<p>Se solicita unidad. Llega la patrulla con los compas del sector, uno todavía masticando chicharrón prensado. Intentan razonar con el alien, pero está bien emperrado. Entonces, <strong>le aplican el protocolo máximo de contención emocional chingona: le ofrecen un bolillo pa’l susto.</strong></p>
<p>El alien lo agarra, lo huele, lo prueba… y se calma. Pinche pan mágico, debería estar en la ONU.</p>
<p>Después de reflexionar con la mirada al horizonte y una mueca de decepción universal, el alien se resigna, acepta que en esta ciudad las cosas se piden con huevos, y que <strong>si no dices “con queso”, te chingas</strong>.</p>
<p>Se sube a su nave diplomática, lanza un escupitajo intergaláctico en señal de desdén, y se larga del planeta no sin antes gritar algo como “¡Chinguen a su madre, capitalinos!” en idioma de burbujas y luces.</p>
<hr>
<p><strong>EVIDENCIA:</strong></p>
<ul>
<li>Video 4K grabado por la usuaria “<span class="citation" data-cites="queso">@queso</span>_fckrs” en TikTok (ya con 3M de vistas y subiendo).</li>
<li>Restos del bolillo (con saliva alienígena que huele a vainilla y tristeza).</li>
<li>Testimonio de Doña Pelos: “Pues yo qué chingados, que hablen claro, no estoy pa’ adivinar antojos cósmicos.”</li>
<li>Declaración del oficial Gómez: “Primera vez que calmo a un marciano con pan, la neta ya me siento terapeuta interplanetario.”</li>
<li>Reporte del INAH: el aceite del comal tiene rastros de tres civilizaciones extintas.</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>RECOMENDACIONES:</strong></p>
<ol type="1">
<li>Hacer campaña intergaláctica: “<strong>Pide el pinche queso, no seas imbécil</strong>.”</li>
<li>Declarar el bolillo patrimonio de la paz universal.</li>
<li>Incluir clases de usos y costumbres chilangos en el tratado de la Federación Galáctica.</li>
<li>Clausurar la Condesa y mandarla a chingar a su madre. Neta ya, demasiados cafés sin café, perros con carriolas y humanos que se creen plantas.</li>
<li>Condecorar a Doña Pelos por su aguante y su tortilla sin fronteras.</li>
</ol>
<hr>
<p><strong>FIRMA:</strong><br>
Sargento “El Garras” Macías<br>
Unidad de Mamadas Interestelares (UMI)<br>
<em>“Por una ciudad sin queso, pero con huevos.”</em></p>



 ]]></description>
  <category>informe-policial</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.html</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/policial/quesadilla-sin-queso.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Torre de Babel</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empezó en un mundo culero, donde la humanidad todavía no estaba tan jodida por los influencers ni por el reguetón feminista, pero ya era una bola de cabrones necios con el ego inflado como nalgas de Yeri MUA.</p>
<p>Un día, uno de esos changos evolucionados dijo: —<strong>“¿Y si hacemos una chingadera bien gigante, hasta el cielo, para que Dios sepa que aquí manda la verga peluda del humano?”</strong></p>
<p>Y el otro cabrón le responde: —<strong>“¡Simón, wey! ¡Una torre mamalona! Con luces, elevador, escaleras eléctricas y un Oxxo en cada piso. ¡A chingarle, perros!”</strong></p>
<p>Y pos’ se arrancan. Como 3 mil nacos con alma de albañil y cerebro de TikToker, todos en chinga levantando tabiques, pegando mezcla como si fuera mazapán con Resistol. Mientras tanto, sonaba de fondo una mezcla culera entre <strong>cumbia satánica, reguetón sateluca</strong>, y <strong>corridos bien pinches alterados</strong> cantados por vatos que no saben leer pero traen cadenas de oro hasta en el pito.</p>
<p>Todo era un cagadero glorioso.</p>
<p>Y allá arriba, Dios, el patroncito del cielo —que ya estaba bien hasta la madre de los rezos fingidos, los domingos aburridos y los pecadores hipócritas— se asoma desde su nube VIP, con una chela bien helada, y dice:</p>
<p>—<strong>“¡No mamen! ¿Estos simios creen que me van a alcanzar? ¡JAJAJA! ¡A la verga, ya me encabroné!”</strong></p>
<p>Pero como Dios es creativo y tiene un humor más culero que el de Derbez, en vez de tirar rayos o abrir la tierra pa’ tragárselos, suelta esta joyita divina:</p>
<p>—<strong>“¡A cada grupito le voy a meter un género musical tan pinche, tan horrendo, tan escupible, que se odien entre ellos a nivel molecular!”</strong></p>
<p>¡Y bolas, cabrón! De un segundo a otro, se armó la pinche balacera musical más horrenda del universo:</p>
<ul>
<li>A unos les metió <strong>reguetón puerco de motel barato</strong>, de esos que suenan como gemidos de puerco en celo.</li>
<li>Otros se infectaron con <strong>corridos tumbados tan pendejos</strong> que parecen escritos por un niño de kínder con dislexia.</li>
<li>A un grupito bien salado les tocó <strong>cumbia tribal prehispánica con autotune</strong>, que sonaba como si Tlaloc y Bad Bunny tuvieran un hijo sordo.</li>
<li>Y otros terminaron cantando <strong>salsa-funk-feminista experimental</strong>, que sonaba como si estuvieras vomitando mientras te leen un manifiesto woke.</li>
</ul>
<p>Los albañiles ya no se entendían ni pa’ decir “pásame el pinche tabique”. Uno gritaba “¡que lo muevas, mami!” y el otro contestaba “¡arre con la tuba, viejo!”. Era como una peda en Ecatepec donde cada borracho trae su bocina JBL con diferentes rolas… y todos bien hasta el culo de Tonayán.</p>
<p>Y así, la torre se fue a la verga.</p>
<p>Unos se madrearon con palas, otros se echaron mal de ojo con letras culeras, y los que quedaban, se fueron esparciendo por el mundo como cucarachas con bocinas portátiles. Cada uno creyendo que su cagadero musical era el nuevo evangelio.</p>
<p>Y desde entonces, la humanidad está dividida. No por razas, ni por religión, sino por <strong>pinches géneros musicales nacos de mierda</strong>.</p>
<ul>
<li>Cada quinceañera se cree diva perreando hasta el piso.</li>
<li>Cada vato en troca cree que es narco por cantar tumbado.</li>
<li>Y cada señor en chanclas baila cumbia con tragos de Tonayán y olor a sobaco.</li>
</ul>
<p><strong>Y Dios allá arriba, cagado de risa, viendo el TikTok.</strong></p>
<hr>
<p><strong>MORALEJA, CABRÓN:</strong> No juegues a ser Dios si lo más alto que has construido es una story en Instagram. Y si vas a levantar una torre, que sea con música chida y no con pura pinche porquería auditiva que parece castigo divino. ¡Viva el desmadre y que chingue a su madre el autotune!</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.html</guid>
  <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/torre-babel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
