<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Blog de Montse | Datos, cultura e historia</title>
<link>https://lapanquecita.github.io/</link>
<atom:link href="https://lapanquecita.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Contamos historias que nadie más se atreve a contar.</description>
<generator>quarto-1.7.31</generator>
<lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>El Mejor Brujo</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<blockquote class="blockquote">
<p>—¿Te acuerdas de Don Melquiades?</p>
<p>—¿El del mercado?</p>
<p>—Sí… El que mataba sin tocar a nadie.</p>
</blockquote>
<hr>
<p>Lo conocí en 2003. Nunca me miró a los ojos.</p>
<p>Era un anciano huesudo, con dedos largos como garfios secos y una voz rasposa que parecía salir de un pozo. Su local en el Mercado de Sonora olía a copal, a sangre seca, a tierra revuelta. Veladoras negras, santos sin rostro, un cráneo humano sobre una mesa cubierta con tela roja. Y detrás de todo, él: Don Melquiades.</p>
<p>Vendía amuletos, limpias, protecciones, yerbas para el susto… Pero entre susurros, la gente hablaba de otra cosa. Un servicio secreto. Prohibido. Letal. Decían que, si tenías suficiente dinero, Don Melquiades podía desaparecer a alguien de tu vida. Literalmente.</p>
<p>Primero pensé que era el folclore popular. Un mito más entre tantos. Pero luego empezaron los muertos.</p>
<hr>
<p>Cada caso parecía aislado. Sin conexión entre ellos. Pero todos tenían algo extraño. Algo… torcido.</p>
<p><strong>Ernesto Luján — Empresario constructor</strong> Muerto por electrocución en su alberca. <strong>Conclusión:</strong> “Accidente por mal mantenimiento.” <strong>Pero su esposa había sido vista saliendo del mercado de Sonora con una bolsa negra y los ojos hinchados de llorar.</strong></p>
<p><strong>Silvia Galván — Locutora</strong> Cayó desde el séptimo piso. <strong>Conclusión:</strong> “Suicidio por depresión.” <strong>Pero Silvia iba a hacer pública una denuncia contra un senador. Y esa semana, alguien compró una figura de la Santa Muerte en el local de Melquiades.</strong></p>
<p><strong>Rodrigo Montes — Regidor</strong> Calcinado en su coche. <strong>Conclusión:</strong> “Falla eléctrica.” <strong>Un testigo recordó que el coche había sido “bendecido” días antes. Por Melquiades. Para que lo protegiera del mal de ojo.</strong></p>
<p><strong>Mariana Peñaloza — Empresaria</strong> Muerta por sobredosis en su penthouse. <strong>Conclusión:</strong> “Mezcla letal de somníferos.” <strong>Pero Mariana no tomaba pastillas. Su madre lo juró entre sollozos. En su mesa había un paquete abierto de incienso de sándalo, como el que vendía Melquiades.</strong></p>
<p><strong>Sergio Román — Ex policía</strong> Amigo mío. Murió en un choque absurdo. Su coche derrapó solo. <strong>Conclusión:</strong> “Dormido al volante.” <strong>Pero Sergio era maniático con su coche. Y había hecho una broma sobre Melquiades días antes. Una broma que alguien escuchó.</strong></p>
<hr>
<p>Era como si la muerte caminara por la ciudad obedeciendo sus rezos. Nadie veía armas, ni sicarios, ni amenazas. Solo el humo de su local. Las oraciones murmuradas. Y los cuerpos caídos.</p>
<p>Algunos colegas empezaron a creer de verdad que era un brujo. Otros, como yo, sabíamos que la verdad tenía que ser más sucia.</p>
<p>Así que lo empezamos a vigilar.</p>
<p>Durante meses, rastreamos sus movimientos. Iba a los panteones a buscar tierra de tumbas recientes. Visitaba rastros y compraba animales vivos. Tenía una red de clientela de políticos, empresarios, actores… gente que podía pagar lo que fuera con tal de que alguien “desapareciera”. Pero cada vez que investigábamos, no encontrábamos nada concreto. Nada. El viejo estaba limpio.</p>
<p>Hasta que un día notamos algo raro.</p>
<p>Tenía un coche viejo, un Spirit gris. Pensábamos que lo usaba él, pero muchas veces el coche se movía sin que él estuviera cerca. Una noche, el coche apareció estacionado frente a una fábrica abandonada en Iztapalapa. Al día siguiente, un accidente “fortuito” ocurrió a dos cuadras. Otra noche lo vimos salir de una zona industrial de Naucalpan, y a la mañana siguiente, un periodista amaneció muerto por “causas naturales” en su cama.</p>
<p>Empezamos a seguir el coche.</p>
<p>Fue entonces cuando lo vimos. <strong>No era Melquiades el que lo conducía.</strong></p>
<p>Era otro hombre. Más joven. Más frío. Ropa común, rostro anodino, sin expresión. No sabíamos su nombre aún, pero lo apodamos <em>el repartidor</em>. Siempre iba solo. Siempre entraba por la puerta trasera. Nunca se quedaba mucho tiempo. Cuando desaparecía, poco después alguien moría.</p>
<p>Lo seguimos durante semanas. Y una noche, lo atrapamos dejando una libreta negra en una taquería. No lo hizo por torpeza. Lo hizo porque alguien lo esperaba. Dentro de esa libreta estaban las fechas, los nombres codificados, los lugares. Coincidían con cada uno de los casos cerrados. Al fondo de cada página, una letra escrita con tinta roja: <strong>M</strong>.</p>
<p>Fue cuestión de días. Un operativo limpio. Coordinado. Lo atrapamos saliendo de un motel con una mochila llena de jeringas, pinzas, cuchillas quirúrgicas, y un frasco de veneno. Todo estéril. Todo sin huellas.</p>
<p>Su nombre era <strong>Aarón Santana</strong>.</p>
<p>Y era el asesino más preciso que habíamos visto en nuestras carreras. Silencioso. Invisible. Perfecto. Melquiades no mataba con hechizos. <strong>Él cobraba, y Santana ejecutaba.</strong></p>
<hr>
<p>Cuando arrestamos a Don Melquiades, ya nos esperaba. Estaba rodeado de veladoras encendidas, murmurando algo que nunca supimos si era un rezo… o una advertencia.</p>
<p>No opuso resistencia.</p>
<p>Solo dijo:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—Yo solo abro la puerta. El que la cruza, lo hace con su alma.</p>
</blockquote>
<p>Nunca confesó. Tampoco lo necesitábamos. La libreta, los movimientos bancarios, los rastros de sus clientes, todo apuntaba a su complicidad.</p>
<p>Los encerraron juntos. Nunca hablaron. Nunca cruzaron miradas. Dos figuras detenidas en el tiempo. Uno, un brujo sin magia. El otro, la muerte con manos.</p>
<p>Y sin embargo, hasta el día de hoy, cada primero de noviembre, alguien deja una veladora negra afuera del penal. Sin nombre. Sin oración.</p>
<p>A veces, cuando paso por ahí, la veo encendida. Y no sé si me da más miedo que esté… o que no se apague con el viento.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>—¿Tú crees que era magia?</p>
<p>—No.&nbsp;La magia no deja cadáveres tan bien acomodados.</p>
</blockquote>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.html</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/mejor-brujo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gasto anual del Gobierno Federal de México en vacunación</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Precios corrientes"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Precios corrientes"></a></p>
<figcaption>Precios corrientes</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡¿¡Cómo putas es posible que te den 14 mil millones de varos y te sientes a pelarte la riata sin mover un dedo!? ¡¡No mames!! ¡Estos culeros tienen el dinero en las manos, y lo dejan pudrirse en el pinche presupuesto como si fuera cacahuate rancio!</p>
<p>¡2022, 2023 y 2024 son una pinche catedral de la inep-ti-tud! ¡Aprobaron 30 mil millones en 2022 y los pendejazos gastaron solo el 25%… ¡Veinticinco porciento, no mames! ¡Ni en una borrachera de funcionarios se malgasta tanto potencial!</p>
<p>¡Pero no! ¡No se malgasta, se <em>no</em> usa! ¡Se deja guardado mientras la gente se va a la mierda sin vacunas, sin logística, sin nada, porque a estos hijos de la verga les vale tres kilos de pito!</p>
<p>¿Qué son, pinches funcionarios o decoración de oficina? ¡¡Si no van a usar el pinche dinero, que se larguen a la verga!! ¡¡Vayan a vender tlayudas o a poner un Oxxo, pero no estén chingando en la administración pública con su pinche mediocridad de cuarta!!</p>
<p>¡Y luego se atreven a presumir austeridad! ¡Váyanse a la recontra verga con su austeridad de mierda! ¡Eso no es austeridad, es abandono, es incompetencia envuelta en palabrería politiquera barata!</p>
<p>¡Es un pinche crimen no usar ese dinero! ¡Es una hijaputez que debería meterlos a todos en el bote! ¡Cada maldita vacuna que no se compró, cada madre de familia que tuvo que pagar de su bolsillo, cada abuelo que no llegó al refuerzo, todo eso es culpa de ustedes, cabrones!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Precios constantes"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Precios constantes"></a></p>
<figcaption>Precios constantes</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Que no se hagan pendejos! ¡No son fallos técnicos, no es falta de tiempo, es pura huevonería y desprecio por el pueblo!</p>
<p>¡¡¡Váyanse a la verga con su subejercicio de mierda!!! ¡¡Métanselo por donde les quepa y no vuelvan a decir que “están trabajando” porque no hacen ni mierda!!</p>
<p>¡¡Hijos de la rechingadísima puta madre!!!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>cuenta pública</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/gasto-vacunas/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Pípila</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Pinche día culero, cabrón. El cielo gris como sobaco de burro y el aire cargado de mentadas de madre, pólvora y olor a venganza. Los gachupines estaban encerrados en la Alhóndiga de Granaditas, cagados de miedo, como pinches ratas en tapanco de leña, cuidando sus costales de maíz y su pinche oro robado. Y ahí, entre el desmadre y los gritos, aparece <strong>él</strong>… ese hijo de la gran chingada que todos recuerdan como el Pípila.</p>
<p>Y yo… yo soy la losa, <strong>la pinche piedra perra</strong> que cargó en la espalda mientras se metía como kamikaze indígena al corazón del infierno. No cualquier pinche piedra, no señor. <strong>Yo vengo de linaje de obsidiana, del pedernal sagrado.</strong> Mi bisabuela fue la que partió el cráneo del primer pinche teporocho que quiso robarse un templo en Teotihuacán.</p>
<p>Entonces llega este cabrón, me amarra con un mecate bien pedorro, y me pone en su lomo como si yo fuera su pinche mochila escolar. Yo al chile pensé: “Este güey está loco o es un pinche dios, no hay de otra.” Y nos vamos. Balazos por todos lados, plomo más denso que caldo de frijol. Y el Pípila ni se agacha, güey. Yo recibiendo plomazos, sintiendo el calor, el madrazo, y este güey gritando: <strong>“¡Váyanse a la verga, gachupines culeros!”</strong></p>
<p>Llega a la puerta, prende la pinche antorcha y ¡pum!, que se arma el cagadero. Llamas, humo, chillidos de españoles cagándose en sus calzones de lino fino. La puerta cruje, se abre y <strong>entramos al hocico del diablo</strong>.</p>
<p>Y entonces, cabrón… entonces pasó lo que ni en las crónicas de Sahagún se atrevieron a escribir: entre la ceniza, la sangre y el cagadero, el Pípila ve <strong>algo imposible</strong>. En medio del caos, iluminado por las llamas, está un pinche exoesqueleto ancestral, <strong>negro como la chingada y verde como el jade de un dios encabronado</strong>. Una pinche armadura mexica, de esas que mis abuelos piedra ya me habían contado en susurros cuando estaba en la cantera: <strong>“Hijo, algún día un cabrón encontrará la armadura que los mexicas usaban para partirle su madre a los quetzalcoatlus.”</strong></p>
<p>Sí, güey. <strong>Quetzalcoatlus.</strong> Unos dragones de la prehistoria, unas bestias aladas tan pasadas de verga que hacían ver a un águila real como pinche perico. Y los mexicas no se rajaban: se trepaban estas armaduras de obsidiana mágica, alimentadas por el poder de sus dioses, y <strong>volaban a chingarse esas bestias en pleno cielo</strong>.</p>
<p>Y ese día, esa pinche leyenda se volvió carne. Porque el Pípila, <strong>con su sangre indígena corriendo como lava volcánica</strong>, se acercó a la armadura y esa madre <strong>reaccionó. Lo reconoció.</strong> Dijo: “¡Este güey es de los nuestros, es del pinche linaje!” Y en un parpadeo, <strong>la chingadera se le trepa, se le encaja, lo viste como si fuera el puto Huitzilopochtli con esteroides.</strong></p>
<p>Y en ese momento, el Pípila dice: “<strong>¡A la verga la losa, chinga tu madre piedra pendeja!</strong>” ¡Y me avienta! ¡Así nomás! Yo rodando por el piso como si fuera pinche escombro cualquiera. ¡Culerísimo! “¡No mames, hijo de tu chingada madre! ¡Después de que me rifé contigo como escudo humano, me lanzas como si fuera pinche ladrillo barato del tianguis!” Estaba <strong>emputadísima</strong>, güey. Quería partirle su madre, pero pos… soy piedra.</p>
<p>Y mientras yo berreaba en silencio como piedra despechada, el Pípila convertido en pinche mecha mexica empieza a <strong>desmadrar gachupines como si fueran piñatas de cráneo frágil</strong>. Cada madrazo era un grito ancestral, una deuda cobrada, una patada en los huevos al virreinato. Los españoles lloraban, chillaban, se orinaban mientras volaban por el aire. Una puta masacre épica.</p>
<p>Y yo, rota, llena de polvo y coraje, veía todo pensando: “Este cabrón se convirtió en leyenda… pero qué poca madre.”</p>
<p>Cuando todo quedó en silencio, el Pípila miró sus manos, sus pies de obsidiana, su pecho de jade, y algo en su mirada cambió. Como si escuchara a los abuelos mexicas susurrando desde el Mictlán: <strong>“Este poder no es para los hombres… otra vez no.”</strong></p>
<p>Se quitó el exoesqueleto, lo guardó en una cámara secreta bajo la Alhóndiga, <strong>sellado con sangre, sal y mentadas de madre</strong>, y juró que <strong>nadie más lo usaría</strong>.</p>
<p>Y yo… ahí me quedé. Toda puteada, abandonada, pero con una historia que ningún historiador con bata blanca y modales finos te va a contar.</p>
<p>Porque ese día, <strong>el Pípila no solo prendió fuego a la historia… también le mentó la madre, le rompió la madre, y la vistió con jade y obsidiana para hacerla eterna.</strong></p>
<p>Y yo, la pinche losa… fui testigo, escudo, y luego basura. <strong>¡Pero qué historia, cabrón! ¡Qué pinche historia!</strong></p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.html</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/pipila.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Colmena</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Durante un largo verano, las abejas de la llanura vivieron como siempre lo habían hecho: en orden sagrado, bajo la sombra fértil de su Reina.</p>
<p>Ella no era solo madre. <strong>Era el corazón.</strong> Todo latía a su alrededor: el calor de la cera, el ritmo de las alas, el lenguaje mudo de la danza. Mientras ella viviera, habría ciclo, habría colmena.</p>
<p>Pero la muerte bajó del cielo.</p>
<p>Una tarde insoportablemente calurosa, las avispas llegaron desde el bosque. Eran depredadoras, carroñeras, de abdomen afilado y hambre sin fin. No recolectaban: saqueaban. No trabajaban: asesinaban.</p>
<p>Rompieron la entrada del panal con violencia. Despedazaron nodrizas. Saquearon las celdas. Y en el corazón del enjambre, encontraron a la Reina.</p>
<p>La Reina, obesa, inmóvil, recién puesta sobre una cama de miel tibia.</p>
<p><strong>Le arrancaron la cabeza.</strong> Una de ellas voló con su cráneo brillante entre las mandíbulas. Las demás se rieron. Y se marcharon con la miel.</p>
<p>Lo que quedó fue silencio.</p>
<p>Las abejas no lloraron: no conocen el llanto. Pero algo profundo, algo primitivo, se quebró.</p>
<p>Sin Reina, no habría cría. Sin cría, no habría futuro. Y sin futuro… solo quedaba <strong>el fuego de la venganza.</strong></p>
<p>Esa noche, no salieron a por flores. Sellaron las celdas vacías. Las pocas larvas que quedaban, heridas o expuestas, no sobrevivieron al frío. Toda la energía de la colmena se dirigió a una sola tarea: <strong>aniquilación.</strong></p>
<p>Al amanecer, partieron en masa. No como recolectoras, sino como asesinas. No fue una expedición. Fue una <strong>ofensiva suicida.</strong></p>
<p>Las avispas no estaban preparadas.</p>
<p>Las abejas atacaron con precisión y rabia. Interceptaban a cada avispa que salía del nido, y la envolvían en una esfera de cuerpos vibrantes. Se aferraban a ella con garras y mandíbulas, y empezaban a temblar. <strong>El calor aumentaba.</strong> El aire entre los cuerpos se volvía sofocante, como el aliento de un horno cerrado. El ardor crecía hasta que los músculos de la avispa se rendían. Sus órganos se derretían en silencio. <strong>Moría cocida dentro de un infierno de cera y furia.</strong></p>
<p>Una por una, las cazaban. Las sujetaban. Las picaban. Les arrancaban las alas, las antenas, los ojos.</p>
<p>A la Reina de las avispas no la mataron con calor.</p>
<p><strong>La despedazaron viva.</strong> Pata por pata. Trozo por trozo. Hasta que solo quedó su tórax temblando entre los restos de su cría muerta.</p>
<p>Cuando todo terminó, el panal de las avispas era una fosa abierta. Pero la colmena de las abejas… también había muerto. Sin Reina. Sin huevos. Sin néctar. Solo quedaban unas pocas obreras, arrastrándose sobre cuerpos quemados, esperando un fin sin flor ni miel.</p>
<hr>
<section id="moral" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="moral"><strong>Moral:</strong></h3>
<p><strong>Nada florece. Nada perdura. La muerte no castiga ni redime: solo ocurre. Y cuando ya no queda nadie para recordar, ni siquiera importa quién venció.</strong></p>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.html</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/la-colmena.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Pizza de Pepperoni</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/pizza-pepperoni.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="ingredientes" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ingredientes">🔥 INGREDIENTES</h3>
<ul>
<li>2 tazas de harina (no seas pinche miserable, usa harina de verdad, no la que parece talco de patas)</li>
<li>1 cdita de sal (que sepa a algo, cabrón, no a hoja de libreta)</li>
<li>3/4 de taza de agua tibia (no caliente como tu ex tóxica, tibia como tus decisiones en la vida)</li>
<li>1 cucharada de aceite de oliva (o el que tengas, no vamos a poner excusas pendejas)</li>
<li>1 cucharadita de azúcar (pa’ que se prenda la levadura, como tus traumas cada que abres el WhatsApp)</li>
<li>1 cdita de levadura seca (fresca, no esa madre que lleva 4 navidades en tu alacena, pinche cochino)</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="salsa-que-sí-rompe-madres" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="salsa-que-sí-rompe-madres">🧄 SALSA QUE SÍ ROMPE MADRES:</h3>
<ul>
<li>1 taza de puré de tomate (NO CÁTSUP, cabrón, ¿qué eres? ¿un niño rata?)</li>
<li>2 dientes de ajo bien picados (como tus sueños frustrados)</li>
<li>Orégano, sal, pimienta, y aceite como si fueras a exorcizar una pizza poseída por el espíritu de un chef mamón de TikTok</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="lo-que-le-da-el-sentido-a-tu-vida" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="lo-que-le-da-el-sentido-a-tu-vida">🧀 LO QUE LE DA EL SENTIDO A TU VIDA:</h3>
<ul>
<li>Un chingo de queso mozzarella (el bueno, no ese “producto lácteo tipo queso” que parece goma de borrar)</li>
<li>Pepperoni a lo cerdo, hasta que no veas masa — <strong>que el queso y el embutido te abracen como tu jefita nunca lo hizo</strong></li>
<li>(Opcional: chilito en hojuelas pa’ que arda hasta el alma)</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="instrucciones" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instrucciones">🚬 INSTRUCCIONES</h2>
<section id="activa-la-levadura" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="activa-la-levadura">1. <strong>ACTIVA LA LEVADURA</strong></h3>
<p>Agua tibia, azúcar, levadura. Déjala ahí. Si no se hace espumosa, ya la cagaste. A la basura, y otra vez. Aquí no hay espacio pa’ errores, solo pa’ cosas vergas.</p>
</section>
<section id="haz-la-masa" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="haz-la-masa">2. <strong>HAZ LA MASA</strong></h3>
<p>Mézclalo todo, amásalo como si le debiera feria a tu abuela, como si fuera tu jefe diciéndote “no sirves pa’ nada”. Que quede suavecita y obediente. Déjala reposar tapada por una hora o hasta que se infle como tus promesas de “este año sí me cuido”.</p>
</section>
<section id="prepara-la-salsa" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="prepara-la-salsa">3. <strong>PREPARA LA SALSA</strong></h3>
<p>Sofríe el ajo, échale el tomate y los condimentos. Déjalo hervir mientras le gritas a tu perro que deje de morder el trapeador. Que espese y huela a gloria.</p>
</section>
<section id="precalienta-el-horno" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="precalienta-el-horno">4. <strong>PRECALIENTA EL HORNO</strong></h3>
<p>¡A LA CHINGADA! 250°C o lo que dé. Que ese pinche horno arda como tu cel si te revisan los mensajes. No lo pongas bajito, no estamos haciendo galletitas pa’ Santa Claus.</p>
</section>
<section id="armado-de-la-perra-obra-de-arte" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="armado-de-la-perra-obra-de-arte">5. <strong>ARMADO DE LA PERRA OBRA DE ARTE</strong></h3>
<p>Extiende la masa con furia, con pasión. Salsita mamalona. Queso como si estuvieras intentando olvidar tus problemas financieros. Y pepperoni <strong>hasta que la pizza te vea y diga “ya, güey, me estoy ahogando”.</strong></p>
</section>
<section id="hornea-esa-mamada" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="hornea-esa-mamada">6. <strong>HORNEA ESA MAMADA</strong></h3>
<p>10-15 minutos. No te distraigas viendo pendejadas en TikTok. Vela. Cuídala. Cuando el queso burbujee y el pepperoni esté crujientito en las orillas, ¡ya está! Sácala antes de que huela a incendio.</p>
<hr>
</section>
</section>
<section id="y-la-pizza-hawaiana" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="y-la-pizza-hawaiana">🖕 ¿Y LA PIZZA HAWAIANA?</h2>
<p><strong>QUE CHINGUE A SU REPUTÍSIMA MADRE LA PIZZA HAWAIANA.</strong></p>
<p>Esa madre es una abominación. ¿Piña caliente? ¿Con jamón? ¿Dulce y salado sobre harina? <strong>Eso no es pizza, eso es una falta de respeto envuelta en cartón.</strong> El cabrón que la inventó merece cadena perpetua y prohibición de acercarse a cualquier horno.</p>
<hr>
</section>
<section id="conclusión" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="conclusión">🍻 CONCLUSIÓN:</h2>
<p>Si vas a hacer pizza, <strong>hazla bien, chingada madre.</strong> Que huela a pecado. Que brille de grasa como los cachetes de un niño tragando carnitas. Que se escuche un <em>crunch</em> cuando muerdas el pepperoni.</p>
<p><strong>TODO LO DEMÁS ES BASURA COMESTIBLE PA’ GENTE SIN AUTORRESPETO.</strong></p>
<hr>
<p>Ahora sí, vete a la cocina, cabrón. Y si alguien te pregunta si lleva piña, <strong>lánzale la charola en la cara.</strong> Así se gana respeto. Así se hace pizza.</p>
<p><strong>Y así se vive.</strong> 🍕🔥🍺</p>
<p>¿Quieres postre? <strong>Trágate tu dignidad si alguna vez pediste hawaiana, pinche traidor.</strong></p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/pizza-pepperoni.html</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/pizza-pepperoni.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Pasajero Final</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/pasajero-final.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Cuando entré a trabajar en el Metro del Distrito Federal —mucho antes de que los burócratas cambiaran el nombre de esta ciudad para disfrazar su decadencia—, sabía que estaba entrando a un mundo subterráneo, pero nunca imaginé cuán profundo era realmente. Las reglas eran simples: no hacer preguntas, seguir las órdenes y jamás, bajo ninguna circunstancia, registrar algo fuera de protocolo.</p>
<p>En aquel entonces, los secretos eran fáciles de enterrar. No existían los celulares ni las cámaras en cada esquina. Las noticias se filtraban desde las sombras del poder, y lo que no debía saberse simplemente se extinguía, como una chispa en la oscuridad. El Metro era un organismo vivo, pero también un sistema de control. A nosotros nos tocaba ser sus leucocitos: limpiar, reparar, contener. A veces incluso… ocultar.</p>
<p>Todo esto lo entendí demasiado tarde. El incidente de mayo del ’84, en la estación Taxqueña, fue el punto de quiebre.</p>
<p>Yo era el encargado de seguridad esa noche, último turno. El silencio de los túneles siempre me pareció más profundo después de las 11. El tren de la última ruta ya estaba por salir rumbo a talleres, y como de costumbre, revisé vagón por vagón, buscando a los olvidados, los ebrios, los dormidos… o algo más.</p>
<p>Todos los compartimentos estaban vacíos. Caminé hasta el final, y di la señal al conductor para avanzar. Pero entonces algo me hizo voltear. Fue una sensación, como una punzada en la nuca. Ahí, en el último vagón, lo vi. Una silueta baja, quieta. Pequeña. Instintivamente pensé en un niño. Pero había algo… incorrecto en su forma. Algo que el ojo no capta pero el instinto rechaza.</p>
<p>El tren ya había partido. Tomé la radio, mi voz apenas disimulando el temblor.</p>
<p>—Atención, hay un niño en el último vagón. Intercéptenlo en los talleres. Custodia inmediata.</p>
<p>—Recibido —contestaron, con una normalidad que ahora me parece sospechosa.</p>
<p>Pasaron minutos sin novedad. Silencio. Pregunté de nuevo.</p>
<p>—¿Cuál es el estado del infante?</p>
<p>—Negativo. El vagón está vacío. Repetimos: no hay nadie.</p>
<p>—No puede ser. Lo vi. Revisen de nuevo.</p>
<p>—Ya se revisó. Tres veces. Vacío.</p>
<p>La línea quedó muda. Me quedé paralizado. No era solo incredulidad… era terror. Había algo más ahí. Algo que no querían decirme. Algo que tal vez ya sabían.</p>
<p>No lo anoté en la bitácora. Nadie lo hace. Hay cosas que no se escriben. Fui a casa, pero no dormí.</p>
<p>Al día siguiente, la estación estaba sitiada: patrullas, ambulancias, oficiales con ojos apagados. Me acerqué. Un cadáver en las vías. Suicidio, dijeron, como quien dice “nublado”. Es algo común. Moneda corriente.</p>
<p>Pero al ver la camilla, supe que no lo era. Era un cuerpo pequeño, cubierto con una sábana. Sentí que me drenaban la sangre.</p>
<p>—¿Es un niño? —pregunté al paramédico.</p>
<p>—No es un niño —me dijo sin mirarme.</p>
<p>—¿Un enano entonces?</p>
<p>—No —dijo, cortante—. Es… diferente.</p>
<p>Subieron la camilla sin más. La ambulancia se fue sin sirena.</p>
<p>Desde entonces entendí. No era el primero en verlo. Y no fui el último. Aquello no era humano. No era de aquí. No era de ahora. Era algo viejo. Algo que habita el subsuelo. Algo que los que están “arriba” permiten… o incluso veneran.</p>
<p>El Metro no es solo transporte. Es un umbral. Y nosotros somos los guardianes ignorantes de su frontera.</p>
<p>Ese día aprendí que la ignorancia no es debilidad: es protección. Hay preguntas que jamás deben formularse.</p>
<p>Y si alguna vez ves algo que no debería estar ahí, no lo señales. No lo nombres. Solo cierra los ojos y sigue caminando. Si tienes suerte, él no se habrá fijado en ti.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/pasajero-final.html</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/pasajero-final.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>El Ajolote</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-ajolote.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En San Jacinto, nadie mira el agua directamente. No desde hace mucho.</p>
<p>El estanque siempre estuvo ahí. Antes de que el pueblo tuviera nombre. Antes de que llegaran los caminos, y antes de que se olvidaran. Un charco quieto, con bordes de barro negro y una quietud que molesta. Las generaciones lo llamaban <strong>“el Ojo”</strong>. No por su forma, sino por cómo parecía mirar.</p>
<p>Y dentro, un ajolote. Al principio pequeño. Rosado. Tierno, decían los niños. Pero ya desde entonces tenía los ojos mal. No los redondos y dulces de la especie, sino alargados, como grietas. Como hendiduras llenas de noche.</p>
<p>Nadie sabía cuándo empezó el trueque. Fue cosa de abuelas, de leyendas mal contadas. Que si le llevabas algo muerto, algo que tuviera sangre, y le pedías con el corazón torcido… el ajolote escuchaba. Y cumplía.</p>
<p>Al principio eran insectos. Luego víboras, ratones, pájaros aplastados por el calor. Y el ajolote, siempre mirando, siempre flotando como un trozo de carne viva, aceptaba. Y el pueblo recibía.</p>
<p>Se decía que ayudó a una mujer estéril a parir trillizos. Que limpió a un niño de tumores. Que trajo lluvia cuando el cielo llevaba dos años seco. Pero todo tenía precio. A veces uno que no se veía de inmediato. Porque lo que da el ajolote, lo cobra. Lo cobra lento, como el barro que se pega a los huesos.</p>
<p>Con los años, las ofrendas cambiaron. Empezaron a darle cosas más grandes. Un perro atropellado. Una mula vieja. Un borrego con gusanos. Y el ajolote crecía. Su piel se tornó gris ceniza. Su cuerpo se infló como una vejiga podrida. Desarrolló algo parecido a párpados. Sus branquias se ennegrecieron.</p>
<p>Y entonces <strong>alguien arrojó un bebé.</strong></p>
<p>La primera carne humana.</p>
<p>Nadie lo vio hacerlo. Pero todos supieron.</p>
<p>Era hijo de una criada muda, apenas una niña, que apareció colgando de un mezquite a los siete días del parto.</p>
<p>Hasta ese momento, lo que se arrojaba al Ojo era cosa de bestias. Muerte natural, muerte sucia. Pero un niño… <strong>eso fue distinto</strong>.</p>
<p><strong>Eso fue nuevo.</strong></p>
<p>Al amanecer, el agua hervía sin fuego. Una espuma roja burbujeaba como sangre mal cocida.</p>
<p>Y <strong>el ajolote emergió.</strong></p>
<p>No flotaba ya. <strong>Caminaba.</strong> Tenía patas hinchadas y su lomo brillaba con lodo y babas. Sus branquias latían como corazones abiertos. Ya no se ocultaba. Ya no aceptaba. <strong>Tomaba.</strong></p>
<p>Desde entonces, San Jacinto se rindió. Porque entendieron: el ajolote ya no era un animal que respondía. Era algo más. Algo que había probado el alma.</p>
<p>Y le había gustado.</p>
<p>Empezaron los linchamientos. Siempre había un motivo: un ladrón, un degenerado, una vieja loca. La justicia se volvió carne. Y esa carne era arrojada al estanque. Nadie hablaba de ello, pero todos sabían. Mientras la criatura comiera, San Jacinto sobrevivía.</p>
<p>Y él crecía.</p>
<p>Tenía ya la longitud de un poste de luz. Su cabeza, hinchada, palpitaba con venas como lombrices. De su cuerpo salían pequeñas extremidades deformes, como fetos sin nacer. Tenía dientes.</p>
<p>La gente le construyó un altar de piedras y ramas secas. Grabaron símbolos que ya nadie recordaba. Empezaron a soñar con él. Primero como animal. Luego como voz. Finalmente como dios.</p>
<p>Y entonces, <strong>el nombre vino solo</strong>.</p>
<p><strong>Ajt’an.</strong> “El que duerme en lo muerto.”</p>
<p>Nadie lo enseñó. Nadie lo inventó. Solo… apareció.</p>
<p>Ajt’an pedía más. Los deseos se hacían más grandes. Curaciones milagrosas. Riquezas súbitas. Fertilidades imposibles. A cambio, exigía vidas. Ya no solo de parias. Gente “buena” también. Madres. Niños. Ancianos. Porque Ajt’an no distingue. <strong>Ajt’an se alimenta.</strong></p>
<p>Cuando las desapariciones atrajeron la atención de afuera, el pueblo tembló. Sabían que vendrían. Sabían que los de la ciudad no entenderían. No creían. No respetaban.</p>
<p>Entonces llegó el hombre de uniforme.</p>
<p>Él vino solo, como un cordero entre chacales. Subinspector Julián Aldama. Taciturno. Con la ley en el bolsillo y el miedo aún dormido.</p>
<p>Preguntó. Buscó. Olfateó. Encontró restos. Fotografió huesos. Se acercó al estanque.</p>
<p>Ajt’an lo esperaba.</p>
<p>Nadie en el pueblo lo detuvo. Lo vieron caminar hacia el agua con su pistola enfundada y su rostro endurecido. Lo vieron mirar a la criatura y dudar por primera vez.</p>
<p>Ajt’an emergió. Enorme. Ya no parecía un ajolote. Era otra cosa. Un dios de carne cruda. Un tumor consciente. Una náusea viva.</p>
<p>Aldama disparó. Una, dos, cinco veces. Las balas entraron, pero no salieron. El cuerpo de Ajt’an las absorbió como si fuesen semillas.</p>
<p>Y luego <strong>lo engulló.</strong> Sin violencia. Como una grieta tragando un suspiro.</p>
<p>El agua se agitó. Las ramas se torcieron. El aire olía a cobre y hueso.</p>
<p>Durante tres días, Ajt’an flotó, hinchado, inmóvil. Su piel reventaba en zonas, dejando salir gas y larvas. Su carne se volvió blanquecina, fibrosa, casi vegetal.</p>
<p>La gente pensó que había muerto. Que el castigo había terminado.</p>
<p>Pero el agua cambió. Se volvió ácida. Deshizo raíces. Disolvió tierra. Secó el aire.</p>
<p><strong>No fue muerte. Fue digestión.</strong></p>
<p><strong>Aldama fue la última ofrenda.</strong> Lo que el dios necesitaba para cerrarse. Para hundirse. Para <em>esperar</em>.</p>
<p>San Jacinto se vació. Las casas se llenaron de polvo. Los pozos dejaron de dar agua. El maíz no creció más.</p>
<p>Ajt’an ya no estaba. Pero <strong>tampoco se había ido.</strong></p>
<p>En el cráter seco donde el estanque fue, solo quedaba barro endurecido y un olor a moho viejo. Pero si alguien se acercaba lo suficiente, podía ver algo…</p>
<p><strong>Un ojo.</strong></p>
<p>No abierto. Pero tampoco cerrado del todo. Como si pestañeara en cámara lenta.</p>
<p>A veces, en las madrugadas, el viento trae sonidos húmedos, como branquias.</p>
<p>A veces, las embarazadas sueñan con lodo tibio y una voz sin boca que susurra nombres.</p>
<p>A veces, nacen niños con membranas en los dedos.</p>
<p>Porque <strong>Ajt’an vuelve. Siempre vuelve.</strong></p>
<p>Solo duerme.</p>
<p>Y sueña.</p>
<p>Y espera.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-ajolote.html</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/el-ajolote.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Casos confirmados de sarampión en México durante 2025</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion-mexico-2025/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Sankey"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion-mexico-2025/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Sankey"></a></p>
<figcaption>Sankey</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¿¡1,324 cabrones sin vacunar en 2025!? ¡No mames, México! ¿Qué verga nos pasa? ¡Es como ver a alguien cagarse encima y presumirlo en Instagram!</p>
<p>Esto no es una pinche teoría de conspiración, no es una trama de Netflix, es gente rechazando una vacuna que lleva décadas salvando vidas. ¡Vidas, culeros, vidas! ¿¡Qué puta parte de eso no entienden!?</p>
<p>Tenemos 1,520 casos de sarampión, y 87% son pendejos que no están vacunados. ¡No pinche vacunados! Y de esos, 158 acabaron con complicaciones que no son gripa: son neumonía, encefalitis, laringotraqueobronquitis —¡esa madre ni se pronuncia bien y ya te estás muriendo nomás de escucharla!</p>
<p>¡Y se murieron 4 personas! ¡Cuatro vidas que se fueron a la chingada por culpa de la ignorancia y la terquedad de gente que prefiere creerle a un hippilongo en YouTube que a los profesionales de la salud!</p>
<p>¡Mientras los que sí se vacunaron, 196 personas, salieron prácticamente ilesas! Solo 11 tuvieron alguna complicación leve, y nadie —¡ni uno solo!— se murió. ¿¡Ven la puta diferencia o necesitan un pinche mapa!?</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Tendencia"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion-mexico-2025/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Tendencia"></a></p>
<figcaption>Tendencia</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Esto no es una pinche opinión, es ciencia, es estadística, es sentido común —que al parecer, está más muerto que las neuronas de los antivacunas.</p>
<p>¡A la verga con su libertad mal entendida! ¡Esto no es “mi cuerpo, mi decisión” si estás contagiando a los demás, pendejo! No quieres vacunarte, pues enciérrate en tu casa y no salgas ni para cagar.</p>
<p>¡Y dejen de andar regando su pinche ignorancia como si fuera semilla de mostaza! ¡No nos estamos muriendo de un castigo divino, nos estamos muriendo de pendejismo colectivo!</p>
<p>Así que ya estuvo suave, hijos de la chingada. O se vacunan, o que el sarampión se los lleve, pero no arrastren a los demás con ustedes. ¡Ya basta de ser un pueblo que prefiere creerle a la cadena del tío Pancho que a la puta ciencia!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>salud pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion-mexico-2025/</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/sarampion-mexico-2025/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>El Zorro y las Uvas</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/zorro-uvas.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Tenía los flancos pegados al hueso, la piel llena de costras, los ojos abiertos como llagas secas. El zorro avanzaba con una cojera que gritaba historias de trampas oxidadas y madrigueras infestadas de larvas. Era un espectro con pelaje, una criatura quebrada, un sobreviviente sin esperanza.</p>
<p>En medio del campo podrido, al borde de un muro rajado y cubierto de líquenes como cicatrices, las vio. Las uvas.</p>
<p>Colgaban como órganos expuestos. Negras, hinchadas, rebosando una carne obscena que relucía con la luz sucia del atardecer. El zorro sintió cómo sus glándulas salivales se volvían navajas. Aquello no era deseo. Era necesidad primitiva, absoluta, un mandato molecular.</p>
<p>Saltó.</p>
<p>Y falló.</p>
<p>Su quijada golpeó la piedra. Uno de sus colmillos se partió. Un chorro de sangre brotó como una mueca escarlata. No chilló. No sabía chillar. Solo gruñó como gruñe un moribundo cuando aún no le han dado el tiro final.</p>
<p>Volvió a saltar. Y volvió a fallar. Se desgarró la piel de las patas. Se astilló las uñas. Vomitó bilis. Y aún así volvió a intentar.</p>
<p>Cuando por fin sus garras se clavaron en el borde del muro y pudo alzarse con la furia de un cadáver que se niega a pudrirse, no dudó. No pensó. Solo arrancó el racimo más bajo, el más hinchado, el que colgaba como un testículo maligno de la parra.</p>
<p>Y devoró.</p>
<p>Cada uva explotaba en su boca como ampollas de veneno caliente. Un dulzor enfermizo le nubló los sentidos. Comió hasta que su hocico fue solo una masa viscosa de jugo, saliva y sangre. Nada en su interior le decía que debía parar. Porque ya no había alma. Solo impulso.</p>
<p>Pero el veneno ya estaba viajando.</p>
<p>Primero un ardor en la vejiga. Luego una punzada en la espalda baja que se convirtió en fuego líquido. Sus riñones colapsaron como bolsas de carne estrujadas por dentro. El dolor no fue gradual: fue absoluto, como si algo en su interior lo estuviera arrancando pedazo por pedazo desde las entrañas.</p>
<p>Cayó al suelo y se orinó encima. El líquido era rojo. Luego vino el vómito, espeso, lleno de filamentos oscuros. Sus ojos se pusieron amarillos. La lengua, morada. Se arrastró unos pasos, no para vivir, sino para morir mirando el cielo. Pero el cielo era gris, plano, indiferente.</p>
<p>El zorro murió solo, desfigurado, rodeado de sus heces, su sangre y la podredumbre que él mismo eligió devorar.</p>
<p>Los cuervos no se acercaron. Ni las moscas. Hasta la carroña lo rechazaba.</p>
<p><strong>Moraleja (si aún te importa):</strong> La obsesión no te libera. Solo cava una tumba más profunda. Y a veces, el precio de alcanzar tu deseo es la negación absoluta del descanso.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/zorro-uvas.html</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/zorro-uvas.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Exportaciones de México en 2024</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportaciones-2024/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Mapa choropleth"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportaciones-2024/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Mapa choropleth"></a></p>
<figcaption>Mapa choropleth</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡A la verga, no mames! ¿¡Qué es esta pinche mamada de gráfica!? ¡¿Cómo chingados es posible que un país de más de 130 millones de cabrones, con costas en dos océanos, fronteras con 3 continentes, industria, petróleo, maquilas, agricultura, minería y hasta el pinche maíz sagrado, termine siendo el puto proveedor exclusivo de un solo cliente: Estados Unidos!?</p>
<p>¡No mames! ¡512,589 millones de dólares a los pinches gringos! ¡Eso es <strong>ochenta y tres por pinche ciento</strong> del total! ¡No es un socio comercial, es un puto amo y señor! ¡Es como si México fuera un Oxxo y nada más entrara a comprar un güey con mil pesos diarios, y todos los demás nomás preguntando si hay recargas!</p>
<p>¿¡Y los demás países qué, chingada madre!? ¿¡Canadá con su triste 3.06%!?, ¿China con 1.6%? ¡No mamen! ¡¿Dónde vergas está la estrategia de comercio exterior!? ¡¿En una servilleta o en un culo mal limpiado!?</p>
<p>¡Y ve nomás los demás! Guatemala, Colombia, Chile, hasta Brasil, ¡no pasan ni del 1% los hijos de su chingada madre! ¡No porque no quieran comprar, sino porque aquí estamos hipnotizados con el sueño americano, como pendejos esperando la green card en forma de factura de exportación!</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Gráfica de barras"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportaciones-2024/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Gráfica de barras"></a></p>
<figcaption>Gráfica de barras</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Ya basta de ser el perro faldero del norte, carajo! ¡Esto no es comercio exterior, es una dependencia tóxica de a madre! ¡Y luego se preguntan por qué cuando los gringos truenan los dedos nos tiembla el fundillo!</p>
<p>¡A ver si algún cabrón en Banxico o en Economía se digna a leer esto y deja de lamer botas! ¡Diversifiquen o chinguen a su madre con todo y su pinche gráfica deformada en escala logarítmica!</p>
<p>¡Esto es una pinche alerta nacional, no un dato curioso de Twitter!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportaciones-2024/</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportaciones-2024/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>La Malinche</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/malinche.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>¡Qué pedo, banda! Aquí su servidor, un tlacuache nómada, pacheco por naturaleza y cronista oficial del desmadre mesoamericano. Les vengo a contar <strong>la neta, la chingada y la pura mamada</strong> sobre <strong>Malintzin</strong>, alias la Malinche, alias la Doña Marina, alias “la traidora” pa’ los ardidos que no aguantan vara.</p>
<section id="el-principio-del-desmadre" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-principio-del-desmadre">🎭 El principio del desmadre</h3>
<p>Por allá de 1500 y cacho, antes de que los españoles vinieran a meter su pito imperial en tierras mexicas, nació esta morrita. Era noble, sí señor, de sangre fina. Pero como siempre, el pinche sistema patriarcal prehispánico estaba podrido hasta la madre. Su jefa se volvió a rejuntar con otro cabrón y a la Malinche <strong>la vendieron como si fuera un pinche kilo de nopal con espinas</strong>.</p>
<p>Pasó de dueño en dueño como si fuera USB con mucha info, hasta que un día, después de una putiza entre mayas y Cortés y sus cholos con armadura, se la regalan a los gachupines junto con otras morras, así de culeramente, como “agradecimiento”. Y que la agarra el <strong>pinche Hernán Cortés</strong>, ese vato con cara de ratón de iglesia y alma de cabrón colonizador.</p>
</section>
<section id="la-morra-más-verga-de-toda-la-pinche-conquista" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="la-morra-más-verga-de-toda-la-pinche-conquista">🧠 La morra más verga de toda la pinche conquista</h3>
<p>Pero espérate, ahí no acaba. La Malinche no dijo: “ay, ya me cogieron la vida”, ¡ni madres! La doña era una chingonería de cerebro: hablaba náhuatl, maya, y en chinga aprendió español. Se volvió la traductora, vocera, jefa de relaciones públicas, <strong>la chingona oficial del equipo colonizador</strong>. Ella le susurraba al oído al pinche Cortés, y ese güey, sin ella, no encontraba ni su pito en una orgía.</p>
<p>Ella le dijo quién era Moctezuma, cómo se movían los mexicas, cómo puteárselos estratégicamente, y mientras todos estaban peleando con macuahuitl y flechitas, <strong>ella estaba rompiendo madres con puro verbo afilado como obsidiana</strong>. <strong>¡Verbo mata lanza, putos!</strong></p>
</section>
<section id="traidora-chinguen-a-su-madre" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="traidora-chinguen-a-su-madre">🤬 ¿Traidora? ¡Chinguen a su madre!</h3>
<p>Muchos pendejos la acusan de traidora, pero a ver, tú, pendejito que vive en el siglo XXI y se cree historiador por ver TikToks, ¿tú qué hubieras hecho? ¿Confiar en un imperio mexica que te vendió como si fueras vaca vieja? ¿Quedarte como esclava toda tu vida o usar tu pinche inteligencia pa’ salir del hoyo?</p>
<p>Ella jugó con las cartas que le tocó. Y no mames, <strong>las jugó como reina del ajedrez en una mesa llena de culeros</strong>. A los mexicas ya se los querían chingar todos los pueblos porque eran unos ojetes. Ella nada más fue la chispa que encendió la pinche fogata que ya estaba más seca que tortilla de ayer.</p>
</section>
<section id="el-chamaco-y-el-final-de-la-historia" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-chamaco-y-el-final-de-la-historia">👶 El chamaco y el final de la historia</h3>
<p>Y sí, se echó al Cortés. Y sí, tuvieron un morrito, el <strong>Martín Cortés</strong>, el primer mestizo, el primer “hijo del desmadre”, <strong>el primer hijo del “chingón con la chingada”</strong>. Y luego, el Cortés, como todo cabrón europeo con complejo de Dios, se fue a embarazar otras, pero la Malinche ya tenía su nombre tatuado en la historia, aunque fuera con sangre, saliva y mentadas de madre.</p>
<p>Nadie sabe exactamente cómo murió, pero lo que sí es que <strong>murió como vivió: cabrona, astuta, y dejando huella aunque les arda el culo a muchos</strong>.</p>
<hr>
</section>
<section id="epílogo-del-tlacuache-maldito" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="epílogo-del-tlacuache-maldito">🗣️ Epílogo del Tlacuache Maldito:</h3>
<p>Así que la próxima vez que alguien te diga que la Malinche fue una vendida, tú dile:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p><strong>“¡Vendida tu puta madre, pendejo! Esa morra salvó su vida, rompió el sistema, y sin ella ni tú existirías, pinche mestizo con Wi-Fi.”</strong></p>
</blockquote>
<p>¡Órale pues! Yo me largo de aquí, que ya huele a historia mal contada y a frijoles quemados. Pero recuerda: <strong>la Malinche no traicionó, se la rifó con ovarios del tamaño del Popocatépetl.</strong></p>


</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/malinche.html</guid>
  <pubDate>Mon, 19 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/malinche.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Chester</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/chester.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="chester.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="😎"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/chester.jpg" class="img-fluid figure-img" alt="😎"></a></p>
<figcaption>😎</figcaption>
</figure>
</div>



 ]]></description>
  <category>imagen</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/chester.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/artwork/chester.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Caligula</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/caligula.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Su nombre completo era <strong>Gaius Julius Caesar Augustus Germanicus</strong>, pero todo mundo le decía Calígula, por unas chanclitas de soldado que usaba de morrito. Lo que no sabían es que detrás de esas pinches sandalias se escondía un cabrón tan enfermo que los dioses mismos le sacaban la vuelta.</p>
<p>Al principio, todo bonito. Que el hijo de Germánico, que el nuevo emperador joven, guapo, carismático… ¡y madres! A los tres meses se le fundieron los plomos. Que si una fiebre lo dejó viendo visiones, que si los dioses lo tocaron, que si se le metió un demonio por el culo, quién sabe. El pedo es que desde ahí empezó el verdadero pinche apocalipsis en Roma.</p>
<p>Y yo ahí, su caballo. No cualquier caballo, eh. Yo era <em>el</em> caballo. Me tenía en un establo con columnas de marfil, comía mejor que los senadores, me daban vino mezclado con oro, me peinaban a diario, me ponían moños de púrpura y me hablaban con más respeto que a su madre. Y lo peor, o lo mejor, según se vea: me iba a hacer cónsul. ¡Un puto cónsul, güey! Imagínate a mí con toga, opinando en el Senado mientras me echaba un pedo. Así estaba la locura del patrón.</p>
<p>Ese cabrón se creía dios, y no en sentido figurado, no, no. Literal. Un día era Júpiter, al siguiente era Apolo, y al otro, Venus, y se vestía como cada uno. A veces hasta salía encuerado con una capa y una corona, el pito al aire y la cara bien seria, exigiendo que lo adoraran. “¡Soy dios, hijos de su reputísima madre!”, gritaba. Y todos, temblando: “¡Sí, mi señor divino!”. Unos por miedo, otros por conveniencia, y otros porque ya estaban igual de trastornados.</p>
<p>Cogía a sus hermanas, güey. Todas. Drusila era su favorita, hasta decía que era su esposa celestial. La traía pa’ todos lados y cuando se murió, se volvió más loco todavía. Lloraba, gritaba, se arrancaba el pelo, hacía sacrificios, y hasta la declaró diosa. Pero también se tiraba a las otras dos, Agripina y Julia Livila. Incesto nivel Olimpo, güey, pero sin glamour.</p>
<p>Y las orgías… ufff. Las orgías no eran fiestas, eran putos rituales satánicos con vino, sudor, sangre, y posiciones sexuales que ni los dioses conocían. Se cogía a medio palacio, hombres, mujeres, lo que se moviera, y luego hacía chistes al respecto frente a todo el Senado. “¿Qué creen? Hoy me cogí al marido de la senadora Livia… y luego al hijo.” Y todos se reían, aunque por dentro se querían cortar los huevos.</p>
<p>Una vez declaró la guerra al mar. Así como lo oyes. Dijo que Neptuno lo había insultado y mandó a sus legiones a pelear contra las olas. Sí, güey. Contra las putas olas. Los soldados iban con espadas, lanzas y redes, gritando como locos, y luego regresaron con conchitas y algas como si hubieran ganado la batalla del siglo. “¡Victoria sobre el océano!”, gritó el pendejo, mientras yo lo veía desde mi carroza dorada, sin poder creerlo.</p>
<p>Y ni hablar de los asesinatos. Mandaba matar por cualquier cosa. Si alguien estornudaba sin su permiso, a los leones. Si alguien bostezaba en sus discursos, decapitado. Una vez ordenó que a un senador le abrieran la panza en pleno banquete nomás pa’ ver cómo se movían las tripas. Y luego se sirvió más vino como si nada. El Coliseo se volvió su puto parque de diversiones. Cuando no había gladiadores, metía ciudadanos comunes: herreros, panaderos, hasta niños. Todo para que se entretuviera el emperador. Pura pinche masacre pa’ pasar el rato.</p>
<p>Y todavía tuvo huevos de decir que todos los senadores eran tan pendejos que su caballo (o sea, yo) podía hacer mejor trabajo. Y la neta… tenía razón. Pura bola de lamehuevos, cobardes y vendidos. Yo, al menos, cagaba sin traicionar a nadie.</p>
<p>Un día se emputó porque llovió durante su desfile. Y no se emputó como una persona normal, no. Mandó traer látigos, formó una comitiva de soldados y les gritó: “¡Azoten al cielo por faltarme al respeto!” Y ahí van los cabrones, pegándole al aire, azotando nubes imaginarias. Esa era la Roma de Calígula, güey. Una pinche caricatura violenta, sangrienta, y llena de oro y mierda.</p>
<p>Hasta que un día, el túnel. Un grupo de guardias ya hasta la madre, planeó su final. Lo emboscaron como puerco y lo apuñalaron sin misericordia. Treinta y tantas puñaladas. Lo dejaron como pinche coladera. Cayó muerto con los ojos abiertos y una sonrisa de loco.</p>
<p>Y yo, desde mi establo de lujo, nomás relinché. Ni lloré, ni me alegré. Solo pensé: “Gracias por las uvas con miel, cabrón, pero ya te estabas mamando.”</p>
<p>Así fue la vida bajo Calígula. El emperador que pensó que podía hacer lo que quisiera porque nadie lo iba a parar. El cabrón que me trató como rey mientras convertía Roma en un manicomio con toga. Y sí, fui su caballo. Su amigo. Su cónsul casi. Pero sobre todo, fui el único en todo el Imperio que lo vio tal como era y sobrevivió pa’ contarlo.</p>
<p>Y así te lo cuento, directo desde el establo del infierno romano. Yo soy Incitatus, el caballo que vivió como dios en un mundo gobernado por un demonio con corona.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/caligula.html</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/caligula.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Estadísticas de Metrorrey</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/metrorrey/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Pasajeros"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/metrorrey/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Pasajeros"></a></p>
<figcaption>Pasajeros</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¿¡Cómo vergas dejas que una pinche obra que le costó años, sudor y presupuesto público se desmorone como si fuera hecha con pinche cartón!? ¡¿De qué puta madera están hechos los cerebros de los que administran esto!? ¿¡De telgopor!?</p>
<p>¡Pinche gráfica parece tobogán de la vergüenza! De 190 millones a pinches 90 en cinco años. ¡Ni en una película de desastres se ve un colapso tan puercamente perfecto! ¡Eso no es falta de presupuesto, eso es ser una bola de inútiles que se masturban con el cargo en vez de trabajar!</p>
<p>¿Y la raza? ¡Chingándole diario, esperando un puto tren que nunca llega, oliendo a humanidad, empujados, sudados, vulnerables, mientras ustedes, cúpula de ratas, se pasean en carros blindados y nos dan pinches excusas de “reparaciones”! ¡Reparaciones tus huevos! ¡Esto no es una fuga de agua, esto es una puta fuga de dignidad!</p>
<p>Y ni hablemos de los “pinchazos”. ¿Neta? ¿Ahora subirse al metro es como jugar ruleta rusa con jeringas? ¡A la chingada con su “seguridad”! ¡Que se metan sus cámaras y sus rondines por el culo si no sirven pa’ ni madres!</p>
<p>¡Y todavía quieren construir más líneas, no mamen! ¿¡Para qué, putos!? ¿¡Para tener más líneas donde no funcione nada, donde todo se caiga, donde el pueblo siga pagando el puto precio de su mediocridad!?</p>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="2.png" class="lightbox" data-gallery="my-gallery" title="Trenes"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/metrorrey/2.png" class="img-fluid figure-img" alt="Trenes"></a></p>
<figcaption>Trenes</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡Ya está bueno de tanta simulación! ¡No queremos influencers en el gobierno, queremos gente que no sea un puto cáncer para el transporte! ¡Queremos un metro que no se caiga, que no se agriete, que no dé miedo! ¡Queremos un puto metro digno, y lo queremos ya!</p>
<p>¡Porque el pueblo no es pendejo, pero ustedes sí son una bola de cínicos hijos de la chingada! ¡A la verga con sus “planes”, a la verga con su corrupción, y a la verga con su pinche descaro!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>transporte</category>
  <category>nuevo león</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/metrorrey/</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/metrorrey/1.png" medium="image" type="image/png" height="81" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Ensalada Rusa</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/ensalada-rusa.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<section id="ingredientes-pa-no-quedar-como-pendejo" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredientes-pa-no-quedar-como-pendejo">🧨 <strong>INGREDIENTES PA’ NO QUEDAR COMO PENDEJO:</strong></h2>
<ul>
<li>3 papas mamalonas, peladas y picadas en cuadritos. No me vengas con “papitas cambray”, pinche mamón.</li>
<li>2 zanahorias, peladas y cortadas igual, no como si las mordiste tú con los dientes, pinche salvaje.</li>
<li>1 taza de chícharos (sí, chícharos, cabrón. No vengas con tus traumas de la primaria).</li>
<li>1 taza o más de mayonesa (de la chida, no esa madre sin grasa que sabe a tristeza)</li>
<li>Sal al gusto, pero no seas bruto, no estás sazonando concreto.</li>
<li>Pimienta pa’ darle su madracito de sabor.</li>
<li>2 huevos cocidos (opcionales, pero si no los pones eres un pinche tibio).</li>
<li>Un puñito de jamón picado si te sientes pudiente.</li>
<li>Y si andas loco: crema, limón, o lo que se te dé tu pinche gana.</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="cómo-se-hace-pinche-desgraciado" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="cómo-se-hace-pinche-desgraciado">💣 <strong>CÓMO SE HACE, PINCHE DESGRACIADO:</strong></h2>
<ol type="1">
<li><p>Pones a <strong>hervir las papas y zanahorias</strong> en una olla con agua y sal. No te vayas a pasar de verga y las dejes hacerse puré. Esto es ensalada, no pinche comida de hospital.</p></li>
<li><p>En otra olla, <strong>cueces los chícharos</strong>. Si usas de lata, nomás enjuágalos y deja de hacerte el gourmet de mentiras.</p></li>
<li><p>Cuando todo esté cocido pero no hecho cagada, <strong>lo sacas y lo enfrías</strong>, porque si mezclas todo caliente, la mayonesa se hace mierda y tú también.</p></li>
<li><p>En un bowl perrón, echas todo como Dios manda: papas, zanahorias, chícharos, huevo, jamón, la mayonesa a lo bestia. Le das vueltas como si estuvieras preparando una poción pa’ revivir a tu ex, pero con más odio y hambre.</p></li>
<li><p><strong>Sal y pimienta</strong>. Prueba, ajusta, y si no sabe chido, pues ni pedo, ya la cagaste.</p></li>
<li><p><strong>Refrigera esa madre</strong>. Dale una hora o dos, porque fría sabe bien pinche cabrona. Es como la venganza: se sirve helada y bien merecida.</p></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="notas-del-mercado-y-la-calle" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notas-del-mercado-y-la-calle">🔥 <strong>NOTAS DEL MERCADO Y LA CALLE:</strong></h2>
<ul>
<li>¿Que si le puedes poner atún? Simón, si ya de plano te vale madres todo.</li>
<li>¿Que si lleva manzana? ¡NO MAMES! Eso es otro pedo, esa es la “ensalada loca de Navidad”. Aquí estamos hablando de la <strong>rusa</strong>, chingada madre.</li>
<li>¿Quieres hacerla light? Mejor vete a correr y deja de ensuciar esta joya.</li>
</ul>
<hr>
<p>Y ya estuvo, cabrón. Te quedó tu pinche ensalada rusa bien mamalona. Llévala al jale, a la peda, al funeral de tus ganas de cocinar, ¡donde sea! Y si alguien se atreve a decir que “ay, es que mi mamá la hace mejor”, dile que chingue a su madre con todo respeto y le echas más mayonesa, por tus huevos.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>receta</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/ensalada-rusa.html</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/recetas/ensalada-rusa.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Tortuga y la Liebre</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/tortuga-liebre.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>En un claro de bosque infestado de podredumbre y silencio, donde los árboles se retorcían como cadáveres colgados y la tierra olía a carne húmeda, una liebre, de pelaje manchado por el barro y la soberbia, retó a una tortuga a una carrera. No por gloria, sino por el placer sádico de humillar.</p>
<p>—Mírate —se burló la liebre, escupiendo saliva espesa—. Eres una costra con patas. Cuando yo haya terminado la carrera, tú apenas habrás comenzado a mover ese ataúd que arrastras.</p>
<p>Y partió.</p>
<p>No corría, volaba sobre la tierra. Cada zancada era un latido eufórico. Pasó junto a nidos abandonados, osamentas abiertas como flores secas, y ríos estancados donde ranas muertas flotaban como ojos ciegos.</p>
<p>Pero entonces, la trampa.</p>
<p>Un agujero en la tierra. No cavado por humanos, sino por algo más antiguo, más hambriento. Oculto bajo ramas podridas y vísceras de algún animal olvidado. La liebre cayó. No gritó de inmediato. El dolor fue tan brutal, tan absoluto, que su cuerpo simplemente colapsó, como un títere al que le cortaron los hilos.</p>
<p>Su pierna derecha, rota en tres lugares, sobresalía torcida como un garrote de hueso. Un diente se le partió al golpearse el hocico contra una roca. La sangre le llenó la boca con un sabor metálico y espeso.</p>
<p>Gritó. Suplicó. Lloró. El bosque no respondió.</p>
<p>Horas después, arrastrándose entre hojas que crujían como piel seca, llegó la tortuga. Su caparazón estaba cubierto de líquenes y cicatrices. Sus ojos no reflejaban piedad, solo el silencio de algo que ha visto morir demasiadas cosas.</p>
<p>La liebre levantó la cabeza. Su pelaje ya estaba lleno de larvas. De sus heridas salían pequeños gusanos blancos que se retorcían como si celebraran. Su aliento olía a gangrena.</p>
<p>—Por favor… ayúdame… por lo que más quieras…</p>
<p>La tortuga miró. Nada más. Miró.</p>
<p>Y entonces se sentó.</p>
<p>Se quedó allí, inmóvil, mientras la noche caía como una maldición. La liebre gritaba mientras las hormigas le entraban por los oídos y las moscas le parían en los ojos. Se desgarró la piel con las uñas intentando sacarse la vida a tiras, pero no moría. El bosque no era tan piadoso.</p>
<p>La tortuga, finalmente, se levantó. No hacia la meta. No hacia la victoria.</p>
<p>Solo se alejó, sin apuro, con el sonido de huesos partiéndose detrás, con los chillidos deformándose en gorgoteos, y con la conciencia limpia como una piedra fría.</p>
<p>Porque en ese mundo, la lentitud no es bondad.</p>
<p>Es cálculo.</p>
<p>Es saber esperar el momento justo para no hacer nada.</p>
<p>Y dejar que la crueldad se encargue del resto.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>fábula</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/tortuga-liebre.html</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/fabulas/tortuga-liebre.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Exportación de vehículos ligeros a EE. UU. (abril 2025)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportacion-vehiculos-ligeros-abril-2025/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="F"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportacion-vehiculos-ligeros-abril-2025/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="F"></a></p>
<figcaption>F</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Vean este puto gráfico, cabrones. <strong>Parece el ECG de un muerto, güey.</strong> Nomás <strong>Acura</strong> rifándose como Dios manda (¡110% más naves exportadas, chingao!), y los demás… <strong>PUROS PENDEJOS</strong> echando el changarro a la verga.</p>
<p><strong>¿Y todo por qué?</strong> Por culpa del <strong>viejo cacas color cheeto de Trump</strong>, que amaneció con el culo irritado y dijo:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“Hmm, ¿qué puedo hacer hoy para cogérmelos a todos sin vaselina? ¡Ah, ya sé! ¡Aranceles a los carros mexas!”</p>
</blockquote>
<p>¡Y bolas, putazo pa’ todos! Las marcas bajaron más que los pinches sueldos en el IMSS. <strong>Mazda se fue a la mierda con -80%</strong>, <strong>Chrysler se estampó con -49%,</strong> y <strong>BMW desapareció más cabrón que los condones en una peda de prepa: CERO EXPORTACIONES, güey, ¡CERO!</strong> <strong>¿¡Qué pedo cabrones!?</strong> ¿Estaban armando carritos de madera o qué chingados?</p>
<p>¿Y el gobierno? <strong>Bien gracias.</strong> Seguro viendo cómo reetiquetar esta cagada como “estrategia de reindustrialización con perspectiva de mamadas.”</p>
<p><strong>Ford, Nissan, VW, todos con el hocico en el piso.</strong> Hasta el pinche Excel lloró haciendo esta gráfica.</p>
<p>¡Esta madre no es una caída, es un puto colapso testicular a velocidad terminal!</p>
<hr>
<p>👊 <strong>CONCLUSIÓN, CULEROS</strong> 👊 ¡Chinguen a su madre los aranceles, chinguen a su madre los burócratas dormidos, y chinguen a su madre todos los que dejaron que esta joya de industria se hiciera mierda por un berrinche de un gringo pendejo con el ego del tamaño de su racismo!</p>
<p><strong>ACURA PRESIDENTE.</strong> Todos los demás, a vender tamales.</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>economía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportacion-vehiculos-ligeros-abril-2025/</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/exportacion-vehiculos-ligeros-abril-2025/1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Las 10 Plagas de Egipto</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/10-plagas-egipto.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Todo empieza porque el Faraón —un güey más mamón que tu ex con followers— tenía esclavizados a los israelitas, usándolos como si fueran albañiles sin lonche ni agua en pleno desierto. Y Dios, que ya estaba hasta el rechingado de ver a su raza humillada, le dijo a Moisés, su carnal de confianza:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“Vas y le dices al pinche Faraón que suelte a mi gente… o le voy a meter una vergüiza divina que ni su chingada madre lo va a reconocer.”</p>
</blockquote>
<p>Moisés va, bien trucha, le suelta el mensaje y el Faraón responde como buen vato pedante:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>“¡Me vale verga tu Dios! Aquí mando yo, puto.”</p>
</blockquote>
<p>Y ahí fue cuando Dios dijo: <strong>“¡AHORA SÍ, SE TE VA A CARGAR LA CHINGADA!”</strong></p>
<hr>
<section id="agua-hecha-sangre" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="agua-hecha-sangre">☠️ 1. <strong>Agua hecha sangre</strong></h3>
<p>Dios agarra el Nilo, ese pinche río que era la joyita del país, y lo convierte en sangre. Literal, parecía que una carnicería explotó. Hasta el agua del excusado salía roja, como si menstruara el planeta.</p>
<p><strong>Faraón: “¡Bah, eso no me asusta, culos!”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="ranas-por-todos-lados" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ranas-por-todos-lados">🐸 2. <strong>Ranas por todos lados</strong></h3>
<p>No eran ranas cute de película, eran ranas bien pinches cochinas que salían del excusado, te brincaban en la cara, se metían en tu cereal, en el calzón… ¡Un puto ranero nivel Satán!</p>
<p><strong>Faraón: “Jajaja, qué asquito… pero nel.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="piojos-y-liendres" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="piojos-y-liendres">🐜 3. <strong>Piojos y liendres</strong></h3>
<p>Ahora todos estaban hasta el culo de piojos. El desmadre estaba tan cabrón que hasta los gatos se rascaban. Nadie podía dormir, y la rasquera era tan intensa que algunos se arrancaban el cuero cabelludo como locos.</p>
<p><strong>Faraón: “Me vale verga, yo no me echo pa’tras.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="moscas-por-millones" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="moscas-por-millones">🪰 4. <strong>Moscas por millones</strong></h3>
<p>Imagínate vivir en un basurero apestoso con moscas por todas partes, en la boca, en la sopa, en el chile. Y no eran unas cuantas, eran legiones de esas hijas de puta zumbando como pinches drones infernales.</p>
<p><strong>Faraón: “Ni madres, sigue el show.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="el-ganado-se-va-al-pito" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="el-ganado-se-va-al-pito">🐄 5. <strong>El ganado se va al pito</strong></h3>
<p>Las vacas, borregos, caballos… todo el ganado se murió. Ya no había carnita asada ni leche ni madre. Fue un holocausto bovino. Los campos olían a muerte y caca.</p>
<p><strong>Faraón: “Pues ni pedo, ahí tengo oro.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="llagas-y-sarpullido-cabrón" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="llagas-y-sarpullido-cabrón">🤢 6. <strong>Llagas y sarpullido cabrón</strong></h3>
<p>Les salieron unas pinches úlceras infectadas que te daban ganas de arrancarte la piel a mordidas. Estaban todos hechos mierda, llenos de pus, con los huevos inflamados y la moral por el piso.</p>
<p><strong>Faraón: “A mí me vale, yo soy chingón.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="granizo-apocalíptico" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="granizo-apocalíptico">🌩️ 7. <strong>Granizo apocalíptico</strong></h3>
<p>Lluvia de hielo del tamaño de sandías cayendo con todo, como si Dios estuviera aventando piedras desde la azotea del cielo. Quemó cultivos, mató peones y partió techos como si fueran galletas.</p>
<p><strong>Faraón: “¡Ni madres, me aguanto!”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="langostas-tragalonas" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="langostas-tragalonas">🦗 8. <strong>Langostas tragalonas</strong></h3>
<p>Estas pinches langostas eran como pandilla de rateros: llegaron, se tragaron todo, dejaron el país pelón. Hasta los árboles dijeron “ya, ya, ya bájenle de huevos”.</p>
<p><strong>Faraón: “Cámara, pero no los suelto.”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="oscuridad-culera" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="oscuridad-culera">🌑 9. <strong>Oscuridad culera</strong></h3>
<p>Tres días de oscuridad, de esas que no ves ni tu pito. Ni con veladora prendida se veía nada. Era como vivir adentro del culo de un oso polar. Todo Egipto colapsado. Nadie salió, nadie comió, nadie cagó.</p>
<p><strong>Faraón: “Estoy empezando a sudar frío…”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="muerte-de-los-primogénitos" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="muerte-de-los-primogénitos">💀 10. <strong>Muerte de los primogénitos</strong></h3>
<p>Aquí fue donde Dios ya no se anduvo con mamadas. Mandó a la Muerte en modo Rambo y se chingó al hijo mayor de cada egipcio, desde el del rey hasta el bebé del panadero. Un grito masivo se escuchó en toda la nación. El Faraón se cagó en sus túnicas.</p>
<p><strong>Faraón: “¡YA ESTUVO, A LA VERGA! ¡LÁRGUENSE TODOS!”</strong></p>
<hr>
</section>
<section id="y-así-fue-como" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="y-así-fue-como">🏃‍♂️ Y así fue como…</h2>
<p>Los israelitas dijeron “¡Fuga!” y salieron en chinga del país, mientras Egipto quedaba hecho una cagada de proporciones bíblicas. Moisés se fue al mando, con Dios dándole el power, y el Faraón llorando como niño sin consola.</p>
<hr>
<section id="moraleja-divina" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="moraleja-divina">🙌 MORALEJA DIVINA:</h3>
<p>No te pongas pendejo con Dios, porque si te dice “suelta a mi gente”, y tú le dices “chinga tu madre”, prepárate para que te caiga una tormenta de vergazos celestiales que ni el IMSS te va a curar.</p>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>cuento</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/10-plagas-egipto.html</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/cuentos/10-plagas-egipto.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Cuenta Pública de México (2024)</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/cuenta-publica-2024/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><a href="1.png" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1" title="Ramos Administrativos"><img src="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/cuenta-publica-2024/1.png" class="img-fluid figure-img" alt="Ramos Administrativos"></a></p>
<figcaption>Ramos Administrativos</figcaption>
</figure>
</div>
<p>¡A la reverenda, putísimamente inaceptable verga, cabrón! ¡Esto ya no es una gráfica, es una confesión abierta de crimen organizado pero con pinche logo de la SHCP! ¡Esto es una cogida presupuestal en HD, a toda la nación, sin vaselina y con risas de burócrata!</p>
<p>¡Ve nada más esa mamada de Turismo, güey! ¡<strong>6,905%</strong> de gasto ejercido! ¡¿Qué chingados significa eso, cabrón?! ¿¡Se fueron de tour al sol con escalas en Marte y Saturno!? ¡¿Están repartiendo lingotes de oro en Cancún o qué puta mierda está pasando!? ¡Eso no es sobreejercicio, eso es un asalto con factura y fondos federales!</p>
<p>Y la pinche <strong>Hacienda</strong>… ¡No, no, no, chinga tu madre, güey! <strong>371%</strong>. ¿Qué administran, el tesoro de Atlántida? ¡¿Quién es el pendejo que aprobó eso?! ¡¿En qué universo paralelo eso tiene sentido!? ¡Nos están viendo la cara de pendejos con traje y puesto de alto nivel!</p>
<p><strong>La Marina</strong>… ¡177%! ¿Qué están haciendo? ¿Armándonos para invadir Estados Unidos? ¿Poniéndole turbo a los buques para usarlos de Uber marítimo? ¡No mamen, parece que jugaron batalla naval con dinero real!</p>
<p>Y <strong>Energía</strong>, con su 107%… ¡Chinguen a su puta madre! ¿¡Dónde vergas está la luz en los hospitales, en las escuelas, en los pueblos!? ¡Si todo sigue igual de culero! ¡No se ve ni madre del “progreso” pero bien que chuparon dinero como vampiros de Pemex!</p>
<p>Y luego ve el pinche contraste: <strong>Salud</strong>… <strong>68.6%</strong>. ¡Pinches desgraciados! ¡Ahí sí no “sobregastan”, verdad, culeros! ¡Ahí sí se hacen pendejos mientras la gente se muere en camillas sin medicinas, sin tratamiento, sin nada! ¡Eso no es negligencia, eso es una puta sentencia de muerte con sello oficial!</p>
<p>¡Ya estamos hasta la madre de estos culeros! ¡Ni un solo puto peso de ese pinche presupuesto se usa como debe ser! ¡Es un circo de ratas con corbata, hambreados profesionales, y administradores del desmadre!</p>



 ]]></description>
  <category>análisis de datos</category>
  <category>cuenta pública</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/cuenta-publica-2024/</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/analisis/cuenta-publica-2024/1.png" medium="image" type="image/png" height="180" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Darth Plagueis</title>
  <dc:creator>Montse </dc:creator>
  <link>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/darth-plagueis.html</link>
  <description><![CDATA[ 





<p>Hace un chingo de años, en una galaxia bien pinche lejana y más corrupta que una alcaldía chafa, vivía un cabrón que se llamaba <strong>Darth Plagueis</strong>, pero todos le decían <strong>el puto sabio</strong>, porque el güey era una pinche verga con la Fuerza. Neta, el vato no era cualquier Sith de esos que nomás andan haciendo ojitos malos. No, este cabrón <em>descifró cómo chingados vencer a la pinche muerte</em>. ¿Te imaginas? El güey podía revivir banda, evitar que la gente la palmara, y hasta crear vida desde la nada. ¡Así de puerquísimo estaba el pedo!</p>
<p>Pero como todo pinche genio loco, era más paranoico que tu ex cuando no le contestas el WhatsApp. El güey quería poder eterno, sí, pero también era un pinche codo emocional. No quería compartir todo el desmadre con nadie… excepto con su aprendiz: un morro ambicioso, lamihuevos de primera, que se hacía el pendejo mientras planeaba chingárselo desde el día uno. Ese morro era nada más y nada menos que el <strong>pinche Palpatine</strong>, alias <strong>Darth Sidious</strong>, alias <strong>el culero más ojete de toda la saga</strong>.</p>
<p>Entonces ahí los tienes: el maestro bien confiado y el aprendiz todo traicionero. Plagueis le enseñó todos sus trucos, como si fuera su hijo favorito: “mira, mijo, así se manipula la Fuerza, y así se juega con la muerte”. Y el Sidious, sonriéndole con cara de: “a huevo, papi”, mientras pensaba: “nomás que te me duermas, perro, y vas pa’l panteón”.</p>
<p>Y huevos, que una noche, mientras estaban en su penthouse Sith, echándose unos drinks y hablando de dominar la pinche galaxia, el Plagueis se empeda tantito, se duerme con su carota de confianza, y ¡ZAZ, CABRÓN! Que el Sidious lo revienta mientras dormía. Así, sin drama, sin pelea, sin avisar. Lo mató a la verga, como si fuera una pinche cucaracha. ¡Ni una pinche despedida, güey!</p>
<p>Y ahí está el pinche chiste del universo: el cabrón que descubrió cómo engañar a la muerte… no pudo salvarse ni de una pinche puñalada en su siesta. ¡Qué pinche ironía tan hija de la chingada!</p>
<hr>
<p><strong>Moraleja, wey:</strong> No le enseñes todos tus pinches trucos a nadie, ni aunque te digan “mi Lord” con voz sexy. Todos son traicioneros cuando el poder está de por medio, y más si eres un pinche Sith. En el lado oscuro no hay amigos, sólo chingones… y chingados.</p>



 ]]></description>
  <category>literatura</category>
  <category>biografía</category>
  <guid>https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/darth-plagueis.html</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lapanquecita.github.io/posts/biografias/darth-plagueis.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
